<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-02T17:27:58">
  <properties>
    <titles>
      <title>101. Légy hálás Jézus Krisztusnak</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-101</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Légy hálás Jézus Krisztusnak...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>101. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Légy hálás Jézus Krisztusnak, te gyönge földi ember, mert érted hagyta ott a trónt és földi külsőt vett fel! Én embertársam, ne feledd, hogy mily nagy áron mentett meg: Ó! köszönd nagy szerelmét!</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Légy hálás Jézus Krisztusnak, hogy értünk földre szállott és keresztünket hordozván, megmenté a világot! És győzve Sátán erején Ő üdvözíti gyermekét: Ó! köszönd nagy szerelmét!</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Légy hálás Jézus Krisztusnak, ki harmadnap feltámadt és most az Atya jobbján ül, védvén a földi nyájat! Ő kibékített Istennel és új életre hívott el: Ó! köszönd nagy szerelmét!</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Légy hálás Jézus Krisztusnak, ki helyet készít nékünk, hogy földi szenvedés után a dicső mennyben éljünk, hogy véle együtt lakhassunk és dicsőségét láthassuk: Ó! köszönd nagy szerelmét!</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Légy hálás Jézus Krisztusnak, kit híven visszavárunk és egykor orcája előtt az ítéletre várunk! Úgy élj, hogy választott lehess és országába bemehess: Ó! köszönd nagy szerelmét!</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Add, Jézusom, hogy mindenkor Rád várjak igaz hittel, hogy jobbod felől lehessek megváltott gyermekiddel. Ha utam próbák közt vezet, Te vezesd minden léptemet, mert benned bízom, Jézus!</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
