<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-02T17:30:28">
  <properties>
    <titles>
      <title>114. Ó! véráztatta szent fej</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-114</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Ó! véráztatta szent fej...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>114. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Ó! véráztatta szent fej, Te némán szenvedő, ó! tövis sebzett, megvert és csúfolt Krisztusfő! Mily szép és ékes voltál, most milyen megvetett; Ím száll feléd a zsoltár, a könnyes dicséret.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Te nemes, tiszta orca, Kit félt a föld s az ég, oly mélyen meggyalázva ó! mennyit szenvedtél! A szemed tiszta tükrét, mely csodálatba ejt, hol leljük szelíd fényét, ó! ki mondhatja meg?</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Az orcád üdesége és szépsége elszállt; És várt a sírnak éje, az enyészet reád. A halál keze sújtott és mindent elrabolt; Nagy erőd szertefoszlott és tested immár holt.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>A keresztfán szenvedtél, Úr Jézus, miattam és amit elviseltél, azt mind én okoztam. Mint bűnös, íme élek; Bár halált érdemlek és esdekelve kérlek, adj nékem kegyelmet.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Ó! ismerj meg, jó pásztor és fogjad pártomat, mert íme tőled várom én minden javamat. Az ige édes mézét Te adod lelkemnek s a mennynek békességét Te nyújtod szívemnek.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Ím előtted megállok, ó! el ne űzz engem, én tőled el nem válok a szenvedésedben: Ha tested összeomlik, ha végső szavad száll, mi Hozzád engem elvitt, a hitem, tart karján.</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>A szívem örvend benned, a bánat elhagyott, mert földi szenvedésed ím üdvhöz juttatott. Mily boldog üdvösségben ragyog az életem, ha keresztednél csöndben kezedbe helyezem.</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Én köszönöm szívemből, Úr Jézus, hű barát, hogy értem szeretetből Te szenvedtél halált. Ó! add, hogy el ne hagyjam a Te nagy hűséged és benned megtaláljam az örök életet.</lines>
    </verse>
    <verse name="v9">
      <lines>Ó! el ne távozz tőlem, ha meg kell majd halnom; A halálküzdelemben légy vélem, Jézusom. Ha szorongattatása lesz az én szívemnek, légy Te vigasztalása a megtört lelkemnek.</lines>
    </verse>
    <verse name="v10">
      <lines>Én vígaszom és pajzsom a halálban Te légy és engedd orcád látnom amint halálra mégy. Így tégedet szemléllek, a szívem hőn remél és hittel átölellek, s ki így hal meg, az él!</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
