<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-02T17:31:01">
  <properties>
    <titles>
      <title>117. Ha mardos bűnöm, vétkem</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-117</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Ha mardos bűnöm, vétkem...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>117. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Ha mardos bűnöm, vétkem, én Jézus Krisztusom, Te kínod, szenvedésed, add, eszembe jusson; És hogy a kereszt oltárán a tengernyi sok bűnért és értem meghaltál.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Mily mérhetetlen csoda, ó! gondold meg azért! Vért Jézus bőven onta a bűnös szolgáért; Maga az igaz Úr Isten ím, értem, elveszettért a halálra mégyen.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Én azért adok hálát szívemből mindenkor, mert szenvedésed árán megváltál kínomtól és áldlak sok ínségedért, mit értem elviseltél, hű szeretetedért.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Ó! Uram, kínod engem mindenkor serkentsen, hogy bűnöm, sok-sok vétkem elhagyjam serényen; Hogy el ne felejtsem soha, mily áldozatba került az éltem váltsága.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Add, hogy a keresztemet most békén hordozzam és az én szégyenemet ó! Istenem, Uram. A rosszat meg ne szeressem és példád mindig híven ó! hadd követhessem!</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Mással segíts úgy tennem, mint azt tőlem várod; Jóságban, szeretetben lévén bizonyságod. A magam hasznát nem nézve én járjak lábnyomodban, csak Téged követve.</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>A kínod vigaszom lett és gyötrő fájdalmad; Így leltem békességet, mely mindig megmarad. Csak érdemedben bízhatok, mert nem vetsz el Te engem, s az üdvre így jutok.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
