<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-02T17:31:11">
  <properties>
    <titles>
      <title>118. Jézus, élte életemnek</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-118</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Jézus, élte életemnek...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>118. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Jézus, élte életemnek, halálomnak halála, az én súlyos keresztemet Te vetted a válladra, hogy ne jussak kárhozatra, rettenetes nagy kínokra. Ezért, Jézus, Tégedet én ezerszer dicsérlek.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Uram Jézus, Te szenvedtél káromlást és csúfságot, köpdöstettél, verettettél, s viseltél gyalázatot. Csak hogy megments a kínoktól és a Sátán rabláncától. Ezért, Jézus, Tégedet én ezerszer dicsérlek.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Megszenvedtél énérettem, megrontattál keményen, hogy Te meggyógyíthasd sebem, s élhessek én békében. Engemet, hogy megáldhassál, átok alá szoríttattál. Ezért, Jézus, Tégedet én ezerszer dicsérlek.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Énérettem szidalmaztak, gúnyoltak és gyötörtek, tövissel is koronáztak. Mi vitt erre Tégedet? Engemet, hogy vigasztaljál, dicsőséggel koronázzál. Ezért, Jézus, Tégedet én ezerszer dicsérlek.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Isszonyúan megverettél, hogy engem gyógyíthassál; Hamis vádat elszenvedtél, hogy a bűntől megtartsál. A fán függtél remény nélkül, hogy légy nékem reménységül. Ezért, Jézus, Tégedet én ezerszer dicsérlek.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Nagy ínségbe Te kerültél és szenvedtél csöndesen, kínos halált Te szenvedtél, hogy élhessek kedvesen; Hogy eloldozz bűneimtől, nem irtóztál a sebektől. Ezért, Jézus, Tégedet én ezerszer dicsérlek.</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Kevélységem Te elvetted alázatosságoddal, halálomat már megölted megváltó haláloddal. Csúfságod én tisztességem, gyalázatod ékességem. Ezért, Jézus, Tégedet én ezerszer dicsérlek.</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Most én néked hálát adok, Jézus, minden kínodért, dicsőretet szívből mondok sebeidért, holtodért. Rettegésért, vereségért, ezerszer nagy ínségedért. Amit tettél én velem, azt örökké éneklem.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
