<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-02T17:31:31">
  <properties>
    <titles>
      <title>120. Ó! Te nagy szenvedő</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-120</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Ó! Te nagy szenvedő...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>120. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Ó! Te nagy szenvedő, Kit sújtott súlyos átok, Ki minden érdemed most értünk felajánlod; Kit kínzott gyötrelem, Ki halált szenvedtél, Én Uram Jézusom, légy áldva véredért.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Az, ami Téged ért és amit elviseltél, az vétkünk ára volt, mit, Uram, lefizettél. Sok súlyos bűnünket Te vitted szenvedve, Ó! isten Báránya, így jutál keresztre!</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Hogy mily nagy kincs vagyunk, ó! Jézus Krisztus, néked, a szíved szívünknek már elmondotta régen. Sok szenvedés, halál volt Te osztályrészed, de Isten kegyelmét így szerzéd nékünk meg.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Nagy harcod győzelem, a holtod élet nékünk és kegyelmeddel lett a szabadság most részünk. A kereszt vigaszt nyújt és megvált szent véred, szent sebed üdvöt ad a bűnös léleknek.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Itt harc és szenvedés e földi létben részünk, sok keresztünk alatt ó! add, hogy ne csüggedjünk; És adjál türelmet, Ki értünk ontál vért, hogy hordjuk békével a gúnyt és megvetést.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Úr Jézus Krisztusunk, Te légy a segítségünk, ha eljő végnapunk, hogy haláloddal győzzünk! Szent kötelékeddel ó! kötözz meg minket, hogy megfeszíthessük mi bűnös testünket.</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Sok kínod, gyötrelmed a sebeinkre balzsam és halálodban is csak béke, vigasz, s ír van. Úr Jézus Krisztusunk, Te segíts mindenben, hogy kereszthalálod ne hiába legyen.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
