<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-02T17:31:42">
  <properties>
    <titles>
      <title>121. A Bárány Jézus hordozta</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-121</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>A Bárány Jézus hordozta...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>121. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>A Bárány Jézus hordozta a földnek minden vétkét, a bűnünk foltját lemosta és értünk adta éltét. Ő eltűrt minden szenvedést, sok ütleget és megvetést és nem volt enyülése. Bár tűrte Sátán rossz hadát, de győzött Ő és hűn megállt a kínban, szenvedésben.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>A Bárány üdvöm, életem, a lelkem megváltója; Az Atya adta Őt nekem, hogy bűnöm mind lerója. "Én Fiam, menj és keresd meg a bűnöst, aki elveszett és tedd le érte élted; A bűnért nagy a büntetés, a gyötrelem, a szenvedés, de mind eltörli véred!"</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>"Ó! Atyám, mind elszenvedtem, mit rám mért nagy hatalmad; És amint tetszik, tégy velem, én engedek szavadnak." Ó! csodálatos szeretet, hogy értem mennyit szenvedett, azt nem fogja fel elmém; Ó! szeretet, nagy az erőd, hogy sírba tudtad vinni Őt, az üdvöd így lett enyém!</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>A lelkem mélyén hordalak e földi életemben és átkarolva tartalak, mint Te is tartasz engem. Az éltem fényessége vagy, s ha szívem töredelme nagy, ó! légy az új szív bennem, hogy Tied legyek teljesen, ki megváltottál véreden, mert Te őrzöl meg engem.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Én híven zengem mindennap, hogy csodát tettél vélem, s mint élő, kedves áldozat csak érted ég a szívem. Az üdvöm vagy, az életem, s én hálatelten éneklem a hálazsoltárt néked, ki művelsz velem annyi jót és számtalan sok áldásod ím hódolatra késztet.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Csak tárd fel teljes mélységed, én szívem kincsesháza, az Úr legdrágább kincsének légy mostan hű sáfára. E földnek kincse mit ér mind, ha öröklétben becse nincs? Én sokkal többet kaptam. Az Úrnak drága vére ez, mely sebeiből csörgedez, mert megkönyörült rajtam.</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Csak ez az én hű védelmem és mindenkor a pajzsom, a bánatban is örömem, a vészben is megtartóm, az örömben ez énekem és drága lelki ételem: A csodálatos manna; És hű forrás, ha szomjazom, a magányban is vidítóm, s az ég vigaszát adja.</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Mit árthat nékem a halál? Hisz véred az én éltem! A tűző nap sem hat reám, mert Te vagy menedékem. Ha lelkem néha háborog, csak szólj egy szót, s már gyógyulok és csend honol e szívben. Ha szélviharban hányódom és vésszel küzd a hithajóm, Te horgonyom vagy nékem.</lines>
    </verse>
    <verse name="v9">
      <lines>Ha eljutok majd egykoron az üdvnek örömébe, ott véred lesz a bíborom, a lelkem öltözéke. Majd ez legyen a koronám a feltámadás hajnalán, ha Atyám elé lépek! S ki eljegyeztél engemet, ó! Jézus, részem hadd legyen a boldogság, az élet!</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
