<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-02T17:31:52">
  <properties>
    <titles>
      <title>122. Ó! világ, nézd, az Élet</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-122</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Ó! világ, nézd, az Élet...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>122. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Ó! világ, nézd, az Élet a keresztfán függ érted és meg kell halnia. Lásd, mint hordozza terhét, a gúny, az átok szennyét, az örök Isten szent Fia!</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Ó! jöjj és nézd csak jól meg, a teste csupa folt, seb és vérverejtékes; S a sebzett drága szívből ím sok-sok fohász száll föl, s mily fájdalmas és mélységes!</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Ki bántott, drága Mester, hogy tele vagy rút sebbel, s a szíved megremeg? Hisz bűnt Te sose tettél, Te soha nem vétettél, Ó! miért is bántak így veled?</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Csak én okoztam néked sok gyötrő szenvedésed, nagy súlyos vétkemmel; Ez vitt a keresztfára, s a szenvedések árja ó! mit tett drága szíveddel!</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Hogy válladra Te vetted a kőnél súlyosb terhet, mit bűnöm okozott; Te átkozottá lettél és áldássá így tettél, mert balzsammá lett nagy kínod.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Ím nincsen bennem érdem, s Te kezes lettél értem az én sok bűnömért; És akárhogyan fájt is, Te eltűrted a gúnyt is és koronád sok tövisét.</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>A tartozásom oly nagy, mert szeretettel hordtad a sorsom szíveden; De ez csak arra késztet, hogy szolgáljalak Téged és néked adjam mindenem.</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Ó! mit tehetnék érted, míg itt e földön élek, Úr Jézus, Te áldott? Ez egyet megígérem, hogy őrzöm hűn e szívben sok szenvedésed s halálod.</lines>
    </verse>
    <verse name="v9">
      <lines>És bármerre is járjak, e szívben öröm árad, mert rád emlékezem: Ki szeretet vagy s béke, az ártatlanság tükre, s az örök hűség énnekem.</lines>
    </verse>
    <verse name="v10">
      <lines>Jól mutatja a tükröm, mily nagy a vétkem, bűnöm, s hogy Istent sérti meg; Hogy nyomán mennyi bánat és mennyi vér, könny támad, s hogy Jézus miért szenvedett.</lines>
    </verse>
    <verse name="v11">
      <lines>Már látom, mit kell tennem: a szívem ékesítem szent szelídségével és szeretettel bánok még azzal is, ki bántott sok rossz cselekedetével.</lines>
    </verse>
    <verse name="v12">
      <lines>Ha gonosz nyelvek bántnak, ha jó híremnek ártnak, én mindazt eltűröm; És bosszút sosem állok, sőt mindent megbocsátok, mert ebben lelem örömöm.</lines>
    </verse>
    <verse name="v13">
      <lines>A kereszt legyen sorsom, hogy győzzek bűnön, rosszon, sok rút szenvedélyen; És minden kívánságom, mit drága igéd vádol, ó! segíts, Jézus, elvetnem.</lines>
    </verse>
    <verse name="v14">
      <lines>A gúnyt Te értem tűrted és értem hullt a könnyed, Úr Jézus, fenn a fán; Majd így juthatok végre a szentek seregébe az üdvösségnek nagy napján.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
