<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-02T17:34:37">
  <properties>
    <titles>
      <title>133. Áldott légy Krisztus, e világnak Ura!</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-133</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Áldott légy Krisztus, e világnak Ura!<br/><br/>Hitünk énekei<br/>133. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Áldott légy Krisztus, e világnak Ura! Atya Istennek szerető szent Fia! Bűnös népeknek ki vagy bizodalma és igazsága!</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Hallgasd meg mostan mi könyörgésünket, fordítsd mireánk kegyesen szemedet: Jelentsd meg hozzánk a Te jó kedvedet és szerelmedet.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Kérünk, Úr Isten, hogy légy segítségül, gondot viselvén a mi életünkről, lelki és testi minden szükségünkről, üdvösségünkről!</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Ne nézzed a mi számtalan bűnünket, bírjad lelkünket és mi életünket; Csak Te viseljed minden mi ügyünket, ne hagyj bennünket.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Senki bűnünktől meg nem szabadíthat, senki lelkünkben meg nem vigasztalhat, Kívüled senki meg nem oltalmazhat, meg nem nyugtathat.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Mert Te egyedül érettünk fáradtál, mi bűneinkért csak Te szomjúhoztál, kegyetlen halált mikoron kóstoltál, értünk áldoztál.</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Csak Te vagy azért a mi oltalmazónk, Te vagy megváltónk és megszabadítónk, Te vagy az éltünk és egy bizodalmunk, minden jóságunk.</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Azért tekints ránk, kegyelmes Istenünk, Ki vagy egyedül a mi reménységünk, ne hagyj tetőled elidegenednünk, sem tévelyednünk.</lines>
    </verse>
    <verse name="v9">
      <lines>Ne uralkodjék a bűn mi szívünkben, semmi gonoszság ne légyen lelkünkben, az ártatlanság fényljék erkölcsünkben, egész éltünkben.</lines>
    </verse>
    <verse name="v10">
      <lines>Dicséret légyen Atya Úr Istennek és néked egyetlen Egyszülöttének és egyetemben Szentlélek Istennek, megszentelőnknek.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
