<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-02T17:39:12">
  <properties>
    <titles>
      <title>143. A jöttöd miként várjam</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-143</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>A jöttöd miként várjam...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>143. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>A jöttöd miként várjam, s hogyan fogadjalak, hogy dicsőséged lássam, s szívembe zárjalak? Ó! Jézus, gyújts e szívben most szent szövétneket, hogy keressem és értsem Te szent tetszésedet.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>A Sion hintett néked zöld pálmaágakat, s én dicsérlek most Téged mondván zsoltárokat. A szívem örvendezve csak Téged dicsőít és buzgón zengedezve hirdeti Tetteid.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Ó! mit is tettél értem, mint szerzél örömet! A testem és a lelkem kínok-közt szenvedett; Bár áldott országodból én rég kiűzettem, Te örök jóvoltodból azt visszanyerhettem.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Én rút fogságban voltam, Te megszabadítál és voltam gyalázatban, Te felmagasztaltál; És égi dicsőségre Te magad emeltél, az örök üdvösségre kegyesen segítél.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Az örök fényességből e földre mi hozott? A szerelmed, mely mennyből engemet meglátott. Mert láttad e világot, s a tenger szenvedést; Otthagyván mennyországot Te hoztál derűt, fényt.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Ezt jól szívedbe véssed, kit bánat ért vagy gyász, ha lelki szenvedésed, sok bűnöd megaláz; Ó! ne félj, közel van már a Te segítséged, mert Jézus földre szállván hozza békességed.</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Már éjjel, nappal nem kell azon bánkódnotok, hogy pislákoló hittel miként fogadjátok; Mert jön a fehér felhőn az élő szeretet, hogy megszűnjék a földön a bűn s a gonosz tett.</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Ó! ne féljetek tőle, bár sok a bűnötök, hisz elfedezte őket hű Üdvözítőtök. A megtért bűnösöknek Ő hoz üdvösséget, a benne reménylőknek Ő ad örökséget.</lines>
    </verse>
    <verse name="v9">
      <lines>Te ne félj ellenségtől, se mérges nyilától, a szabadítás eljön az egek Urától; Mert jön már Jézus, jön már és győzve, hogy győzzön és zúg és zeng a zsoltár s béke lesz a földön.</lines>
    </verse>
    <verse name="v10">
      <lines>Az Úr ítélni jő el Ő szent haragjában, de híveihez keggyel, öröm olajával. Ó! jöjj el dicsőségünk, a lelkünk óhajtoz; Hisz Te vagy örökségünk, ó! emelj magadhoz!</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
