<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-02T17:39:34">
  <properties>
    <titles>
      <title>145. Az erős Isten, uraknak Ura</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-145</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Az erős Isten, uraknak Ura...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>145. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Az erős Isten, uraknak Ura, szól és e földet mind előhívja, támadatról és nap enyészetről, nagy szépséggel a sion hegyéről eljő az Isten Ő fényességében, semmit el nem hallgat itéletében.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Emésztő tűz mégyen Ő előtte, nagy forgó szélvész lészen körüle; Szólítja az eget és a földet, hogy megítélje minden Ő népét, mondván: gyűjtsétek ide a híveket, kik áldozattal vették kötésemet!</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Az egek hirdetik igazságát az Istennek, mert ítél igazat. Én népem, hallgasd meg, szólok neked, mert bizonyságot teszek ellened, Én tenéked erős Istened vagyok, áldozatiddal keveset gondolok.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Szükségben Tőlem segítséget kérj, Én megsegítlek, hogy engem dicsérj! A gonosznak mond Isten: de mire vészed törvényem a te nyelvedre? Kötésem szájjal vallod, de gyűlölöd intésemet és igémet megveted.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>És mikoron te látod a lopót, együtt futsz véle, dolgát javallod; A paráznákkal örömest mulatsz, rossz társaságnak gyakran helyet adsz; Szájaddal szólasz nagy sok gonoszságot, nyelveddel szerzesz sok háborúságot.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Leülsz és atyádfiát megszólod, az anyád fiát is rágalmazod; Ezt míveled, de én csak hallgatok. Azt véled, én is csak olyan vagyok. Mint szintén te, de téged előveszlek és szemlátomást bűnödről megfeddlek.</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Ezt mostan eszetekbe vegyétek. Kik az Istenről elfelejtkeztek, hogy mentség nélkül el ne rántsalak! Az becsül engem, aki hálát ad; Mond Isten: az ilyen ember jár jó úton és segedelmem néki jelen vagyon.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
