<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-02T17:40:28">
  <properties>
    <titles>
      <title>149. Az Úrnak áldott nagy kegyelme</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-149</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Az Úrnak áldott nagy kegyelme...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>149. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Az Úrnak áldott nagy kegyelme üdvözít engem, semmi más; Erre oktatja elmém, lelkem Isten szava, a Szentírás; S az igazságra megtanít: Kegyelem az, mi üdvözít!</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Érdemem nem szerezhet nékem üdvösséget és életet, egyedül Jézusé az érdem, övé a hála, tisztelet; Halála hitben erősít, kegyelme által üdvözít.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Őt Isten küldte kegyelemből, s magára vette bűnömet; Mi az, mi barátoddá tette, van-e rá, szívem, érdemed? Ő jót akar és megsegít, kegyelme által üdvözít!</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Kegyelem minden mindörökre, míg igazságossága tart, amit az Isten szava hirdet és vélünk kinyilatkoztat; Hitünk is ezen alapszik, a Bárány Jézus üdvözít.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Kegyelem minden, de ha vétve kegyelmét balgán megveted, hiába emeled az égre kérőn, esengőn kezedet; Mert nem óvja kegyelme azt, ki tudva bűnhöz bűnt ragaszt.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Istenünk tárva-nyitva tartja kegyelme áldott kapuját, ha gyötör vétek, bűn és bánat, e drága kapun lépjünk át; Hol nyernék olyan biztatást, mit Isten szent kegyelme ád?</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Bár jól ismerem vétkes voltom, mégis tudom, Ő üdvözít, örömmel bízik Benne lelkem, mert vére engem megtisztít. S ha elnémít majd a halál, kegyelme bizton rám talál!</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
