<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-01T18:20:49">
  <properties>
    <titles>
      <title>15. A jóság Urát áldom én</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-015, S-103</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>A jóság Urát áldom én...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>15. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>A jóság Urát áldom én, és dicséretét zengem. Ki annyi csudadolgot tett és keblére vont engem. Az Ő hűsége sziklavár, a lelkem nyugtot ott talál. Dicsérjük Istenünket!</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Az égnek minden csillaga, a földnek minden népe csak Téged dicsér szüntelen, mert Te vagy menedéke. Hadd áldjuk nagy irgalmadat és teremtő hatalmadat! Dicsérjük Istenünket!</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Mit kezed bölcsen alkotott, azt híven fenn is tartod és éjjel-nappal őrködöl, hű szemed nyitva tartod. A végtelen nagy mindenség így érzi Atyja hű kezét. Dicsérjük Istenünket!</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Ha szükségemben hívtalak, meghallottad imámat; Te űzted el a rút halált és elrepült a bánat. Ó! Áldlak érte szüntelen, hadd zengje minden szív velem: Dicsérjük Istenünket!</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Ő benne bízó híveit még soha el nem hagyta és üdvösségük zálogát: Szent Fiát nékünk adta. Mint édesanya, úgy szeret és kézenfogva, hűn vezet; Dicsérjük Istenünket!</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Ha szívem nyugtot nem talál már sehol e világon, az égre feltekinthetek, ott békém megtalálom, mert gondviselő jó Atyám oly biztatóan néz reám! Dicsérjük Istenünket!</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Míg élek, Uram, Istenem, én dicsőítlek Téged. Hadd lássa meg a nagy világ a fényed, dicsőséged. Most szívem vígan zengedez, és testem, lelkem örvendez! Dicsérjük Istenünket!</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Ti, Krisztus nevét hordozók, az Urat dicsérjétek! Ha műveit szemlélitek, szent nevét hirdessétek! A bálványisten mind ledűl, mert Isten szava teljesül! Dicsérjük Istenünket!</lines>
    </verse>
    <verse name="v9">
      <lines>Mind jöjjetek az Úr elé, nagy örömujjongással! Jer, énekeljük boldogan, mert győztünk Jézus által! A bűnnek, rossznak vége lett, mert mindent bölcsen végezett; Dicsérjük Istenünket!</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
