<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-02T17:40:55">
  <properties>
    <titles>
      <title>152. Jézus, én bizodalmam</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-152</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Jézus, én bizodalmam...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>152. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Jézus, én bizodalmam és megváltóm életemben, Benned van nyugodalmam, nem kell semmitől rettegnem, halál nagy éjszakája, nem rettent már fullánkja.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Jézus, én Megváltóm, él, én is látom az életet; Leszek Üdvözítőmnél, immár semmi sem rettenhet: Ő a fő és nem hagyja, hogy elvesszék egy tagja.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Reménység kötelével Véle már összeköttettem, erős hitem kezével már Őbelé helyeztettem; El nem szakaszt Tőle már sem élet, sem a halál.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Földi porból vett porom végre ismét porba tér meg, de föltámaszt egykoron megváltóm, hogy véle éljek. Dicsőségben, szentségben: Nála leszek mennyekben.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Ismét éltet olt belém és meglátom színről színre, szemtől szembe nézem én: Ki hordozott hitből hitbe. Megdicsőült testemben élek majd a mennyekben.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Ami fáj itt és sóhajt, az ott lészen dicsőséges; Földből szépen ott kihajt, mi itt ínségekkel teljes. Erőtelenségemet, ott leteszem bűnömet.</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Bátorságban legyetek: Jézus hordoz, mint övéit, hát ne keseregjetek: Krisztus újonnan megépít. Angyalának szavára felkeltek nemsokára.</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Vessétek meg mind bátran a halált, a sírnak mélyét, hisz az Úrral mindnyájan ünneplitek legyőzését! A sok gondot, bánatot eltiporja lábatok!</lines>
    </verse>
    <verse name="v9">
      <lines>Emeld fel hát lelkedet, hagyj el minden földi vágyat; Bízd rá arra szívedet, kiből üdvösséged árad. Jézusnál tartsd kincsedet, légyen Jézusé szíved!</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
