<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-02T17:41:21">
  <properties>
    <titles>
      <title>155. Erőnek és hitnek Lelke</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-155</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Erőnek és hitnek Lelke...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>155. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Erőnek és hitnek Lelke, tanítónk és nevelőnk, alkotója minden jónak, amit Isten kezd bennünk, egykor Te a prófétáknak, királyoknak seregét, szent hadát a hitvallóknak, erős kézzel vezetéd.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Ajándékid sokaságát áraszd bőven mireánk, segítsd bátor, bízó szívvel megvallanunk jó Atyánk; Adj erőt, hogy szent oltárán feláldozzuk életünk és a hitnek nagy harcában győzedelmet nyerhessünk.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Ábrahámnak bizodalmát, reménységét add nekünk, akadályt és gátat törve, add, hogy végül győzhessünk; Add hogy éltünk minden percét Istenünknek szenteljük, kegyelmében ne csak tétlen, rest szolgaként reméljünk.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Mózes lelki gazdagságát, szelídségét add nekünk; Társaink ha bűnbe esnek, könyörögjünk érettük. Érző lelket adj minékünk, részvétteljes új szívet; Add, hogy híven képviseljük a Te drága igédet.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Dávid harci merészségét, elszántságát add nekünk, hogy bízva a kősziklában minden gáton áttörjünk. Ellenséget, jóbarátot, add, hogy híven szeressünk és hogy teljes bűnbánattal kegyelmedet keressük.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Illés erős, bátor lelkét add minékünk, jó Atyánk, hogy a hitben, igazságban megállhassunk igazán. Bálványisten szobra előtt soha meg ne hajoljunk, add, hogy Téged mindig bátran, hű tanúként megvalljunk!</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Adj szívünkbe erős hitet, apostoli szent tüzet, hadd terjedjen minden tájon ajkunkról az üzenet; Szentelt ajkú hű követek, tanítványok hadd legyünk, kik hirdetjük igazságod vidám szívvel mindenütt!</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>István hitét, békességét, reménységét add nekünk, ha a bűnnek gonoszsága viharként tör ellenünk; Sűrű éjnek nagy sötétjét öröm fénye törje át, végső próba éjszakáján lássuk Jézus orcáját!</lines>
    </verse>
    <verse name="v9">
      <lines>Erőnek és hitnek Lelke, tanítónk és nevelőnk, alkotója minden jónak, amit Isten kezd bennünk; Isten Lelke, benned bíztak pátriárkák, próféták, tanítványid s hitvallóid, jövel, áradj most reánk!</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
