<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-02T17:44:01">
  <properties>
    <titles>
      <title>159. Ó! jöjj el Isten Lelke</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-159, S-064</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Ó! Jöjj el Isten lelke...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>159. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Ó! Jöjj el, Isten Lelke és gyújts szívünkben fényt, ó űzzed tőlünk messze, ki rosszat tenni készt! És égi lánggal, tűzzel Te érintsd nyelvünk, szánk, hogy híven, igaz szívvel megvalljuk, jó Atyánk!</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Ó jöjj, kit szívünk vágyott, kit Jézus küld nekünk, s adj hősi bátorságot, hogy el ne csüggedjünk. Ó jöjj, és szállj e földre, hol megfogyott a hit, és azt add, Isten Lelke, mi hinni megtanít.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>A tévely úr e földön, és kérkedik a bűn, s hogy pusztítása győzzön, ím rontni meg nem szün. Tedd hűségessé lényünk a próbák éjjelén, hogy Lelked által győzzünk a szívünk félelmén.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Ó add, hogy mindazt valljuk, mit szent igéd tanít, s hogy bátran, hittel szóljuk, mi szépre, jóra int. A harcunk bármily terhes, a hitünk megújul, mert élő, s mindig győztes az evangélium.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Az ige égi fényjel, mely hívón megjelen, hogy lássa minden ember, és hozzád térhessen. S ha jönnek mind a népek, hogy téged áldjanak, ó! vajon távol tőled ránk várjon kárhozat?</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Bár méltán sújtna minket ily szörnyű büntetés, mert halljuk szent igédet és hitünk oly kevés. De térdet, fejet hajtva ím sírva kérlelünk, az ige áldott napja hadd ragyogjon nekünk.</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Ó! Isten Lelke, készíts új pünkösd ünnepet, és tölts be, áldj meg, békíts, Ó! Végezd művedet. Ó! Nyiss meg minden szívet és néped ajakát, hogy nagy erővel zengje az üdvnek szózatát!</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
