<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-02T17:44:40">
  <properties>
    <titles>
      <title>163. Jövel, élet Lelke</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-163</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Jövel, élet Lelke...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>163. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Jövel, élet Lelke, jövel, igaz, örök Úr Isten! Töltsd be szívünk nagy erővel, lelkünket is szüntelen, így lesz világosság, fény, sötétségünk megszűnvén.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Örök Isten, adjál nékünk bölcsességet, értelmet, akaratunk, minden tettünk, hadd keresse kedvedet; Ismereted nagy legyen, senki ne tévelyegjen.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Bizonyságot tégy mibennünk, fiaid hogy mi vagyunk, kik mindenkor reád nézünk, próbák útján ha járunk; Sújtó kezed áldást ad, mert szerető Atyánk vagy.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Édesgess, hogy kedvvel s bízvást eleidbe járuljunk, indíts bennünk fohászkodást, hogyha szólni akarunk; Jusson hozzád kérésünk, s erősödjön szent hitünk.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Hogyha ránk tör próba, ínség, szívünk kiált gyakorta: Úr Istenünk, mondd, meddig még! Búnak mikor lesz fogyta? Akkor adj bizodalmat, tűrést, hitet, nyugalmat.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Hatalmas és erős Lélek, Te megígért szentlélek! Növeld bennünk hatalmadat, hogyha Sátán ránk támad; Adj jó fegyvert harcunkhoz, áldást minden munkánkhoz!</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Hitünk, Uram, oltalmazzad, biztonságunk rajtad áll, ne gyengítse soha gúny azt, ne rontsa meg a halál; S énünk hogyha ellentmond, azt tegyük, mit igéd mond.</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Ha véget ér földi utunk, biztatást adj szívünkbe: Feltámadva hozzád jutunk mennyei nagy örömre, melyet rendelt Istenünk, s ki nem mondhat a nyelvünk.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
