<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-02T17:45:16">
  <properties>
    <titles>
      <title>166. Ne szállj perbe énvelem</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-166</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Ne szállj perbe énvelem...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>166. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Ne szállj perbe énvelem, ó! én édes Istenem! Mert meg nem igazul Teelőtted lelkem: Elkárhoztathatsz engem.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Mert én anyám méhében fogantattam vétekben, e világra lettem eredendő bűnben, kárhozatos esetben.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Néked bűnöm megvallom, mert én azzal tartozom; Te bocsáthatod meg, bizonnyal jól tudom: Segítségedet várom.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>A Sátánnak kezéből, bűneimnek tőréből, ments ki megérdemlett nagy veszedelmemből: Tekints reám az égből!</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Én fertelmességemet és oly nagy sok vétkemet, mikkel megfertőztem undokul lelkemet, rútitottam testemet:</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Bocsásd meg, ó! Úr Isten! Ó! áldott Atya Isten! Kegyelemmel bőves, irgalmas jó Isten! Nagy türelmű szent Isten!</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>A Te áldott Szentlelked, kérlek, tőlem el ne vedd, sőt újítsd meg bennem, hogy dicsérjem neved, szolgálhassak Tenéked.</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Reád bíztam magamat, Te viseljed gondomat, igazgasd jó útra az én lábaimat és minden szándékimat.</lines>
    </verse>
    <verse name="v9">
      <lines>Vigasztald meg szívemet, búban epedt lelkemet; Ne hányd szemeimre undok vétkeimet és cselekedetimet.</lines>
    </verse>
    <verse name="v10">
      <lines>Mindörökké áldassál és felmagasztaltassál áldott Atya Isten, a Te szent Fiaddal, Szentlélek áldásával!</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
