<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-02T17:46:07">
  <properties>
    <titles>
      <title>171. Bocsásd meg, Úr Isten</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-171</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Bocsásd meg, Úr Isten...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>171. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Bocsásd meg, Úr Isten, ifjúságomnak vétkét, sok hitetlenségét, undok fertelmességét; Töröld el rútságát, minden álnokságát, könnyebbítsd lelkem terhét.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Az én búsult lelkem én nyavalyás testemben tétova bújdosik, mint madár a szélvészben; Tőled elijedett, tudván, hogy vétkezett, akar esni kétségben.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Akarna gyakorta Hozzád ismét megtérni, de bűnei miatt nem mer elődbe menni, Tőled oly igen fél, Reád nézni sem mér, színed igen rettegi.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Semmje sincs pedig, mivel elődbe menjen, mivel jóvoltodért viszont Téged tiszteljen, nagy alázatosan, méltó haragodban Tégedet engeszteljen.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Bátorítsad, Uram, azért biztató szóddal! Mit használsz szegénynek örök kárhozatjával? Inkább hadd dicsérjen e földön éltében szép magasztalásokkal.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Irgalmasságod is annál inkább kitetszik, amennél több vétkünk nékünk elengedtetik, inkább kegyelmedben, mint büntetésedben Te irgalmad tündöklik.</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Térj azért, én lelkem, kegyelmes Istenedhez, szép könyörgésekkel békéljél szent kezéhez, mert lám hozzá fogad, csak Reá hagyd magad: Igen irgalmas Úr ez.</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Higgyünk mindörökké egyedül csak Őbenne, őrizkedjünk bűntől, ne távozzunk Őtőle. Áldott az Ő neve örökké mennyekben, ki már megkegyelmeze.</lines>
    </verse>
    <verse name="v9">
      <lines>Éneklem ezeket elkeseredett szívvel, várván Úr kegyelmét fejemre Szentlelkével, tétova bújdosván, bűnömön bánkódván, tusakodván ördöggel.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
