<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-02T17:47:57">
  <properties>
    <titles>
      <title>183. Tiéd e szív!</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-183, S-127</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Tiéd e szív!<br/><br/>Hitünk énekei<br/>183. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Tiéd e szív! Ím néked átadom, én Istenem, Atyám. "A világ rossz, a szíved nékem add!" E szent igéd hallám. Most itt van élő áldozatom, és örvendek, hogy átadhatom. Tiéd e szív, tiéd e szív.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Tiéd e szív! Ó! vedd el Istenem, hisz annyit szenvedett! Fogadd el így, és tisztítsd meg szegényt; Te nem veted azt meg. Bár telve van sok vétkes vággyal, sok bűnnel és sok gonoszsággal e bűnös szív, e bűnös szív!</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Tiéd e szív, mely eddig kőből volt, most gyönge por csupán. Békére vágy, most törten, vétkesen és szárnyszegetten áll. Ó! hol tehet le bűnt és vétket és hol találhat menedéket e megtört szív, e megtört szív?</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Tiéd e szív! Én édes Jézusom! És benned üdvöt lel; tőled nyer jót és élte szent javát, ki rosszat érdemel. Mert benned leli békességét, a vigaszát és üdvösségét e hívő szív, e hívő szív!</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Tiéd e szív! Tedd újjá, ékessé Szentlélek Istenem! Te formáld át, hogy boldog lakhelyed, a templomod legyen. Hogy mindig Isten nagy szerelme és szent reménység éljen benne, mert új e szív, mert új e szív!</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Tiéd e szív! Ó! védd meg Jézusom, ha vész tör ellene. S ha majd a sír, e végső próba jő, légy akkor is vele. Hogy végső szavam ez lehessen az ünnepélyes komor percben: "Tiéd e szív, tiéd e szív!"</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
