<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-01T18:32:21">
  <properties>
    <titles>
      <title>19. Úr Isten néked</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-019</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Úr Isten, néked zeng az ének...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>19. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Úr Isten, néked zeng az ének, mert nincsen senki hozzád fogható; Ím téged dicsér szívem, ajkam, és lelked által száll fel hálaszóm. Ó! Azt add tennem Jézus nevében, mi néked kedves Uram Istenem!</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Ó! Atyám, vonjál szent Fiadhoz, hogy Ő meg engem hozzád vezessen; Ó! éljen bennem áldott Lelked, és urald szívem, lelkem, értelmem. Te égi békéd hadd érezzem át, és zengjek néked dics-alleluját!</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Ím ezt az áldást kérem tőled, s én néked adom szívem, életem; És igazságban, lélekben száll Ó! Uram, hozzád imám, énekem; A Lelked által emelj fel, Atyám, és dicsőít majd szívem és a szám!</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>A Lélek esd majd értem hozzád, s kimondhatatlan fohászokat mond; Ő tanít hittel kérni tőled, és biztosít, hogy gyermeked vagyok; Mert országodnak üdve vár reám, ezért kiáltom: Édes jó Atyám!</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Ha bízó hittel szól az ajkam, és Lelked által hozzád fordulok, Te szíved szánó irgalmával a könyörgésemet meghallgatod; Ha imám szárnyán szívem hozzád száll, meghallgatásra, békére talál.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>A kérés, melyre Lelked tanít, az kedved szerint való imádság, és tudom, Fiad szent nevében Te meghallgatod azt, örök jóság. Én kegyelmedből kapok kegyelmet, mert Fiad által lettem gyermeked.</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Mily jó azt tudnom áldott Isten, hogy velem vagy, és Lelked vigasztal; Mert érzem azt, hogy jó vagy hozzám, és soha nem késel a válasszal. Sőt kérésemnél többet adsz nekem, mert jóságodnak árja végtelen.</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Mily jó, hogy ott van Isten jobbján hű Megváltóm és örök szószólóm; Mert igen s ámen minden benne, mit hitben mond el hő imádságom. Ím zengjen, Uram néked dicsőség, hisz tőled jő az örök üdvösség!</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
