<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-02T17:49:51">
  <properties>
    <titles>
      <title>196. Kegyes Jézus, én imádságomra</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-196</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Kegyes Jézus, én imádságomra...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>196. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Kegyes Jézus, én imádságomra, hajtsad füled én kiáltásomra, jusson hozzád kérésem én jómra, ne nézz, Uram, méltatlan voltomra.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Szomorkodom undok bűneimért, fohászkodom sok gonoszságimért, félek, Uram, mert sok rútságimért megutáltál, tudom, én bűnömért.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Tökéletes a Te ítéleted, tiszta, szent vagy, a bűnt nem nézheted, a vakmerő bűnöst megbünteted, országodból méltán kirekeszted.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Félek, azért, megvallom, Istenem, hogy ha úgy bánsz, mint érdemlem, velem, szent színedet elfordítod tőlem, országodból kirekeszted lelkem.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Mert ha végignézek életemen, látom, hogy a bűnt gyermekségemen kezdettem és azóta szüntelen növekedett a teher lelkemen.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Múló hasznát a bűnnek szerettem, törvényedet azért félretettem; Felebarátomat sértegettem, melyért hozzád méltatlanná lettem.</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>De ez egyben biztatásom lelem, hogy Tenálad vagyon a kegyelem; Azért hozzád szívemet emelem: Cselekedjél irgalmasan velem.</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Mert nem azért vetted fel testünket, hogy megítélj bűnünkért bennünket, hanem, hogy megszabadítsd lelkünket és megszerezd örök életünket.</lines>
    </verse>
    <verse name="v9">
      <lines>A megtérő bűnösnek kedveztél, bűnbocsátó kegyelmet ígértél, Isten előtt érte kezes lettél, minden átkot fejéről elvettél.</lines>
    </verse>
    <verse name="v10">
      <lines>Kívánkozom én is hozzád térni, segélj, Uram, e szent célt elérni, mert így lehet kegyelmedet kérni, így lehet csak Tőled azt megnyerni.</lines>
    </verse>
    <verse name="v11">
      <lines>Segélj, segélj, én édes Istenem! Néked adom s ajánlom ma lelkem: Kérlek, fogadd magadhoz, Jézusom, üdvösségem s életem, Krisztusom!</lines>
    </verse>
    <verse name="v12">
      <lines>Míg itt élek, éltem vezéreljed, tartóztasson a bűntól törvényed; Minden jóra segéljen Szentlelked, kegyelemmel biztasson érdemed.</lines>
    </verse>
    <verse name="v13">
      <lines>Mikor érem halálom óráját, biztass, hogy jól kifutván a pályát, majd meglátom az Isten orcáját, elnyerem az élet koronáját.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
