<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-02T17:50:35">
  <properties>
    <titles>
      <title>201. Úgy jó, amint Isten vezet</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-201</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Úgy jó, amint Isten vezet...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>201. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Úgy jó, amint Isten vezet, nála üdv és élet vár; Ne félj a bősz hullámártól, hogyha Jézus veled jár.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Aki kételkedik benne, az csak gyötri a lelkét; Jézus soha el nem hagyja benne bízó gyermekét.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>El ne feledd, gyarló ember, Isten örök őriződ, szemét soha le nem hunyja; Keresd mindig hittel Őt!</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Jóban, rosszban ott van véled: Szeret téged jó Atyád! Örömödet s bánatodat veled együtt érzi át.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Higgyél benne teljes szívből, Ő csak jót tesz teveled, minden gondtól, minden kíntól megmenti az életed!</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Hogyha gondok árja ellep: Keresd lelked nyugalmát; Bízd az Úrra minden gondod, mert Ő híven vigyáz rád!</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Isten karja el nem fárad, bölcsessége végtelen! Bármily nehéz lesz is sorsunk, el nem hagy a kegyelem!</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Csodát művel, s mint a szikra lángra gyújtja hitedet! Véghez viszi szent szándékát, bízzad rá a lelkeket!</lines>
    </verse>
    <verse name="v9">
      <lines>Hogyha jön a próbák napja, téged bizton óv az Úr és te szívrepesve látod: Féltél alaptalanul.</lines>
    </verse>
    <verse name="v10">
      <lines>Bízzál benne nyugodt szívvel, hordozd hittel sorsodat: Mert ki nem hisz, nem türelmes, sorsát nehezíti csak!</lines>
    </verse>
    <verse name="v11">
      <lines>Ki az Istent megtagadja, hamis úton tévelyeg, ki most meg nem vallja Jézust, az majd kárhozatra megy.</lines>
    </verse>
    <verse name="v12">
      <lines>Akik szeretettel hordják Jézus drága igáját, azok kapnak jutalmat majd, ékes életkoronát.</lines>
    </verse>
    <verse name="v13">
      <lines>Ámen, ámen! Hittel vallom Jézus drága szent nevét. Teljesítse rajtam Isten áldott tervét: igéjét!</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
