<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-02T17:51:45">
  <properties>
    <titles>
      <title>209. Járuljunk mi az Istennek szent Fiához</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-209</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Járuljunk mi az Istennek szent Fiához...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>209. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Járuljunk mi az Istennek szent Fiához, a mi üdvözítő Urunk Jézus Krisztushoz, mint kegyes és hatalmas szabadítónkhoz, testi-lelki nyavalyánkban csak egy vigasztalónkhoz.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Ó! irgalmas megváltó Fiú Úr Isten, Ki országolsz szent Atyáddal földön és mennyen, Tehozzád esedezünk könyörgésünkben: Segítségül légy minékünk mostani szükségünkben!</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Sok szükségink jóllehet vannak minékünk, de most néked kiváltképpen ezért könyörgünk: Szentlelked erőssége légyen mivelünk, hogy az igaz tudományban épületet vehessünk!</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Mi elménknek homályát távoztassad el, ajándékozz engedelmes szívvel, lélekkel, hogy a Te szent igédet vegyük jó kedvvel, tanulhassuk és éltünkben kövessük nagy örömmel.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Öregbítsed, neveljed bennünk a hitet és az igaz szeretetet, adj reménységet; Adj minden jóra való igyekezetet, tiszta lelkiismeretet és szentséges életet!</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Szent nevedet engedjed, nyilván vallhassuk, az ördögöt s e világot megutálhassuk és Te szent országodba kívánkozhassunk, felségeddel egyetemben örökké vigadhassunk!</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Légyen néked dicséret és nagy tisztesség, ki Atyával a Szentlélekkel vagy egy Istenség, felséges hatalmasság, örök fényesség. Téged illet mindörökké véghetetlen dicsőség.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
