<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-01T18:32:49">
  <properties>
    <titles>
      <title>21. Miért ne zengném én az Istent</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-021</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Miért ne zengném én az Istent...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>21. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Miért ne zengném én az Istent hálaadó énekben, mikor látom, dolgában szent, és jótevőm mindenben? Végtelen az Úr szerelme, érezheti mindenki, aki művét építi, s tiszta szívből bízik benne. Elvész, amit ember tett, Isten örök szeretet.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Miként a sas kitárt szárnya oltalmazza fiait, Isten erős karja védi benne bízó híveit. Születésem előtt régen Ő már ismert engemet, szeretettel körülvett, most is Ő a reménységem. Elvész, amit ember tett, Isten örök szeretet.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Szent Fiát Ő nem sajnálta, odaadta érettem, hogy megmentsen vére által, hogy meghaljon helyettem. Végtelenség örök árja, mélységed hogy érjem el erőtelen hitemmel, élet örök kútforrása! Elvész, amit ember tett, Isten örök szeretet.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Szentlelkét ő vezetőnek adja örök szavában, hogy itt bátran, híven küzdjek, mulandóság honában; Add, hogy Lelked lángra gyújtsa bennem a hit világát, és a halál fullánkját, nagy hatalmát Ő megrontsa. Elvész, amit ember tett, Isten örök szeretet.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Lelki, testi jólétemről gondoskodik Istenem, megóv vésztől, bajtól, könnytől, nem hagy Ő el sohasem. Bár én látom, tudom, érzem, az erőm nem segítség, nem hagy el a reménység: Isten mindig segít nékem. Elvész, amit ember tett, Isten örök szeretet.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Mikor alszom, őriz engem gondviselő szeretet; Minden reggel vidám szívvel, Jókedvűen ébredek. Hogyha Isten nagy kegyelme nem őrizne szüntelen, sivár lenne életem, bűnnek árja eltemetne. Elvész, amit ember tett, Isten örök szeretet.</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Nagy jóságát, nagy irgalmát soha el nem felejtem; Nem terheli ember vállát Krisztusban a kereszt sem. Ha elmúlt a zord, havas tél, Eljön a szép kikelet: Aki eddig szenvedett, bú fagyától többé nem fél. Elvész, amit ember tett, Isten örök szeretet.</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Az Úr Isten nagy szerelme el nem múló, végtelen, keresztfára feltekintve szívem hozzá emelem; Kérlek, végy be kegyelmedbe, hogy e csodás szeretet benned bízó éltemet éjjel, nappal védelmezze. Menny, föld zengjen éneket, Isten örök szeretet!</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
