<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-02T17:51:53">
  <properties>
    <titles>
      <title>210. Uram, taníts engem arra</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-210</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Uram, taníts engem arra...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>210. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Uram, taníts engem arra, mi a szükséges dolog! Minden egyéb ezen kívül gond, mitől a szív szorong. A lelkem csak gyötrődik, vergődik benne, az üdvét és életét sehogy sem lelve. Csak egy dolog szükséges, Úr Jézusom! Ó! ezt engedd nékem is megtalálnom.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Lélek, vágyjad ezt elnyerni, s bűnben, rosszban ne keresd! Emelkedj a múló fölé, emeld égre a szemed, hol Isten az emberrel szent frigyre lépett, hol szentség és béke és örök az élet: Az egyetlen szükségest elnyerheted, ha Jézusunk lábnyomát hűn követed!</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Ezt a jobb részt választotta Mária is egykoron, áhítatos szívvel, mikor ott csünggött az égi szón. A megváltó szavára fellángolt szíve, mert lelkébe hullott a mennyei ige; Míg Mestere lábánál figyelve ült, a szívében mennyel a föld egyesült.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Jézus, nincs más kívánságom, csak hogy véled járhassak. Benned van a boldogságom, nagy kegyelmed üdvöt ad. Ha hív is a széles út száz csábítása, én kívüled, Jézusom, nem nézek másra, mert lélek és élet a Te szent igéd és benned van minden, mit Isten ígért!</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Bölcsességnek kútforrása Tebenned van, Jézusom. Adj készséges akaratot közeledben maradnom, hol jóság és hűség és szeretet honol, hol szenteknek tábora lábadnál hódol. Add, dicsérjen velük az egész valóm, így bölcs leszek én is majd, jó Megváltóm!</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Égi Atyám lába elé semmi jót nem vihetek, mégis Jézus vére által üdvösséget nyerhetek. Mert önmagát érettem keresztre adta, hogy igazság kincseit lelkemnek adja. Az üdvösség ruháját így nyertem el, hogy ékítsen mennyei üdvösséggel.</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Műveld, Uram, képmásodra megújuljon a lelkem; Egyedül csak Te vagy nékem igazságom, szentségem! Mi megszentelt életre vezethet engem, azt Tebenned fellelem, én üdvösségem. A mulandó hívságtól vonj engem el, hogy élhessek boldogan hozzád közel!</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Mit kívánjak többet ennél? Szent kegyelmed átölelt. Váltságom van véred árán, lelkem nálad megpihent. A bűnöktől szabaddá tettél már engem és hitben az üdvösség részese lettem. Az Istent így Atyámnak szólíthatom és Te vagy most, Jézusom, hű főpapom.</lines>
    </verse>
    <verse name="v9">
      <lines>Öröm, béke teljessége lakja most a szívemet; Hű pásztorom, drága Jézus, szelíd kézzel terelget. Mert szívemnek semmi más nem adhat békét, csak Jézus, ki értem is áldozta éltét; Csak Jézus, kit hit által fogadtam el és semmi más engemet nem vidít fel.</lines>
    </verse>
    <verse name="v10">
      <lines>Jézus, ezért Te légy nékem egyetlenem s mindenem! Vizsgáljad meg szívem, lelkem, ne tűrj meg bűnt énbennem, hogy tévelygő utakon ne járjon lábam, ó! segíts itt mindig az üdv útját járnom! Hisz Te vagy a Krisztus, a hű Megváltó, csak Te vagy az élet, a szükséges jó.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
