<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-02T17:52:11">
  <properties>
    <titles>
      <title>211. Csak vándorút az életem</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-211</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Csak vándorút az életem...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>211. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Csak vándorút az életem, míg majd hazámba érkezem, szent Jeruzsálem városába, mit fönn az Isten készített, szövetség-vére épített, hol ajkam majd csak őt imádja; Csak vándorút az életem, míg majd hazám elérhetem!</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Már időm gyorsan lepereg, mint homokórán a szemek és ami elmúlt, nem jön vissza. Szent örök honba sietek; Úr Jézus, nyisd meg szememet és add, hogy szívem legyen tiszta! Ne nézzem azt, mi mulandó, csak ami örökkévaló!</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Oly nehéz minden jó lépés: Az életút is oly nehéz, nem járunk mindig rózsák útján. Az ösvény szűk és szűkül még és ránk les ezer ellenség az éltünk ellen acsarkodván. És csupa tövis minden út: Úgy tűnik néha - nincs kiút!</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>A napfény gyakran eltűnik, nem érzem meleg sugárit az áldott égi kegyelemnek. Zord vihar tombol felettem és nyugtot nem talál szívem és lelkem félelemtől reszket; De támad bennem új remény, ha Jézusomra nézek én!</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Úr Jézus Krisztus, pásztorom, ki földre jöttél egykoron, hogy vezess minket üdvösségre: Te vezesd minden léptemet, hogy bizton célba érhessek és megpihenjek nálad végre. Úgy tovaröppen életem! Úr Jézus Krisztus, légy velem!</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Szent kegyelmeddel támogass és türelemre oktatgass, így erősíts reménységemben. Te emelj fel, ha elesem és futásomban légy velem, légy oltalmam a nagy ínségben! Szent kegyelmednek sugara hadd legyen éltem oltalma!</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Az élten árván megyek át, nem ismer itt a nagyvilág; Ott várnak rám a hű testvérek; Ott vár az égi szent sereg. Ujjongva szolgálok neked és örökké csak érted égek! Ó! Megváltóm, jövel, siess, szívem csak Tégedet keres!</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
