<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-02T17:53:43">
  <properties>
    <titles>
      <title>220. Szeretni vágylak, Jézus, Téged</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-220</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Szeretni vágylak, Jézus, Téged...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>220. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Szeretni vágylak, Jézus, Téged, követni híven, boldogan; Tettel és szóval áldva Téged, egyetlen biztos oltalmam! Szeretlek, égi fénysugár, míg szívem meg nem áll!</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Szeretni vágylak, Jézus, Téged, egyetlen hű barátomat; Lángoló szívvel járok véled, s követlek, jó Megváltómat! Mint vőlegényt, szeretlek én: Jézusom, légy enyém!</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Sokáig jártam téves úton, míg hívó szavad rámtalált; Oly későn jöttem szent kapudhoz, irgalmad mégis bebocsát. Búsítja, bántja szívemet az, hogy csak most szeret.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Sötétben éltem, tévelyegtem és Téged elkerültelek; Éltemet balgán tékozoltam, kergetve csalfa fényeket. Te vitted véghez most magad, hogy megtaláltalak!</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Köszönöm néked, jóság napja, hogy fényed rámvilágított! Áldom az égi nagy kegyelmet, hogy benned oly szabad vagyok! Hálával áldom égi szód, mely gyógyulást hozott!</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Ne engedj többé tévelyegnem: Vezessél biztos utadon! Jézusom, ó! ne hagyj elesnem, megbotlanom, megállanom! Lelkemet fényed járja át, Te égi jó barát!</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Szeretni vágylak, Jézus, Téged, Istenem, ékes koronám! Csak véled óhajt járni lelkem, s jutalmat érte nem kíván. Szeretlek, égi fénysugár, míg szívem meg nem áll!</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
