<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-02T19:40:23">
  <properties>
    <titles>
      <title>226. Jézus, életemnek, öröme szívemnek</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-226</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Jézus, életemnek, öröme szívemnek...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>226. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Jézus, életemnek, öröme szívemnek, én ékességem. Ó! mint óhajt lelkem, kíván az én szívem, édes reményem! Isten áldott, szent Fia, Tekívüled senki nincsen, szívem kit szeressen.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>A Te árnyékodban nyugszom bátorságban félelmim ellen. Tombolhat a vihar, a pusztító, szilaj, mert Te vagy velem. Lelkem, ne féld a halált, hatalma már nem árt néked, Jézus megvéd téged.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Ama régi kígyó, bűnre, rosszra hívó, törhet ellenem. Tőle én nem félek, békességben élek, s nevedet zengem. Sem magasság, sem mélység nem választ el Istenemtől, örök szerelmétől.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Vessz el, mulandó kincs, Jézus, kívüled nincs békém, örömem. Világ méltósága, fénye, hiúsága nem kell már nekem. Tőled, Jézus, szívemet a keresztnek gyalázatja el nem választhatja.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Vessz el, bűn, rút féreg, halált hozó méreg, megutált szívem. Napfény ki ne hozzon, éj-homályban hagyjon, ne lásson szemem: Távozz gőg és kevélység, nem kelletek gonosz vétkek, megváltam tőletek.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Ne légy lelkem már bús, mert ímé a Jézus hozzád közelget. Sűrű könnyeidbe, keserűségidbe elegyít mézet: Keresztszenvedésim közt öröme lész a szívemnek, Jézus, életemnek!</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
