<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-07T13:11:01">
  <properties>
    <titles>
      <title>235. Ki Istenének átad mindent</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-235</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Ki Istenének átad mindent...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>235. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Ki Istenének átad mindent, bizalmát csak belé veti, azt csudaképpen őrzi itt lent, ínség, baj közt is élteti. Ki mindent szent kezébe tett, az nem fövényre épített.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>A súlyos gondok mit használnak, a sóhaj, sok jajszó mit ér, ha sebeink még jobban fájnak s mindennap kínunk visszatér? Így terhünk egyre súlyosabb, ha lelkünk búnak helyet ad.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Csak légy egy kissé áldott csendben: Magadban békességre lelsz, az Úr-rendelte kegyelemben örök, bölcs célnak megfelelsz. Ki elválasztá életünk, jól tudja, hogy mi kell nekünk.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Jól tudja minden gondod, bajod, tudja: mily sorsot mérjen rád. Megvidámítja könnyes arcod, elűzi szíved bánatát. Ha nagy kegyelme vesz körül, a lelked vigad és örül.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Ne gondold, hogyha ínség sújt rád, hogy téged Isten elhagyott! Nehéznek érzed terhed súlyát: Ne hidd, más könnyebbet kapott! Hogy Isten mindent jól intéz, megérted majd, ha célhoz érsz!</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Szent bölcsessége juttat mindent: Kegyelmet, áldást és erőt. Meggazdagít vagy elvesz kincset, trónokat állít és ledönt. Csodásan úgy rendelte el: Hol megaláz, hol felemel.</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Zengj hát az Úrnak, s járd az utat, mit éppen néked Ő adott; A mennyből gazdag áldást juttat, s majd Jézus ád szép, új napot. Ki benne bízik és remél, az mindörökké Véle él.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
