<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-07T13:11:44">
  <properties>
    <titles>
      <title>240. Bízzál Isten kegyelmében</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-240</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Bízzál Isten kegyelmében...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>240. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Bízzál Isten kegyelmében, s harcolj híven mindenkor! Meglásd, Isten minden terhet, gondot levesz válladról.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Küzdjél mert szoros ama kapu és az élet útja szűk! Senki be nem mehet azon, csak ha teljes szívvel küzd.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Élethalálharcnak árán jutsz az örök életre, hogyha reád támad Sátán, harcolj bátran ellene.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Harcolj bátran, buzgón, hévvel, add át egész szívedet! Nem győz bűn és vétek ellen, csak az igaz szeretet.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Harcolj hittel, könyörgéssel, éjjel-nappal, szüntelen: Mert csak Isten erejével harcolhatsz a bűn ellen!</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Félelemmel, rettegéssel óvd a bűntől lelkedet, mert a bűnben, romlottságban, ezer veszély fenyeget!</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>El ne veszítsd koronádat, reménységed tartsad meg, kövessed az igazságot, elbukástól őrizkedj!</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Mindhalálig igaz hittel harcolj, küzdjél szüntelen, meg ne rettenj, meg ne hátrálj: Vár a biztos győzelem!</lines>
    </verse>
    <verse name="v9">
      <lines>Szeresd híven Krisztus útját, soha ne hagyd semmiért, ne légy igaz önszemedben, józantalan sose élj.</lines>
    </verse>
    <verse name="v10">
      <lines>Hagyd a bűnnek ezer csábját, úgy sem ád az semmi jót és a mennybe gyűjtsd a kincsed, szíved is hogy legyen ott.</lines>
    </verse>
    <verse name="v11">
      <lines>Jézus Krisztus jó vitéze, légy a harcra mindig kész, előre a Krisztus útján, míg az égi honba érsz.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
