<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-07T13:13:03">
  <properties>
    <titles>
      <title>248. Az Úr segíti harcom</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-248</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Az Úr segíti harcom...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>248. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Az Úr segíti harcom, ki lehet ellenem? Ha hozzá száll fohászom, kerül a rossz engem. Ha Jézus hű barátom és szeretete véd, míg híven benne bízom, nem árt az ellenség.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Már tudom s hittel vallom és nem kételkedem, ha Isten útját járom, Ő jó Atyám nekem. A bajban, vészben érzem, hogy oldalamra áll és semmi nem árt nékem, s a béke napja vár.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Én amire építek, az a megmentő vér, mit Jézus ontott értem sok súlyos bűnömért. Bár bennem s életemben most nincsen semmi jó, de így is elég nékem, mit ád a Megváltó.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Az Isten Lelke szól ma örvendetes szókat, ki mindeneknek adja a vigaszt, nyugalmat. Azt mondja: áll már készen az örök, szent Sion: Mit nem láthatott még szem, az vár ott egykoron!</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>A menny az örökségem, mit Istentől kapok: s ez marad osztályrészem, ha én meg is halok. És hullhat itt a könnyem, míg járom utamat, de megtart reménységben e boldog szent tudat.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Ha romba dől is minden, Te állsz, mint sziklavár; S Te szállást vettél bennem, sosem ér lelki kár! Sem szomjúság, sem éhség, sem tűz, sem fergeteg nem választ már el többé az Úrtól engemet!</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Sem fájdalom, sem szégyen, sem kín, sem szenvedés, s most akármi is érjen, nincs semmi oly nehéz, mi elvonhatna Tőled, hűséges kebledről, mi elszakíthat végleg Te szent szerelmedtől.</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>A szívem tehát örvend és nem szomorú már, hisz örömzsoltárt zenghet, s csak napsugárban jár; Ki napja életemnek, az Úr már bennem él. S a menny lesz örökségem, mit Jézus megígért.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
