<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-08T11:21:24">
  <properties>
    <titles>
      <title>251. Térj magadhoz, drága Sion</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-251</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Térj magadhoz, drága Sion...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>251. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Térj magadhoz, drága Sion, van még néked Istened, Ki atyádként felkaroljon, s szívét ossza meg veled! Azt bünteti, kit szeret, másképp Ő nem is tehet: Sion, ezt hát jól gondold meg, s szabj határt bús gyötrelmednek!</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Hullámok ha rémítenek mérhetetlen víz felett, s a habok közt szíved remeg, hogy sírod is ott leled; Ha aludni látod Őt, ki reményed és erőd: Sion, soha ne feledd el: Ő megvívhat tengerekkel!</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Bár hegy, halmok rengenének, miket égi kéz emelt, s indulása a nagy égnek végromlásra adna jelt: Ezt látva is el ne hidd, hogy ez a perc elveszít; Sion, addig meg nem dőlhetsz, míg oltalmad Istentől lesz!</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Bár könnyűid omlanának gyöngyökül a tengerbe és elhalván hangja szádnak, csak pihegnél, mint gerle, bár vér volna bíborod, s kő megszánná nyomorod: Sion, ne félj a gonosztól, baj nem ér, míg Benne bízol!</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Bár hordozzad zsarnok láncát, érjen kínos rab-halál, ha hitedet el nem játszád, utad égbe nyitva áll. Örvendj mindig és vígadj, emlékezz, ki népe vagy! Sion, nincs több Isten egynél, Benne hát ne kételkedjél!</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Ó! ne csüggedj, ím az estnek már leszállnak árnyai; Kihez ajkid oly hőn esdnek, halld: Atyádnak hangja hív! Ő gyalázat, kín helyett néked jobbján ad helyet; Sion, a menny lesz te részed, föld gyötrelmét hát ne nézzed!</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Végső áldást mondj hazádra, mely távolról int feléd, égi honnak a határa van már hozzád közelébb. Édes érzés miért fog el, melytől olvad szív, kebel? Sion, minden másképp lesz ott, el fog tűnni nagy sírásod.</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Angyalok, ti fényes lelkek, zengjetek víg éneket, mert ki most a sírba tér meg nyer majd örök életet; S örvend egykor a mennyben megdicsőült seregben. Sion, onnan számkivetni nem fog téged soha senki.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
