<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-08T11:21:55">
  <properties>
    <titles>
      <title>252. Világosságom vagy, Uram</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-252</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Világosságom vagy, Uram...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>252. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Világosságom vagy, Uram, üdvömet benned látom. Erődnek árja támogat, míg földi utam járom. Nem bánt már gond és félelem, mit árthat ember énnekem ezen a bűnös földön?</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Gonoszság hogyha támad rám, s fenyeget elnyeléssel: Én Uram védelmemre kél, s helyettem küzd a vésszel! Megvéd az áldott égi hős, Ki Sátán ellen mindig győz; Szabaddá tesz a bűntől!</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Csak egyet kérek, Istenem, Jézusért add meg nékem: Melletted tölthessem híven időm és teljes éltem; Házadnak tiszta fényében, választott néped üdvében gyönyörködjék a lelkem.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Szívemnek legfőbb öröme, ha Téged híven szolgál; S ha dicsérhetlek szüntelen, jobb minden földi jónál! Mert Te vagy Isten, védelmem és sziklaváram énnekem és biztos menedékem!</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Irányítsd híven éltemet, terelgess biztos úton, vezessed úgy a léptemet, hogy bizton célba jusson. Mit árthat nékem ellenség, ha karod óv és áldva véd és Te vagy az oltalmam?</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Dicsérni vágyom szent neved és fennen magasztalni, hirdetni égi jóságod és szívből hálát adni. Ím dicsérettel áldozom mindenkor szent oltárodon és áldlak tiszta szívből!</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Én Uram, halld meg hangomat, hozzád ha felkiáltok; Irgalmazz nékem, bűnösnek, mert enyhet, békét vágyok. Nékem szól Igéd, így hiszem, "Keressetek engem híven!" - Orcádat hadd keressem!</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Kereslek most is Tégedet, töröld el minden vétkem. Ne rejtsd el tőlem orcádat, Adj tiszta szívet nékem. Szolgádat, ó! ne űzzed el, mindenkor légy hozzám közel: Te vagy az üdvösségem!</lines>
    </verse>
    <verse name="v9">
      <lines>E földön sok a jó barát, s szeretnek mind ők engem: Emberi jóakaratuk nem menti meg a lelkem, megvethet bárki, jól tudom, megvált és megment Jézusom, boldogság, béke vár rám.</lines>
    </verse>
    <verse name="v10">
      <lines>Egyengesd mindig utamat, taníts meg szent igédre; Vezérelj biztos ösvényen, vezessél üdvösségre. Ne ártson nékem semmi sem, akármi támad ellenem, Te keljél védelmemre!</lines>
    </verse>
    <verse name="v11">
      <lines>Csak benned bízom, Istenem, míg pályám végigjárom: Eljutok hozzád egykoron, s orcádat én is látom! Én lelkem, várj és légy erős, míg eljövend az égi hős: Az Urat híven várjad!</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
