<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-08T11:22:24">
  <properties>
    <titles>
      <title>253. Velünk Immánuel, ég és föld Ura</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-253</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Velünk Immánuel, ég és föld Ura...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>253. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Velünk Immánuel, ég és föld Ura, ellenség, reszkess szent színe előtt; Örvendezz, szent Sion, Uradat áldva, zsoltárral fogadd a nagy megmentőt; Békét és életet, üdvöt hoz néked, örvendezz, Sion, mert Isten van véled!</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Erősítsd szívedet, karodat, Sion, örömmel nézzed az élet Urát! Szeretet Istene van oldalunkon, szívünkből félelem, bánat elszállt; Lelkünkre végtelen áldása árad, erővel tölti el e kicsiny nyájat.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Én lelkem, várjad Őt reménnyel, hittel, Atyánktól semmi már el nem szakaszt; Kérjed csak Istened reménylő szívvel, a biztos győzelem el nem marad. Bánat és félelem nem gyötör mindig, Jézusunk hűsége velünk van végig!</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Töröld le könnyedet, szenvedő Sion, csüggedő fejedet emeljed fel; Harcoljál boldogan, Istenben bízón, örömnek szent napja ragyog majd fel! Életnek kútfeje, szeretet Ura, Az élet szent vizét népének adja.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Mindnyájan jöjjetek az élő vízhez, "Jöjjetek énhozzám!" mondja az Úr; Életnek kútfeje, ó! milyen ékes, feléled mind, aki feléje nyúl. Vegyétek ingyen az éltető vizet, enyhet ad, üdíti az életünket!</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Előre bátran e mennyei névvel, nézzük a dicsőség koronáját! Isten is harcra kél szent seregével, legyőzi kísértőnk minden hadát; Nem rettent félelem, mert velünk az Úr, Isten kis csapata majd megszabadul!</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Megváltott népe majd trónjánál állva, látja a dicsőség örök Urát; Üdvözült ajkakon felszáll a hála, zengve a megváltás szent himnuszát; Előtte térdet hajt ember és angyal, dicsérik mindnyájan ujjongó hanggal:</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Dicsőség, hála és tisztesség néked, áldott légy, áldott légy Szentháromság! Bölcsesség, szent erő királyi széked, menny és föld néked zeng most hozsannát! Győzött az ég ura, ujjong az élet, dicsőség, dicsőség örökké néked!</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
