<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-08T11:23:07">
  <properties>
    <titles>
      <title>254. Add nékem szent erőd, Jézus</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-254</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Add nékem szent erőd, Jézus...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>254. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Add nékem szent erőd, Jézus, hogy győzzek, nézd a bűn hogyan tör kísértve rám. Forrása csak Te vagy békességemnek, szívem a bűn ellen orvosra vár. Segíts meg bűneim, vétkeim ellen, megtartó jobbodat ne vond meg tőlem.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Add nékem szent erőd, Jézus, hogy győzzek, ifjúságomnak sok vétke, ha bánt, a lelkem fájdalmi, ha meg nem szűnnek, juttassad gyermeked e bajon át. Tudod Te, jó Uram, mennyei felség, hogy nincsen oly ember, ki ne vétkeznék.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Add nékem szent erőd, Jézus, hogy győzzek, szívemben hiúság s gőg hogyha kél; S ha bennem vágyak és ábrándok kelnek, melyektől lelkem is rettegve fél, ó! segíts akkor, hogy magamba szállva megtérjek Tehozzád irgalmat várva!</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Add nékem szent erőd, Jézus, hogy győzzek, vétken és minden rossz indulaton; Add, hogy a jótetthez erényt is fűzzek, s lelkem hogy keresse akaratod. Vedd hát a szívemet, Tenéked adom, s így lesz majd megszentelt az egész valóm!</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Add nékem szent erőd, Jézus, hogy győzzek, hazugság lelke ha tőrébe készt, álnokság öltönyét felvenni féljek, mert az csak bajt hoz rám, s bűnbe esnék. Királyom, Mesterem, maradj mellettem, taníts meg küzdeni, ne hagyj elesnem!</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Add nékem szent erőd, Jézus, hogy győzzek, könyörgés lelke ha lankadna tán; Csak Te vagy lelkemnek hű őrizője, Te vagy, ki mindenkor érettem állsz. Jézusom, ébressz, ha elnyom az álom, hogyha szent kegyelmed nem ébren várom!</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Add nékem szent erőd, Jézus, hogy győzzek, mert bűnös voltomat látom csupán, hogyha a kétely mar, reszketek, félek, s erőtlen, szárnyszegett az én imám. Ha ajkam néma is, hallgass meg engem, Jézusom, megmentőm, ne hagyj elvesznem!</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Add nékem szent erőd, Jézus, hogy győzzek, s elnyerjem én is az üdvkoronát. Énekkel hódolok ott fenn a mennyben, s dicsérlek végtelen időkön át; Égiek, földiek egyesült karban, áldanak, dicsérnek ujjongó dalban.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
