<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-08T12:53:22">
  <properties>
    <titles>
      <title>272. Mint a szép híves patakra</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-272</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Mint a szép híves patakra...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>272. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Mint a szép híves patakra a szarvas kívánkozik, lelkem úgy óhajt Uramra és hozzá fohászkodik; Tehozzád, én Istenem, szomjuhozik én lelkem, vajon színed eleidben mikor jutok élő Isten?</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Könnyhullatásim énnékem kenyerem éjjel-nappal, midőn azt kérdik éntőlem: Hol Istened, kit vártál? Ezen lelkem kiontom és házadat óhajtom, hol a hívek seregében örvendek szép éneklésben.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Én lelkem, mire csüggedsz el? Mit keseregsz ennyire? Bízzál Istenben, nem hágy el, Kiben örvendek végre, midőn hozzám orcáját, nyújtja szabadítását; Ó! én kegyelmes Istenem, mely igen kesereg lelkem!</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Sebessége árvizednek és a nagy zúgó habok én rajtam összeütköznek, mégis hozzád óhajtok; Mert úgy megtartasz nappal, hogy éjjel vigassággal dicséreteket éneklek Néked, erős őrizőmnek.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Mondván: Isten, én kőszálam, mire felejtesz így el? Ellenségim vannak rajtam, gyászban járok veszéllyel. Mert az ő hamis nyelvek csontjaimban megsértnek, mert így bosszantnak ellened: Lássuk, hol vagyon Istened?</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Én lelkem, mire csüggedsz el? Mit keseregsz ennyire? Bízzál Istenben s nem hágy el, kiben örvendek végre. Ki nekem szemlátomást nyújt kedves szabadulást, nyilván megmutatja nekem, hogy csak Ő az én Istenem.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
