<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-08T12:54:33">
  <properties>
    <titles>
      <title>274. Én nem hagyom el Istent</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-274</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Én nem hagyom el Istent...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>274. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Én nem hagyom el Istent, hisz nem hagy el Ő sem; És vele végzek mindent, mert Ő vezet engem. Ő nyújtja szent kezét, ki vezet reggel, este; S így hű gondviselése mutatja erejét.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Az embereknek szíve bár tőlem elfordul, ám rajtam nagy kegyelme és megsegít az Úr; Ő támogatni kész, ha sújt az ínség, bánat, ha életemre támad a halál, romlás, vész.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Csak rája teszem gondom sok nehéz ügyemben, s ezt soha meg nem bánom, mert segít Ő nékem; Néki ajánlom fel a testem, lelkem, éltem, hogy művelje azt vélem, mi tetszésére lel.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Mást nem is akar vélünk, csak mi javunkra van; Hisz Fiát adta értünk, s az üdvünk benne van. Egyszülöttjét adta, hogy életünket mentse, hát szálljon fel a mennybe a szívbéli hála.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Én szívem, ajkam áldjad, Ki téged alkotott; Ó! lelkem, bontsál szárnyat, imádjad alkotód, másképp haszontalan és vesztes minden óra; Ki itt törekszik jóra, a mennyben helye van.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Mily tűnékeny itt minden és milyen mulandó. Mi tegnap volt, már nincsen, mert minden hervadó. A testünk sírba száll, de Jézus felkent minket, mert örök életünknek nem árthat a halál.</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>A gyötrelem, a bánat, bár özönnel érjen, az nékem mit sem árthat, a boldogság részem. Öröm várja s béke és jutalom a mennyben, ki teljes életében az Úr Krisztust kérte.</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>A mindenható Isten, ki mindnyájunk Atyja; Az Egyszülött s Egyetlen, az üdvösség napja; S a Szentlélek Isten, ki hit által igazgat, s a szent igéből oktat, dicsértessék. Ámen.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
