<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-08T12:56:38">
  <properties>
    <titles>
      <title>280. Hagyd minden utad arra</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-280</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Hagyd minden utad arra...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>280. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Hagyd minden utad arra és minden gondodat, Ki keservedet látja, Ki néked nyugtot ad. A fellegnek és szélnek Ki utat, törvényt szab, Ő irányít és tart meg, hogy elérd célodat.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Az Úrra bízd csak dolgod, ha szépre, jóra vágysz, s hogy járj a helyes úton, csak nézd az alkotást. A gyötrelemmel, gonddal te semmit sem érsz el, csak buzgó imádsággal, csak hő könyörgéssel.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>A gondviselő hűség, te Urad Istened, lám látja, tudja mindig mi jó és rossz neked. Ő irányítja élted szent végzése szerint és mit felőled rendelt, azt véghez viszi mind.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Te utad fénnyel áldott, szent, örök, végtelen és karod levesz jármot és elűz végzetet. Ki gátolhatja munkád, ki fogja meg kezed? Mit, Uram, elgondoltál, azt Te mind megteszed!</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>És bízzál mindig benne, mert nagy és erős Ő; s ha tengernyi is lenne a gonosz kísértő. Szent szava igen, ámen, s te oltalmában vagy, a tervét végrehajtja és soha el nem hagy.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Ő benne remélj, bízzál te bánatos lélek, ha támadna is Sátán, az Isten óv téged. Ó! légy csak türelemmel, csak várjad az órát, csak várd a dicső reggelt, a boldogság napját.</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Majd ha a gondnak árja, a fájdalom tör rád, te ne gondoljál rája és vesd el, ami bánt. Te nem uralod sorsod, az Úrnak dolga ez; Csak Rá vesd minden gondod és minden rendben lesz.</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Ő teljesíti mindig, mert minden szava szent és seítni nem késik, mert nem hagy porba lent. Bánatod eloszlatja és győzelemre visz, hogy dicsérhesd és áldjad a csodatetteit.</lines>
    </verse>
    <verse name="v9">
      <lines>Ám néha te azt véled, hogy nincsen gondja rád és nincsen segítséged, mert elhagyott Atyád. És betemet a bánat, mert nincs vigasztalód, s nincs nyomorultabb nálad, mert nincs, ki hallja szód.</lines>
    </verse>
    <verse name="v10">
      <lines>Majd jónak látja Isten, ha szíved hű maradt, hogy téged megsegítsen egy pillanat alatt. Ő megkönnyíti gondod, mely bánt és keserít és többé nem te hordod az élet terheit.</lines>
    </verse>
    <verse name="v11">
      <lines>E csodás segítséghez Ő győzelmet is ád és homlokodra ő tesz majd ékes koronát. És zsoltár, s lengő pálma mind áldja megmentőd, a trónja előtt állva te így dícséred Őt.</lines>
    </verse>
    <verse name="v12">
      <lines>Nézd, Uram, küzdelmünket és vess véget annak, ó! erősíts meg minket, adj nékünk oltalmat. Ó! segíts holtig élnünk a Te kegyelmedbe', így bizton hozzád térünk a dicső mennyekbe.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
