<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-08T12:59:26">
  <properties>
    <titles>
      <title>288. A mi szívünk csak Tehozzád</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-288</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>A mi szívünk csak Tehozzád...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>288. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>A mi szívünk csak Tehozzád, Jézus, Isten Báránya, óhajtozik, híveidnek drága fényes aranya, mert halálunk megrontója, örök életnek adója vagy egyedül, Krisztusunk, üdvözítő Jézusunk.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Csudálkozván nézi elménk Atyádnak nagy szerelmét, álmélkodván is szemléli hozzánk való jó kedvét, melyet abban megmutatott, hogy minékünk Téged adott; Azért, édes Krisztusunk, vagy szerelmes Jézusunk.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Szegény bűnös embereknek üdvösséges reménye, benned hívőknek öröme, boldogsága, szépsége: Jövel, jövel hozzánk, kérünk, mindenkoron légy mivélünk, mert csak Te vagy Krisztusunk és kegyelmes Jézusunk.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Reád bízzuk mi magunkat itt ez árnyék világon, üdvözítő szerelmedből könyörülj fiaidon. Légy vezérünk, oltalmazónk, kegyes mesterünk, tanítónk, Édes Atyánk, Krisztusunk, gondviselő Jézusunk.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Nincsen nékünk itt e földön maradandó városunk, hanem repeső elmével jövendőt óhajtozunk; Ott sok ezer angyalokkal, téged áldunk szent Atyáddal: Méltó vagy, ó! Krisztusunk, erre, édes Jézusunk.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Hozzád hajtjuk csak fejünket, ó! mi édes Megváltónk, koporsónkba, ha beszállunk, ott is lesz gyámolítónk. Benned édesen aluszunk, eljöveteledig nyugszunk és örökké, Krisztusunk, véled élünk, Jézusunk.</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Zörgetőknek megnyittatik kegyelemnek ajtaja; Megígérte az Úr Jézus, hogy kérésünk megadja. Jövel, Jézus és ne késsél, már mellőlünk el ne térjél: Üdvözíts, ó! Krisztusunk, mi kegyelmes Jézusunk!</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
