<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-08T13:03:16">
  <properties>
    <titles>
      <title>299. Lelkem, készülj serényen</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-299</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Lelkem, készülj serényen...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>299. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Lelkem, készülj serényen, vigyázz imádkozva, rád ne törjön hirtelen Sátán lopakodva! Mert a rossz, ősgonosz békéd ellen áhít, kárhozatra csábít.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Minél előbb ébredj fel bűnnek mámorából; Mert büntetést szenvedsz el, s károd lészen abból. Így akar nagy hamar Sátán reád törni, bűnben elveszítni.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Vigyázz, vigyázz, mert az Úr nem világosít meg, szíved sötétségbe fúl, eltűnik a fényed. Tárt szívvel fogadd el, mert mit ád most az ég: Kegyelmi ajándék.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Vigyázz, lelkem, ébredj föl, Sátán meg ne csaljon: Oroszlánként reád tör, hogy téged felfaljon! Istened, Kit szeret, hagyja rostáltatni, ha kezd szunnyadozni.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Vigyázz jól, hogy a világ sodrába ne kapjon, kísértést ha hoz reád, el ne csábíthasson! Őrízd meg szívedet lelki kártevőktől, hamis testvérektől.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Vigyázz, ember, vigyázz jól testedre, lelkedre: Isten hogyha hozzád szól, kegyelmét ne vesd meg. Ne feledd: Gyarló test bűnnek hogyha enged, arat veszedelmet!</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Imádkozzál Istenhez magadra vigyázva, mert csak akkor nem eshetsz Ördög hálójába. Ne henyélj, őrködjél, sátán meg ne lepjen, tőrébe ne ejtsen!</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Isten Atyánk erőd ad, s lészen menedékünk; Meghallgatja imánkat, hogyha hittel kérjük. Megsegít, megtanít a bűnt megelőzni, énünket legyőzni.</lines>
    </verse>
    <verse name="v9">
      <lines>Boldog, aki az Atyát Fia által kéri: Meghallgatja óhaját, mindent megád néki. Kegyelmét, erejét ingyen adja nékünk, hogyha hittel kérjük.</lines>
    </verse>
    <verse name="v10">
      <lines>Vigyázzunk hát éberen, áhítatos szívvel! Bármily nagy a küzdelem, valljuk bízó hittel: Hogy eljő az idő, Krisztus országlása; Boldog, aki várja!</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
