<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-01T18:35:32">
  <properties>
    <titles>
      <title>30. Itt van Isten köztünk</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-030</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Itt van Isten köztünk...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>30. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Itt van Isten köztünk, jertek Őt imádni, hódolattal eléállni. Itt van a középen, minden csendre térve, Őelőtte hulljon térdre. Az, aki hirdeti, s hallja itt az Igét: adja néki szívét.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Itt van Isten köztünk: Ő kit éjjel nappal, angyalsereg áld, s magasztal. Szent, szent, szent az Isten! Néki énekelnek a mennyei fényes lelkek. Halld, Urunk, szózatunk, ha mi semmiségek áldozunk Tenéked.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Elvetjük magunktól mindazt, ami hívság, ami bűnös gyönyör, rabság. Itt van célunk, tervünk, testünk, lelkünk, éltünk, mindent Szent Kezedbe teszünk. Légy te csak egy magad Istenünk, Királyunk: Téged kell imádnunk.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Csodálatos Felség, hadd dicsérlek téged: hadd szolgáljon lelkem néked! Angyaloknak módján színed előtt állván bárcsak mindig orcád látnám! Add nékem mindenben Te kedvedben járnom, Istenem, Királyom.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Légy mindent betöltő, Benned mozgunk, élünk, Tőled ered létezésünk. Végtelen mély tenger, csodák csoda titka: hadd merüljek habjaidba. Lelkedben s Te bennem, semmivé hagyj válnom és csak Téged látnom!</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Átaljársz Te mindent; rám ragyogni engedd életadó áldott Lelked! Mint a kis virág is magától kibomlik, rá ha csöndes fényed omlik: Hagyd Uram, vidáman fényességed látnom, s országod munkálnom!</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Egyszerűvé formálj belső, lelkiképpen, békességben, csöndességben. Tisztogasd meg szívem: Tisztaságod lássam lélekben és igazságban. Szívemmel mindig fel-szálhassak sasszárnyon: Csak te légy világom!</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Jöjj és lakozz bennem: hadd legyen már itt lenn templomoddá szívem, lelkem! Mindig közellévő: jelentsd magad nékem, ne lakhasson más e szívben; Már itt lenn mindenben csakis Téged lásson, leborulva áldjon!</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
