<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-08T17:48:21">
  <properties>
    <titles>
      <title>303. Mi Atyánk, ki vagy mennyekben</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-303</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Mi Atyánk, ki vagy mennyekben...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>303. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Mi Atyánk, ki vagy mennyekben, Te fiaid szükségünkben Hozzád kiáltunk e testben: Hisszük, meghallgatsz kértünkben, mert atyai kegyességben vagy hatalmas istenségben.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Szenteltessék Te szent neved, azaz ismerjünk meg Téged; Adj minékünk igaz hitet, hitnek jelét: jó életet, bennünk lakozzék Szentlelked, tiszteltessék istenséged.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Jöjjön hozzánk Te országod: Kedves evangéliomod, üdvözítő szent Krisztusod; Kiben örök boldogságod, adjad Te szent ajándékod: Ördögtől vedd el országod.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Legyen Te szent akaratod: Tarthassuk parancsolatod, mint mennyei szent udvarod teljesíti akaratod; Mi is tehessük mondásod: elszenvedhessük ostorod.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Mindennapi kenyerünket, minden testi szükségünket, hű szolgát, jó fejedelmet, egészséget, békességet, jó házastársat, bőséget, adjad nékünk ma ezeket.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>És bocsásd meg bűneinket, mint ellenünk vétetteknek mi megbocsátjuk bűnünket; Mely erősítse hitünket és bátorítsa lelkünket, hogy megbocsáttad bűnünket.</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Ne vígy minket kísértetben, testnek, ördögnek tőriben, e világ dühösségében, kétségben, eretnekségben, hitetlenségnek bűnében; Ne hagyj elvesznünk ezekben.</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Szabadíts minket gonosztól: Ördögnek csalárdságától, kárhozattól, hamisságtól, drágaságtól, döghaláltól, kórságtól, háborúságtól, mind testi, lelki gonosztól.</lines>
    </verse>
    <verse name="v9">
      <lines>Mert Te vagy hatalmas Isten, uralkodó örök Isten, kegyes és irgalmas Isten; Ki minket könyörgésünkben meghallgattál szükségünkben, azért bízvást mondjuk: Ámen!</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
