<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-08T17:49:45">
  <properties>
    <titles>
      <title>307. Ó! seregeknek Istene</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-307</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Ó! seregeknek Istene...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>307. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Ó! seregeknek Istene, mely kedves gyönyörűsége a Te szerelmes hajlékidnak. Az én lelkem fohászkodik, tornácodba kívánkozik. Ó! Istene a magasságnak! Áhítozik testem, lelkem Tehozzád, élő Istenem!</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>A verébnek is van fészke és honjában költ a fecske. Én királyom, Cebaoth Isten: Hol vannak a Te oltárid és Te szentséges hajlékid, hogy dicsértetel felségesen? Bizony boldog az oly ember, ki Téged házadban dicsér.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Ó! boldog az ember nyilván, aki a Te utaidban kíván járni szívvel, lélekkel! Menvén a siralom völgyén, ahol merő száraz minden, ott is Ő nagy hiedelemmel kutakat ás és csatornát, melybe esővizet bocsát.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Mennek erőről erőre, segítségről segítségre, míg hozzád jutnak a Sionra. Ó! erős Cebaoth Isten, hajtsd füled hozzám kegyesen és figyelmezzél az én szómra! Jákób Istene, nagy Isten, hallgass meg én szükségemben!</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Mi paizsunk, ó! Úr Isten, Fölkentedre nézz kegyesen, mert jobb egy nap a Te házadban, hogynem ezer nap egyebütt! Az Isten tornáca előtt kapunálló lennék inkáblan, hogynem mint sok időt éljek házukban a hitleneknek.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Mert minékünk fényes napunk az Isten és mi paizsunk, nagy dicsőséggel szeret minket. Azokkal kegyelmet tészen, kik járnak a jó ösvényen; Sok javaival áldja őket. Boldog az ember éltében, ki bízik az Úr Istenben.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
