<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-08T17:50:27">
  <properties>
    <titles>
      <title>309. Semmit ne bánkódjál, Krisztus szent serege</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-309</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Semmit ne bánkódjál, Krisztus szent serege...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>309. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Semmit ne bánkódjál, Krisztus szent serege, mert nem árthat néked senki gyűlölsége, noha e világnak rajtad dühössége, de nem hágy szégyenben Krisztus őfelsége.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Királyi nemzet vagy, noha te kicsiny vagy, az Atya Istennél bizony te kedves vagy; Ő szent Fia által már te is fia vagy, minden dicsőségben, higgyed, hogy részes vagy.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Hogyha te igazán a Krisztusban bízol, higgyed, hogy lélekben Istennél gyarapszol; Ha Krisztus véréből igaz hittel iszol: higgyed, hogy örökké meg nem szomjúhozol.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Akármint halásszon az ördög utánad, az ő tagjaiban dühösködjék rajtad, mint tőrrel, fegyverrel siessen utánad, ha Krisztusban bízol, higgyed, az sem árthat.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Oltalmazza Krisztus az Ő szent egyházát, miként a jó pásztor saját juhocskáját; Valaki hallgatja a Krisztus mondását, viseli mindenkor szorgalmatos gondját.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Siess most mihozzánk, Krisztus, segélj minket, a Te szent igéddel neveljed hitünket. És Te Szentlelkeddel bírjad életünket, hogy minden dolgunkban dicsérhessünk Téged.</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Igaz fogadásod és minden beszéded, nyilván vagyon immár minden dicsőséged; Ne hagyd elpusztulni e kicsiny sereget, melyért a keresztfán vallál nagy gyötrelmet!</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Senkiben nem bízik az anyaszentegyház, hanem csak Tebenned, ki minket oltalmazsz és igazségoddal mindenkoron táplálsz, Te szent sebeiddel minket megvigasztalsz.</lines>
    </verse>
    <verse name="v9">
      <lines>Hálát adunk néked, mennybéli nagy Isten, Ki vagy egy szentségben és három személyben. Ne hagyj elrettennünk keserűségünkben, halálunk óráján ne essünk kétségben!</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
