<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-08T17:50:48">
  <properties>
    <titles>
      <title>310. Isten szívén megpihenve</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-310</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Isten szívén megpihenve...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>310. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Isten szívén megpihenve forrjon szívünk egybe hát, hitünk karja úgy ölelje édes Megváltónkat át. Fejünk Ő és mi a teste, Ő a fény, mi színei. Mi testvérek, Ő a mester, Ő miénk, mi Övéi.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Kegyelemnek drága népe, erősítsd meg lelkedet, újítsd meg a szövetséget, kössön össze szeretet, s ha a szeretet láncában hiányoznék az erő, Jézust kérjétek imában addig, míg megedzi Ő.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Szeretetben összeforrva, egy közös test tagjai, tudjuk egymásért harcolva, ha kell, vérünk ontani! Úgy szerette földi nyáját, s halt meg értünk jó Urunk: Fájna néki látva minket, hogy szeretni nem tudunk.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Mily magas és mily mélységes az isteni kegyelem, benne ragyog éltetlő fény, a mennyei szerelem. Édes Atyánk szívedbe zársz, ki mindenek Atyja vagy, láthatatlan Jézus Krisztus, ó mily nagyon közel vagy!</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Drága Jézus, te hű barát, forraszd eggyé táborod. Úgy harcolja hite harcát, mint volt végakaratod. Kössed össze igazságban - hisz te vagy az igazság - hadd ragyogja dicsfényedet, Jézus, szent világosság.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Szeretet, Te parancsoltad, hogy mi szeressük egymást. Tedd azt, hogy kik lanyhák voltak, nevekedjenek folyvást. Gyújts bennünket buzgó tettre, hadd lássa meg a világ, hogy egymásért szeretetben élni, halni boldogság.</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Nevelj minket egyességre, mint Atyáddal egy te vagy, míg eggyé lesz benned végre minden szív az ég alatt. Míg Szentlelked tiszta fénye lesz csak fényünk és napunk, s a világ meglátja végre, hogy tanítványid vagyunk!</lines>
    </verse>
    <verse name="o1">
      <lines>H310</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
