<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-08T17:51:30">
  <properties>
    <titles>
      <title>312. Jó Urunk, nézd, az ellenség</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-312</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Jó Urunk, nézd, az ellenség...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>312. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Jó Urunk, nézd, az ellenség szent nyájad ellen támad; Ó! légy Te velünk, Úr Jézus, mert ellened ki állhat? A Te hűséged sziklaszál, ki műved ellen harcba száll, csak önmagának árthat.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Mint mondád, a Te országod nem e világból való. Ha támadnak is ellene az mind hiábavaló. Mert elbukik, megszégyenül, ki esztelenül, hűtlenül szent műved ellen fordul.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Szent országodat terjeszd ki a Lelked erejével; És égi igád tedd reánk Te örök beszédeddel, hogy dicsőítsen Tégedet és áldja nagy felségedet a földön minden lélek.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Ó! láttasd ellenségiddel, kik megcsúfolnak Téged, hogy üdvösség vár rájuk is, ha hozzád visszatérnek. S hogy bízva égre nézzenek és híven várják jöttödet, ó! ébressz hitet bennük!</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Te véren szerzett népedet ó! tartsd meg igazságban, hogy megtaláljuk békénket az örök irgalomban. A tévelygéstől mentsél meg, a bűntől őrizd léptünket és vezess, amíg élünk.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Szent reménységgel várnak rád a benned bízó hívek, mert visszajöttöd közel van, ím ujjongnak a szívek. A rossznak ítéletére, a jónak üdvösségére mint igaz bíró jössz el.</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Ó! jöjj el, Jézus, jöjj el már, s a benned bízót védjed; A bűn bilincsét törjed szét és szabadítsd meg néped. Hát szállj le hozzánk fényesen, ó! Jézus Krisztus, ékesen, mi áldott örökségünk.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
