<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-01T18:41:46">
  <properties>
    <titles>
      <title>34. Ó! felséges Úr, mi kegyes Istenünk</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-034</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Ó! felséges Úr, mi kegyes Istenünk...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>34. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Ó! felséges Úr, mi kegyes Istenünk, mely csudálatos a Te neved nékünk! Nagy dicsőséged ez egész földre kiterjed és felhat az egekre.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Dicsérnek téged még a csecsszopók is, szájukban viselik Nevedet ők is. kik által ellenséget megejtesz, és bosszúállót megszégyenítesz.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Nagy voltát ha megnézem dolgaidnak, melyeket a te ujjaid formáltak, az eget, holdat, a fényes napot, és szép renddel a sok csillagokat.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Csodálván mondom: micsoda az ember, ki Tőled ennyi sok dicsőséget nyer? De micsoda az embernek fia, kiről Felségednek van ily gondja?</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Az angyaloknál noha egy kevéssé kisebbé tőd, de nagy dicsőségessé teremtéd őtet és magasztalád, nagy dicsőségre felkoronázád.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Kezed munkáin őtet úrrá tevéd, hogy azokkal bírna, néki engedéd, valamit e világra teremtél, mindeneket lába alá vetél.</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Juhot, ökröt és egyéb állatokat, a hegyen és völgyön élő vadakat, kik az erdőkön széjjel legelnek, avagy sík réten, mezőn tengenek.</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>És a repeső égi madarakat, kik hangicsálnak szép melódiákat és sok halait a nagy tengernek ádád birtokába az embernek.</lines>
    </verse>
    <verse name="v9">
      <lines>Ó! felséges Úr, mi kegyelmes Urunk, mely csodálatos a Te neved nálunk! Felségednek mely nagy dicsősége, mellyel teljes e föld kereksége.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
