<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-08T18:03:22">
  <properties>
    <titles>
      <title>346. Mi szent Atyánk, ki lakozol</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-346</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Mi szent Atyánk, ki lakozol...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>346. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Mi szent Atyánk, ki lakozol mennyégben és uralkodol az egy istenségben, szent Fiaddal, Lelkeddel dicsőségben tiszteletel földön és a mennyégben.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Szenteltessék, Uram, a Te szent neved, dicsértessék mitőlünk, mert érdemled, hogy ez éjjel minket Te szent Felséged, kegyelmesen őrizett Istenséged.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>A Sátánnak tőribe nem eresztél, sőt a Te szent angyaliddal őrzettél és álmunkból életben felköltöttél, lelki-testi veszélytől megmentettél.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Szent kezedbe ajánljuk mi lelkünket, mai nap is tápláljad mi testünket, védelmezzed, Uram, a mi éltünket, lelki-testi veszélytől ments meg minket.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Te vagy, Uram, egyedül mi Istenünk, mennyen, földön nincs nekünk több reményünk; Légy Te azért, Uram Isten, pásztorunk, szükségünkben táplálónk és oltalmunk.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Kegyelmeddel tartóztasd meg lelkünket, hogy bűnnel ne fertőztessük testünket; Világosítsd inkább sötét elménket, hogy megtartsuk, Uram, Te szent törvényed.</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>A Te Szentlelked minket ösvényidben, vezéreljen, Uram, szent törvényidben, ma és életünknek minden rendiben, hogy így hozzád juthassunk az egekben.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
