<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-08T18:26:32">
  <properties>
    <titles>
      <title>362. Készítsd magad, kedves lélek</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-362</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Készítsd magad, kedves lélek...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>362. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Készítsd magad, kedves lélek, hagyd a bűnt, a sötétséget, jöjj a fényes napvilágra, vágyódj lelki méltóságra! Nézd, ma üdvözítő Urad égi asztalához hívat! Ő, ki földet, mennyet éltet, kész most találkozni véled.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Ó! mint óhajt Téged lelkem, Jézus, üdvöm, én szerelmem! Égő szívem Téged áhít, égi manna után vágyik. Nagy a lelkem szomjúsága, életvíznek árját várja. Bor és kenyér szent jegyében, Uram, egyesüljél vélem!</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Boldog öröm most a részem, Véle megtelt szívem, lelkem: Vajon szent vacsorád titka szemem ennyire megnyitja, hogy most tisztán látom, értem Isten dolgait egészen; Fölmérheti-é az ember Isten titkát értelemmel?</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Jézus, napja életemnek, Jézus, fénye örömömnek, Jézus, szívem minden vágya, lelkem éltető világa! Hittel lábad elé omlok, ha a szent jegyekhez nyúlok; Add, hogy benne üdvöm leljem, neved dicséretét zengjem!</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Uram Jézus, szeretetből értünk jöttél az egekből, drága élted adtad értünk, hogy a bűntől óvjad lelkünk. Bús keresztünket Te hordtad, értünk véredet ontottad: Add, hogy tieid lehessünk, s rólad híven emlékezzünk!</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Égi szeretet tengere: Jézus, élet eledele, bűnbánatot adj e perchez, méltón nyúlni kenyeredhez! Add, e lelki eledelben nagy szerelmedet érezzem; Áldj meg vendégedül engem, mind a földön, mind a mennyben!</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
