<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-08T18:31:46">
  <properties>
    <titles>
      <title>377. Már nyugosznak a völgyek</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-377</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Már nyugosznak a völgyek...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>377. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Már nyugosznak a völgyek, az erdők s minden földek, már alszik a világ, de amíg eljő az álom, a szívemet kitárom, s az Úrhoz küldök hő imát.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Ó! nap, hová tűntél el, hová űzött az éjjel, mely harcban áll veled? Te nem ragyogsz az égen, de más napom van nékem: Betölti Jézus szívemet.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Már rám borul az éjjel, de biztatnak reménnyel ott fenn a csillagok, hogy engem is a mennybe felvisz az Úr kegyelme, ha a földtől megválhatok.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>A test nyugalmat áhít és leveti ruháit, halandóság jelét, ezt levetem, Krisztusom rám új ruhát ad, tudom: a dicsőségnek köntösét.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Ti fáradt tagok, mostan tegyétek le nyugodtan a napnak terheit, vigadj, szívem, te is majd, levetheted a bút, bajt s a bűn tehét, mely keserít.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Már álom jő szememre; ki vigyáz életemre, ha most elszunnyadok? Izráel őrizője lesz házamnak védője, nem érhetnek károk, bajok.</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Te légy, Jézus, oltalmam, nálad lesz jó jutalmam, hű szárnyaid alatt. Te vigyázz csak, Uram, rám, nem árt akkor a Sátán, testem, lelkem békén marad.</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Ti is távol s közelben, akik szerettek engem, békén pihenjetek; A sötét éjszakába' az Úr világossága őrködjék hűn fölöttetek.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
