<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-01T18:43:47">
  <properties>
    <titles>
      <title>41. Irgalmazz, Úr Isten</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-041</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Irgalmazz, Úr Isten...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>41. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Irgalmazz, Úr Isten, immáron énnékem! Irgalmazz, Úr Isten, immáron énnékem! Mert tebenned bízik, Uram, az én lelkem és te benned nyugszik, Uram az én szívem.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Szárnyad alá vetem az én reménységim, míg elmúlnak tőlem az én ellenségim és míg eltávoznak tőlem én bűneim: csak tebenned lesznek, Uram, én örömim.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Tehozzád kiáltok, hatalmas Úr Isten, mert nincsen énvelem ki már jót tehessen, én ellenségimtől engem megmenthessen és én dolgaimban ki jóra vihessen.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Velem, én szent Atyám, nagy-sok jókat tettél, mert énnékem mennyből őrizőt küldöttél, én ellenségimtől engem megmentettél és az én szívemben örömöt szerzettél.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Azért téged, Uram, én felmagasztallak, Te dicsőségedben hatalmasnak mondlak, mint e világ előtt irgalmasnak vallak; És jóakarómnak én Tégedet hívlak.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Kész már az én szívem Néked énekelni, kész most jóvoltodért nagy hálákat adni és mindenekelőtt Téged megvallani, a Te szent nevedet örökké dicsérni.</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Kelj fel azért mostan, én nagy dicsőségem, légy mindenben nékem kedves segítségem, erőtlenségemben légy én erősségem és veszedelmemben légy oltalmam nékem.</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Én felmagasztalom irgalmasságodat, mindenkoron vallom Te igazságodat, mind ez egész földön hatalmasságodat: mindenkor hirdetem a Te jóvoltodat.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
