<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-01T18:44:00">
  <properties>
    <titles>
      <title>42. Szívemet hozzád emelem</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-042</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Szívemet hozzád emelem...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>42. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Szívemet hozzád emelem és benned bízom, Uram; és meg nem szégyenítem, nem nevet senki rajtam, mert szégyent nem vallanak, akik hozzád esedeznek, azok pironkodjanak, akik hitetlenül élnek.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Utaid, Uram, mutasd meg, hogy el ne tévelyedjem; Te ösvényidre taníts meg, miken intézd menésem és vezérelj engemet a Te szent igaz igédben; Oldalmazd életemet, mert benned bízom, Úr Isten.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Emlékezzél jóvoltodból nagy kegyelmességedre, emlékezzél irgalmadról, mely megmarad örökre. Ifjúságomnak vétkét, kérlek, hogy meg ne említsed, sőt nagy kegyességedet én Istenem, megtekintsed.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Jó és igaz az Úr Isten mind örökkön-örökké, a bűnösöket térítvén Ő igaz ösvényire; és a nyomorultakat életükben igazgatja, nagy kegyesen azokat az Ő útában megtartja.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Az Istennek minden úta kegyesség és nagy hűség azoknak, kik mondására gondot tartnak mindvégig. Énnékem kegyelmezz meg, Uram, a Te szent nevedért és bűnömet bocsásd meg, ne ostorozz nagy voltáért.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Aki az Úr Istent féli és tiszteli szívében, azt Ő nagy híven vezérli igaz ösvényeiben. Nagy békességben annak minden jó bőven adatik és Ő maradékinak gazdag örökség hagyatik.</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Az igaz istenfélőknek megjelenti titkait és az Őbenne hívőknek megmutatja kötésit. Istenhez szemeimet felemelem szüntelenül, Ő megőriz engemet, lábam kivonssza a tőrbül.</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Térj azért hozzám, Istenem, tekints reám kegyesen és kegyelmezz meg énnékem, mert élek szegénységben. Nyavalyája szívemnek napról napra mind öregbül; Uram, add végét ennek, végy ki engem ez ínségbül!</lines>
    </verse>
    <verse name="v9">
      <lines>Nyomorúságomat lásd meg, tekintsd meg szükségemet és bűneimet bocsásd meg, mik szerzik e sérelmet! Tekintsd ellenségimet, kik én nálamnál erősbek és gyűlölnek engemet, kergetnek és kesergetnek!</lines>
    </verse>
    <verse name="v10">
      <lines>Tartsd meg én lelkemet, Uram, hogy én ellenségimtől szörnyen meg ne csúfoltassam! Benned bízom egyedül. Én ártatlan éltemet őrizd meg, mert bízom hozzád és te Izráeledet minden ínségből kihozzad!</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
