<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-01T18:44:18">
  <properties>
    <titles>
      <title>43. Mindenkoron áldom az én Uramat</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-043</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Mindenkoron áldom az én Uramat...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>43. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Mindenkoron áldom az én Uramat, kitől várom én minden oltalmamat, benne vetem minden bizodalmamat mindenkoron dicsérem mint Uramat.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Igen vigad és örvend az én lelkem, az Istennek segedelmét hogy kérem, nyomorultak meghallják, azt örvendem, vigadjanak Istenben, arra intem.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Én mikoron Istenhez kiáltottam, kegyelmesen tőle meghallgattattam, Ő általa hamar megszabadultam, háborúságimban én megtartattam.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Lám Istennek angyala mind tábort jár, az istenfélő emberek körül jár, az Istentől azért, ki oltalmat vár, utaiban mindenütt az nagyon jól jár.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Segítségül azért Istent hívjátok, Ő jóvoltát kóstoljátok, lássátok, igen nagy jó, azt bizonnyal tudjátok, benne bízó emberek mind boldogok.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Tőle azért mindenkoron függjetek, akik szentek vagytok, Őtet féljétek, szükségtekben ti így nem szűkölködtök, Istennek javaival bővölködtök.</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Nagyon kérlek legelőször tégedet, megtartóztasd gonosztól te nyelvedet, csalárdságtól oltalmazd ajakidat, meg ne csaljad te felebarátodat.</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Csak Istenhez az igazak kiáltnak és Őtőle hamar meghallgattatnak és minden nagy ínségből, melyben vannak, Isten által azok megszabadulnak.</lines>
    </verse>
    <verse name="v9">
      <lines>Igen közel az Úr Isten azoknak, töredelmes szívvel, akik óhajtnak, alázatos lélekkel földön járnak, sok nyomorúságból megszabadulnak.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
