<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-01T18:44:55">
  <properties>
    <titles>
      <title>45. Csak Téged dicsér mindenkor az ajkam</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-045</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Csak Téged dicsér mindenkor az ajkam...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>45. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Csak Téged dicsér mindenkor az ajkam, Istenem és boldog szívvel hirdetem, mit igéd mond nekem.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Te vagy az élet kútfeje, az örök kegyelem! Az üdv és jóság Tőled jön és árad szüntelen.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Tenálad gyöngéd szeretet és megbocsátás vár, hisz minden vétkem elveszed: Nem gyötör már a vád.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Ha szívünk hozzád felkiált, Te hallod óhaját és sebeinkre gyógyírt adsz: Az ige balzsamát.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Te könnyeinket jól tudod és ajkunk sóhaját, mert számon tartod gondunkat és szívünk bánatát.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Te égi mannát adsz nekünk és minden földi jót, s ha vándorutunk végetért: Az örökkévalót.</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Fel, szívem, vígan énekelj és áldjad Uradat; Bár minden múló, s változik, Ő ugyanaz marad!</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Az Úr a kincsem énnékem és fény az utamon: A sötét éjben vezetőm és jóra biztatóm.</lines>
    </verse>
    <verse name="v9">
      <lines>Én lelkem, mért is gyötrődnél és minek bánkódnál? Az Úr volt mindig őriződ és nála béke vár.</lines>
    </verse>
    <verse name="v10">
      <lines>Már zsenge gyermekkorodtól Ő táplált, éltetett, Ő védett, őrzött, vezetett és óvta életed.</lines>
    </verse>
    <verse name="v11">
      <lines>Az Úrnak bátor seregén már nem győz gond és baj; Mit Isten értük tenni kész, azt el is végzi majd!</lines>
    </verse>
    <verse name="v12">
      <lines>Csak bízd az Úrra sorsodat, az egész életed: mert üdvöt, békességet ad és örök életet!</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
