<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-01T18:45:40">
  <properties>
    <titles>
      <title>49. A Sionnak hegyén, Úr Isten</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-049</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>A Sionnak hegyén, Úr Isten...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>49. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>A Sionnak hegyén, Úr Isten, Tied a dicséret, fogadást tesznek néked itten, tisztelvén tégedet, mert kérésüket a híveknek meghallod kegyesen, azért Tehozzád az emberek jönnek mindenünnen.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Rajtam a bűn elhatalmazék, terhelvén engemet, de nagy volta kegyességednek eltörli vétkünket. Boldog, akit Te elválasztál, fogadván házadba, hogy előtted nagy buzgósággal járjon tornácodba.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Javaival a Te házadnak megelégíttetünk, szép dolgain Te templomodnak gyönyörködik szívünk. A Te csuda  igazságodból megfelelsz minekünk; Hallgass meg, Isten, velünk tégy jól, ó! mi segedelmünk!</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Mindenek csak Tebenned bíznak e föld kerekségén, akik széjjel messze lakoznak a tengernek szélén. Te mondhatatlan hatalmaddal a magas hegyeket körülfogod, mintegy abronccsal, erősítvén őket.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Tengeri habok nagy zúgását Te megcsendesíted, a pogány nép zúgolódását ottan elenyészted. Nagy félelmükben elbágyadnak mindenek e földön, nagy voltán a Te csudáidnak, miknek számuk nincsen.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Te megvigasztalsz mindeneket reggel a napfénnyel, biztatsz minden élő rendeket csillagokkal éjjel. Áldásiddal meglátogatod az elszáradt földet, hasznos esőkkel meglágyítod, gazdagítván őket.</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>A Te kutaidból a vizek soha el nem fogynak, hogy a szép földi vetemények szaporodhassanak. A barázdákat megitatod a szántóföldeken, a vetést szép esővel áldod, hogy bőven teremjen.</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>A szép sík mezők ékeskednek sok baromcsordákkal; Villognak a szép szántóföldek sűrű gabonákkal. A hegyoldalak, mezőföldek szép búzanövéssel örvendeznek és énekelnek nagy gyönyörűséggel.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
