<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-01T17:12:41">
  <properties>
    <titles>
      <title>5. Téged, Isten, dicsérünk - 5</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-005</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Téged, Isten, dicsérünk...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>5. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Téged, Isten, dicsérünk, nagy erődet áldva áldjuk. Hódolattal tisztelünk, műveidet hogyha látjuk. Mindig áldott szent és nagy, változatlan Isten vagy!</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Mindaz, ki a mennyben él, minden angyal, kérub, szeráf, minden tiszta, égi lény hódolattal fordul hozzád. Himnuszt mond és éneket: "Szent! Szent! Szent vagy!" zengenek.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Szent a győztes Cebáoth, szent az angyalsereg Ura! Bajban, vészben ő megóv: Ő az örök élet útja! Menny, föld, tenger és a lég zengje, áldja nagy nevét!</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Földünk minden szegletén áld az ember, dicsér téged. Zengő hozsannájaként száll feléd a hálaének. Téged áld szent Fiadért, drága Egyszülöttedért.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Isten Lelke, téged is áld és dicsér hálás néped. Vigasztalsz és jóra intsz, áldást hintesz ontva fényed. Szent és örök vagy Te is: Híven élni te segíts.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Isten áldott, szent Fia, Értünk hagytad ott a mennyet. Égi trónod elhagyva értünk hordtad szent kereszted. Minden bűnünk elvevéd, hoztad Isten kegyelmét.</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Nyitva már a fényes menny minden benned bízó lénynek. Véled élünk majd ott fenn égi Atyánk örökében. Visszajöttöd itt van már: boldog az, ki készen vár!</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Irgalommal nézz le ránk, engedd látnunk áldott kegyed. Adj, ó! nékünk, jó Atyánk, bátor szívet, élő hitet: Benned bízunk, légy velünk, tarts meg minket, Istenünk!</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
