<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-01T18:47:32">
  <properties>
    <titles>
      <title>59. Én lelkem, zengjél szépen</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-059</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Én lelkem, zengjél szépen...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>59. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Én lelkem, zengjél szépen, hadd szálljon háladal; Az Úr hatalmát áldjad, Ki néked jót akar. Ó! Végtelen nagy Isten, Kit minden lény dicsér, a szívem szolgál néked míg itt e földön él!</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Mily boldog az, ki látja a Jákób Istenét, ki kegyelmére bízza a lelkét, életét; Mert annak örök része a jó, mit Isten ád; Szent oltalmában élni, mily öröm, boldogság!</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Az Istené az erő, mely mindent létrehoz, és amit megteremtett, ó! mily csodálatos: a mennybolt és a tenger, a szép csillagvilág, az ember és az állat, a fű, fa és virág.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Mily nagy a bölcsessége, és senkit meg nem csal, hisz minden benne bízót Ő védelmében tart. Az Úr szavát állja, mit ígért, mind meglesz és minden lépésében Ő igazságot tesz.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Az özvegyet és árvát Ő számon tartja mind, a bánatosnak, búsnak Ő törli könnyeit. Az ige szerint megtart, átsegít sok bajon, mert ő az erő, áldás, s a vészben oltalom.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>A lelki, testi vaknak Ő biztos támasza, a gyönge elesettnek Ő erős gyámola. A keskeny úton járó, ki őt nem hagyja el, ha Jézus ismét eljő, majd nyugodalmat lel.</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Ő elhagyottat, árvát szent oltalmába vesz, s a jövevénynek mindnek nagy örömére tesz. De gyűlölője sorsa a második halál és amint meg van írva, a gyehennára száll.</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Én gyarló, parány porszem, Ő hallhatatlanság; Ó! Hogyan zengjem lényét én hervadó virág? De érte élek így is, s a menny lesz otthonom; Végy dicséretet, hálát én Uram, alkotóm!</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
