<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-01T18:47:54">
  <properties>
    <titles>
      <title>61. Mily hatalmas vagy, égi Atyám!</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-061</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Mily hatalmas vagy, égi Atyám!<br/><br/>Hitünk énekei<br/>61. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Mily hatalmas vagy, égi Atyám! Ezt harsogja a föld s az ég. Végtelen nagy jóságod iránt közömbös hogy is maradnék? Életem legnemesebb célja, hogy megismerjem szerelmed és hálás szívvel zengjem mindig, hogy rám is ontád kegyelmed.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Ki hozott létre hatalmával, ha nem az én jó Istenem? Ki tartott meg nagy jóságával, ha nem az égi kegyelem? Ő adott nékem égi békét és Lelke által új erőt; S mert annyi jóval ellát engem, hálával dicsőítem Őt!</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Én lelkem, tekints fel az égre: Ott él, ki téged alkotott! Kegyelme által öröklétre Ő készít néked hajlékot. Ott vár az örök égi béke, mit Isten néked készített, mert szenvedése által Jézus már megszerezte üdvödet!</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Ó! nézzed illő tisztelettel az Ő nagy, örök jóságát; Kövessed mindig bízó hittel az utat, melyet eléd tárt! Szívedbe vésve szent igéjét, kövessed híven Mestered: Szeressed minden teremtményét, Őt szeresd mindenek felett!</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Szívemnek parancs szent óhaja: Legyek mint Ő, tökéletes; Míg törvénye az éltem célja, bennem az Ő képmása lesz. Szerelme tüze ég szívemben és megvéd minden utamon. Ő erős pajzs a Sátán ellen, kísértés ellen oltalom!</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>A szerelmedre, jóságodra hadd emlékezzem szüntelen; Ez késztet engem szépre, jóra, s hogy éltem néked szenteljem; Ez vigaszom a fájdalomban, s vezet, ha áldás, öröm ér; Ez győzi le az én szívemben a végső percnek félelmét.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
