<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-01T18:48:05">
  <properties>
    <titles>
      <title>62. Szeret az Isten</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-062, S-138</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Szeret az Isten...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>62. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Szeret az Isten, Ő vált meg engem, úgy szeret Isten, mint gyermekét. Isten a szeretet, mindig ezt zengem, úgy szeret engem, mint gyermekét.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Rabságban éltem, bűn foglya voltam, bilincsben éltem, nem volt kiút. Isten a szeretet, mindig ezt zengem, úgy szeret engem, mint gyermekét.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Elküldte Jézust, hű Megváltónkat, elküldte Jézust, megmentőnket. Isten a szeretet, mindig ezt zengem, úgy szeret engem, mint gyermekét.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Kegyelme által megmentett engem, Szentlelke által szabaddá tett. Isten a szeretet, mindig ezt zengem, úgy szeret engem, mint gyermekét.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Szerelme fénye lelkemre áradt, szerelme fénye meggyógyított. Isten a szeretet, mindig ezt zengem, úgy szeret engem, mint gyermekét.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Örömmel töltsd be, ó, örök Isten, békéddel töltsd be bús szívemet. Isten a szeretet, mindig ezt zengem, úgy szeret engem, mint gyermekét.</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Adj üdvösséget, örömet, éltet, adj boldogságot, nyugodalmat. Isten a szeretet, mindig ezt zengem, úgy szeret engem, mint gyermekét.</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Dicsérlek Téged, szerető Isten, áldalak Téged, amíg élek. Isten a szeretet, mindig ezt zengem, úgy szeret engem, mint gyermekét.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
