<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-01T18:49:10">
  <properties>
    <titles>
      <title>68. Nagy békességük vagyon azoknak</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-068</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Nagy békességük vagyon azoknak...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>68. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Nagy békességük vagyon azoknak, kik szeretik a Te szent törvényedet, semmi veszélyben el nem botolnak. Várom, Uram, a Te üdvösségedet! Abban forgatom minden gondomat, hogy cselekedjem parancsolatidat.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Bizonyságidra gondot tart lelkem, mert én oly igen szeretem azokat és én csak azokban gyönyörködöm, rendelésidben gyakorlom magamat. Előtted vagyon minden életem, nincsen elrejtve tőled én ösvényem.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Zengő kiáltásom jusson hozzád és igazságodat adjad értenem, mint szent igédben Te felfogadtad! Jusson elődbe én esedezésem, szabadíts meg minden ínségemből, a Te régen tett szent igéretedből!</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Ha én megtanulom szerzésedet, az én ajakimmal dicsérlek Téged, hirdeti nyelvem Te szent igédet, mert minden törvényed és igéreted merő hűség és tiszta igazság, nem találtatik abban semmi hívság.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Ments meg, Uram, engem kezeiddel, légy erősségem, segedelmem nékem, mert törvényedet szeretem szívvel! Üdvözítésed várom, én Istenem, melybe vetettem reménységemet, mert igen kedvelem szent törvényedet.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Éltét csak azért kívánja lelkem, hogy ő tégedet, Uram, dicsérhessen, ítéleted légyen segedelmem! Mint elveszett juh, bújdosom e földön, Uram, keress meg engem, szolgádat, nem felejtem el parancsolatidat!</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
