<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-01T18:50:30">
  <properties>
    <titles>
      <title>75. Szép tündöklő hajnalcsillag</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-075</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Szép tündöklő hajnalcsillag...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>75. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Szép tündöklő hajnalcsillag, s az égnek igaz éke vagy, jesszének szép vesszeje! Te Dávid király magzatja és királyoknak Királya, én lelkem vőlegénye! Kedves, kegyes, kellemetes, milyen ékes és fenséges, gazdagsággal dicsőséges!</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Ó! gyöngyös, drága korona, Isten és ember szent fia, Menny áldott, jó gyümölcse! A szívnek Te vagy liljoma, édes evangélioma és kedvességnek kincse! Jézus, Jézus, Hozsiánna, égi manna, mellyel élek, Téged el nem feledhetlek!</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Ó! öntsed az én szívembe, szerelmed tüzét lelkembe, én drága jáspiskövem! Hogy ága legyek törzsednek és élő tagja testednek, s benned leljem örömem! Engedj Benned, szeretetben, nagy örömben gyarapodnom; Tőled semmi el ne vonjon.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>A mennyből fénylik öröm rám, amidőn szemed énreám oly kegyelmesen tekint. Ó! Uram Jézus, szent Lelked, szent igéd, s áldó szerelmed csak jóra tanít és int. Ilyen híven tarts öledben, táplálj engem mindvégiglen, mert fogadtad szent igédben.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Teremtő Atya Úr Isten, Te engem örök időkben szent Fiadban szerettél, Ki engem magának jegyzett, Szentlélekkel elpecsételt, s a lelkem benne remél. Vigadj és adj, szívem, hálát, Istent imádd, hogy a mennyben üdvösséget szerzett nékem.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Hadd szóljon most az orgona, gyönyörűséges muzsika, énekszók is zengjenek! Hogy megváltó Jézusomnak, drága szép, kedves Uramnak Szerelmében örvendjek! Szépen zengjen, vigasságos, buzgóságos hálaének, dicséret az Úr Istennek.</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Ím örvend, vigad a szívem, mert drága kincsem az Isten, Ki mindenekben minden. Ő engem dicséretére a mennybe visz nagy örömre, min ujjong most a szívem. Ámen, ámen, Jézusomat, Koronámat várom hittel, vágyakozva, buzgó szívvel.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
