<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-01T18:50:40">
  <properties>
    <titles>
      <title>76. Csak néked él a szívem, lelkem</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-076</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Csak néked él a szívem, lelkem...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>76. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Csak néked él a szívem, lelkem, felséges jóság, Úr Isten; Csak nálad lelhet nyugtot szívem, Tebenned mindig megpihen; Te formálsz engem egyre jobban, ujjong a szívem, Érted dobban.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Ó! mily sok bűnben tévelyegtem, mikor még éltem Nélküled; És mégsem tártam fel a szívem, pedig Te hívtál engemet. Én, Ádám sarja, bűnben éltem, most Jézus vére, neve vértem.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Ez áldott névben fordult hozzám az Atya Isten szent szíve és éltet engem égi forrás, az öröm, béke kútfeje. Ha látná ezt sok bűnös lélek, szeretne szívből, Jézus, Téged.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Ím hálás szívvel áldlak Téged, Ó! szeretet, én Jézusom, Ki megszánsz engem, gyarló embert; Éltemet néked átadom. És lényem végleg eltemetve elmerül mélyen szerelmedbe.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Ó! Jézus, nékem gyakran mondod: Szíveddel hozzám vágyódol; Ím én is benned vagyok boldog, szerelmed árja hozzád von; Te hű, Te jó, Te drága Lélek, Te élj énbennem, s benned élek.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Csak Téged áhít szomjas lelkem, egyedül érted élhetek, nem adhat békét senki nékem, nyugtot csak benned lelhetek; Az üdvösségem tőled várom, utamat, Jézus, véled járom.</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Az élő víz szent kútfejének, dicsőség néked, Jézusom; Te táplálsz minden élő forrást, Te enyhítsz égő szomjamon. Ki éltetsz minden bűnös lelket, imádat, áldás szent nevednek.</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Hadd éljen titka szent nevednek bevésve mélyen szívembe; Te szent szerelmed égi lángja értelmem, bensőm töltse be, hogy minden szóm és minden tettem dicsérjen téged, Jézus-Isten.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
