<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-01T18:51:12">
  <properties>
    <titles>
      <title>79. Uram Jézusom, örök vigaszom</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-079</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Uram Jézusom, örök vigaszom...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>79. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Uram Jézusom, örök vigaszom; Választottak üdvössége, minden bűnös reménysége; Te vagy Jézusom, örök vigaszom.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Ízleltél halált, hogy engem megválts; Nagy ínségben megkerestél, minden bűnből kiemeltél: Szíved rámtalált, felemelt Hozzád.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Mennyország éke, dicső, szent fénye, megváltottál testet öltvén az időknek teljességén; Mennyország éke, dicső, szent fénye.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Áldott és erős, diadalmas hős! Véred árán megváltottál, üdvösséget, éltet adtál, áldott és erős, diadalmas hős!</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Szívem hozzád száll, dicső szent király, trónusodnál fejet hajtok, imádattal leborulok; Szívem hozzád száll, dicső szent király.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Érted élek én, örök égi fény; Lelked által vezess engem, nagy szerelmed éljen bennem; Érted élek én, örök égi fény.</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Szelíd, szent szódat, alázatodat vésd szívembe mindörökre, legyek lényed élő tükre; Ne a gőg legyen úr a szívemen.</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Te adj értelmet, mely hozzád vezet; El ne engedj a világba, tarts meg lelked fogságába'; Jutalmam Te légy, értelmessé tégy.</lines>
    </verse>
    <verse name="v9">
      <lines>Szívem serkentsd fel örök igéddel; Diadalra ez vezessen, Sátán tőre meg ne ejtsen; Szívem serkentsd fel, örök igéddel.</lines>
    </verse>
    <verse name="v10">
      <lines>Lelked által adj hitet, buzgalmat, hogy a lelkem imaszárnyon, szent örömben hozzád szálljon; Lelked által adj hitet, buzgalmat!</lines>
    </verse>
    <verse name="v11">
      <lines>Sötét éjszakán, hogyha vész tör rám, hozzád térek, légy segítőm, Uram Jézus, Üdvözítőm, ments meg engemet, tartsd meg éltemet!</lines>
    </verse>
    <verse name="v12">
      <lines>Bátor szívet adj, vezessen szavad, hogy elhagyjam e világot, kövessem az égi lángot; Véred által ezt bennem vidd véghez.</lines>
    </verse>
    <verse name="v13">
      <lines>Hogyha jő a vég, segítségem légy; Jegyezz el a boldogsággal, halál völgyén kísérj által; Egykor jobbodon álljak, Jézusom!</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
