<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-01T17:11:47">
  <properties>
    <titles>
      <title>8. Dicsérjed Istened</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-008</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Dicsérjed Istened, lelkem, szívem!<br/><br/>Hitünk énekei<br/>8. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Dicsérjed Istened, lelkem, szívem! Dicsérjed, áldjad szüntelen! E múló életed minden napján dicsérjed Istent mindenben! Ki testet, lelket alkotott, dicsérjed őt, az alkotót! Alleluja! Alleluja!</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>A fejedelmek is gyarló lények, a sírba száll le mindahány és porrá válnak majd azzal együtt, amire szívük vágyott tán... Emberben nem is bízhatunk: Istenünk, hozzád fordulunk. Alleluja! Alleluja!</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Mily boldog ember az, kinek Isten, Jákóbnak Ura nyújt segélyt; Ki hitben járja az élet útját, Krisztusát várva él, remél. Akinek Isten oltalma, azt az Úr óvja megtartja. Alleluja! Alleluja!</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>A tenger mélyét, a mennyet, földet szent kezed hozta létre mind! Hatalmad műveli mindezt híven kezdetben támadt terv szerint. Mindenek kormányzója vagy, kegyelmed árja, ó! mily nagy! Alleluja! Alleluja!</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Kegyelmed törli le könnyeinket; Vigasztalsz minden szenvedőt; Kenyeret adsz te az éhezőnek, s erőtlen kéznek új erőt. Megoldod bűnünk láncait, Kegyelmed újból felsegít. Alleluja! Alleluja!</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>A vakok általad nyernek látást, Te vagy a gyöngék gyámola. Áldást az ember csak tőled kaphat, Ó! hívek égi pásztora. Oltalmunk, pajzsunk vagy nekünk, egyedüllétben védelmünk! Alleluja! Alleluja!</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Ki benned bízik itt, annak útja a mennybe hozzád felvezet. Ki elhagy téged, az bűnös úton, a romlás útján tévelyeg. Egyedül Te vagy oldalmunk, Tebenned mindig bízhatunk. Alleluja! Alleluja!</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Istennek szent nevét áldva áldjuk, dicsérjük minden tetteit! Hódolva zengünk az úrnak áment, ki minket mindig megsegít! Istenünk, örök Háromság, dicsér a szívünk áldva áld. Alleluja! Alleluja!</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
