<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-01T18:51:33">
  <properties>
    <titles>
      <title>81. Dicsőségnek szent királya</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-081</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Dicsőségnek szent királya...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>81. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Dicsőségnek szent királya, Uram Jézus, Istenem, erőd menny és föld csodálja, mit nem mért fel senki sem. S én lábadhoz ne omoljak, örömkönnyet mégse ontsak, hogyha látja hitszemem dicsőséged, Istenem?</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Látlak mennybeszállni Téged s állni Atyád oldalán; Hála zeng és ének néked angyaloknak szent ajkán. S én lábadhoz ne omoljak, örömkönnyet mégse ontsak, szent királyom győzelmét hogy ünnepli ím az ég?</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Igazságnak áldott napja, árad ránk az égi fény; Erőt, áldást Tőled kaphat mennyen, földön minden lény. Hozsannával várunk Téged, dicsőítjük szent felséged; Én is, gyarló gyermeked, dicsőítem nagy neved.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Próbák kelyhét ne ürítsem, mikor látom fényedet, erőm, szívem csüggedezzen szemlélve nagy győzelmed? Uram Isten, bízom benned, nem félem az ellenséget; előtted, én Jézusom, magamat megalázom.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Áldott Lelked szent hatalma erősítse szívemet, míg lábadhoz földre hullva elvész minden ellened. Irgalmadnak áldott fénye legyen szívem hő reménye, hadd ismerje meg a föld véghetetlen nagy erőd.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Vonj magadhoz minden lelket, engemet is vonj közel; Kitárt szívvel várlak Téged, jövel, Jézus, ó! jövel. Dicsőségnek szent királya, jöttöd szívem várva várja, mindörökké légy velem, Üdvözítő Mesterem!</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Mennybeszállva földre küldted tanítóul Lelkedet, hogy csak benned s néked éljek szemmel tartasz engemet. Mindenem vagy földön, égen, örök részem, üdvösségem; Ezért minden óhajom: Maradj velem Jézusom!</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
