<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-01T17:13:53">
  <properties>
    <titles>
      <title>9. Az egek beszélik</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-009</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Az egek beszélik...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>9. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Az egek beszélik és nyilván hirdetik az Úrnak erejit. Az ég mennyezeti szépen kijelenti kezének munkáit. A napok egymásnak tudományt mutatnak az Ő bölcsességéről, egy éj a más éjnek beszél az Istennek Ő nagy dicsőségéről!</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Nincs szó, sem tartomány, holott e tudomány nem prédikáltatnék; Mindenfelé mégyen e földkerekségen beszédük ezeknek. Írásuk kimégyen mind e világ végén, holott a fényes napnak hajlékot az Isten helyeztetett szépen Ő lakó szállásának.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Melyben mint vőlegény, reggel felkél szépen, ő ágyasházából és ugyan örvendez, mint az erős vitéz, ha futásra indul. Az égnek egy végén felkél és elmégyen gyorsan a más végére; Sehol semmi nincsen Ő hévsége ellen, ki magát elrejthesse.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Az Isten törvénye tiszta, ő beszéde lelkeket megtérít; Hűség bizonysága, kisdedeket abba' bölcsességre tanít. Ő parancsolati, igazak mondási, mik szívet vigasztalnak, minden ő törvényi, tiszták szent beszédi, szemet világosítnak.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Az Isten félelme tiszta, mindörökké megmarad és megáll. Az ő ítélete igaz mindenekbe', Teljes nagy jósággal. Aranynál, ezüstnél és drágaköveknél, sokkal becsületesebb; Ő szerelmessége és gyönyörűsége a méznél is édesebb.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Aki szolgál néked, tanul, Uram, tőled nagy jó tanulságot. És ha azt megtartja, jól lészen ő dolga, mert veszen jutalmat. Ki tudná bűninek, számát esetinek és ki gondolhatná meg? Én sok bűneimet, titkos vétkeimet, Uram, nékem bocsásd meg!</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Szolgádat őrizd meg, kevélységtől tartsd meg: Ne essék e bűnbe és én tiszta lészek, semmi bűnt nem tészek, járván te kedvedbe'. Szájamnak szólása, szívem gondolatja kedves legyen tenéked! Adjad, ó! én Uram, Kősziklám, megváltóm, hogy ne vétsek ellened!</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
