<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-01T18:53:21">
  <properties>
    <titles>
      <title>92. A mennyből jövök hozzátok</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-092</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>A mennyből jövök hozzátok...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>92. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>A mennyből jövök hozzátok és jó hírt mondok, pásztorok, most nagy örömet hirdetek, hogy örvendezzen szívetek.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>E mai napon tinéktek egy szűztől gyermek született, az ékessége, szépsége lesz szíveteknek öröme.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Ím Krisztus jött az Istentől és megment ínségetekből, Ő tisztít majd meg titeket és új életre elvezet.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Ő hozza üdvösségteket, mit Isten néktek készített, hogy velünk együtt legyetek és örökében éljetek.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Ez legyen néktek a jele, egy jászol az Ő fekhelye, ott találjátok benne Őt, a mennyet, földet éltetőt.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Ó! jertek mi is örvendjünk, a pásztorokkal bemenjünk, hogy lássuk, Isten mit adott és ránk mily áldást árasztott!</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Te drága vendég, köszöntlek, hogy gyógyírt adsz a bűnösnek, ki értem jössz, hogy megmentsél, ó! hogy köszönjem meg ezt én?</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Ó! teremtője mindennek, hogy születhettél szegénynek, miért fekszel barmok jászolán, a száraz szénán aludván?</lines>
    </verse>
    <verse name="v9">
      <lines>Ha ez a föld még oly nagy is, ha ékkő, arany volna is, ez mégis hozzád, én Uram, mily szegényes és méltatlan!</lines>
    </verse>
    <verse name="v10">
      <lines>Az ágyad selyme, bársonya a jászol száraz szénája; És úgy tündökölsz Te azon, mint fenn a mennyben trónodon.</lines>
    </verse>
    <verse name="v11">
      <lines>Én szerelmetes Jézusom, Te üdvöt hozó Krisztusom, a szívem legyen lakhelyed, hogy soha ne feledjelek.</lines>
    </verse>
    <verse name="v12">
      <lines>Így tetszett tehát Tenéked, hogy ami igaz, hirdessed, hogy földi jó és földi fény csak elenyésző tünemény.</lines>
    </verse>
    <verse name="v13">
      <lines>A mennyben lakó Istennek most zengjen hála, dicsének, ki Fiát küldé érettünk, hogy benne legyen életünk.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
