<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-01T18:54:13">
  <properties>
    <titles>
      <title>96. Én lelkem, készülj</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-096</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Én lelkem, készülj...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>96. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Én lelkem, készülj s örvend ma, mert az, ki eljön hozzád, örökkévalóság Atyja és égi áldást hoz rád. Mert embertestet öltve föl egy csöndes éjjel ím eljött és értünk szállt a földre, a szent igét betöltve.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Jövel te drága vőlegény, a jöttöd szívem várja! Ó! jöjj, s a Bárány szent nevét a lelkem csöndben áldja. Ím híven zengem szent neved, dicsérem nagy szerelmedet, hogy értünk jöttél földre, légy áldott mindörökre.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Otthagytad értünk trónodat, a mennynek ékességét, gúnyt kaptál érte, átkokat, s az ember megvetését. Miért hagytad ott a mennyeket, hordozván súlyos terhedet e bűnös rossz világért, hol annyi bántódás ért?</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Csodákkal teljes, áldott éj, mily drága kincset hoztál! E csodás éjnek titka mély, s te szent tanúja voltál. Te hoztad el az ég Urát, Istennek áldott, szent Fiát, kit fél a föld s a mennybolt, s ki kezdetben is már volt.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Mennyország édes gyermeke, én benned kincsre leltem; Testvérként híven szeretlek, ezt zengi szívem, lelkem. Úr Jézus, jöjj a szívembe, hadd legyen áldott ünnepe; Jöjj, légy ott kedves vendég, jöjj, lakjál vélem mindég!</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Reményem, üdvöm, életem, Te Jákób sarjadéka, mit adjak én most még neked, Ki nékem mindenem vagy? Mit tegyek én, hogy elfogadj, s helyet az égi honban adj? Ó! vedd hát minden kincsem: Én bús és bűnös szívem.</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Dicsőség néked, Jézusom, hogy földre jöttél értem! Fogadd el szívem, hálaszóm, mert üdvöt hoztál nékem. Hirdetem, zengem szent neved, örökké áldom nagy kegyed, ó! drága Bárány Jézus, Te üdvözítő Krisztus.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
