<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-01T18:54:42">
  <properties>
    <titles>
      <title>99. Szívünk vígsággal ma betelt</title>
    </titles>
    <copyright>Hé-099</copyright>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Szívünk vígsággal ma betelt...<br/><br/>Hitünk énekei<br/>99. ének</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Szívünk vígsággal ma betelt, mert igéret szerint felkelt Istenfélők számára az igazság fényes napja: Újtestámentomnak papja eljött, kit sok szent vára. Csillag villog, ragyog már rám, melyet Bálám láta régen, fénylik, mint szép nap az égen.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Megszáná Isten estünket, felöltözé portestünket, mely kegyesség nagy titka! Már minket győzni megszűnnek halál, pokol, ördög, bűnnek, törvénynek átkos súlya, mérge, férge nékünk nem árt, nem tehet kárt semmiképpen: Immár meggyőzettek épen.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Próféta, kinek nincs mása, eljött, hogy népét meglássa, tanítsa, bölccsé tégye; A Főpap jött, hogy áldozzon, nékünk megtisztulást hozzon, világ bűnét elvégye. Eljött s meglett a szenteknek, felkenteknek Fejedelme, Királya, nagy segedelme.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Emberré lőn Isten Fia, emberekért atyánkfia, hogy így Ő nékünk lenne Máriától, tiszta szűztől, nem földi, vagy testi tűztől, hogy minket szentté tenne. Fényes, kényes eljövése, születése nem volt néki, bár a menny királyi széki.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Légyek benned, Te énbennem, Jézus, engedj hozzád mennem, ha Te is hozzám jöttél; Adjad: légyek a Te híved, essék meg rajtam hű szíved, ha kegyelmedbe vettél, mert nincs más kincs, mely hívekkel, bús szívekkel jól tehetne, boldogságot szerezhetne.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
