<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<book>
<chapter name="1. Egyek vagyunk" cat="14" music="0" image="0">
1. Egyek vagyunk, elménk, szívünk, az Úrért dolgozunk, soha nem rendül hitünk. Nincs félelem, Jézussal haladunk, az örök kincs felé, öskerek vagyunk.

2. Bár zord az út, szívünk örül, csak tiszta forrásból mindig erőt merítünk, hegy, völgy, mező, patak, erdő és rét, mind sok-sok jó barát: minket elkísér.

3. Értsd meg világ, eljön az Úr, ezt zengi minden száj bátran, lankadatlanul. Ha majd a kék égen Ő megjelen', megláthatja szemünk, mi van odafenn.
</chapter>
<chapter name="2. Ösker köszöntés" cat="14" music="0" image="0">
Mily szép a kinyújtott kéz, most is segítni kész, az Úrért tenni bármit ma is készen légy! Mily boldog az én szívem, ha feléd nyújtom kezem, és elmémben tiszta minden érzelem. Ösker köszöntés, baráti érzés, emberszeretet és örvendezés, sokfélék vagyunk, de eggyé forrunk. Az Úrért tarts ki mindig rendületlenül! Ösker köszöntés, baráti érzés, emberszeretet és örvendezés. Sokfélék vagyunk, de eggyé forrunk. Az Úrért tarts ki mindig rendületlenül!
</chapter>
<chapter name="3. Krisztus katonái" cat="11" music="0" image="0">
1. Krisztus katonái sorakozzatok, A kereszt jelével harcba szálljatok. Krisztus a királyunk, Ő maga vezet: Kövessétek s folyton Reá nézzetek!

Refrén: Fel a szent csatára! Fel te üdvsereg! A kereszt jelében harcod megnyered!

2. Istennek egyháza az üdvserege, Istennek Igéje annak fegyvere, Nem vagyunk szétszórva, egy a mi Urunk: Hitben, szeretetben egy tábor vagyunk.

3. Krisztus katonái fel, előre hát! Harcoljátok bátran végig a csatát! S diadalhoz jutva zengjen ajkatok: Üdv a vezérnek, ki győzelmet adott!
</chapter>
<chapter name="4. Ösvények, utak" cat="14" music="0" image="0">
1. Ösvények, utak mind mind minket várnak, hogy felfedezzük rejtett titkukat; Az illatos akác, a széles láthatár majd elmondják, hogy mit üzen a táj.

Refrén: Mily nagy öröm, hogy öskerek vagyunk, az Úrral mi együtt haladunk! A nyomába lépünk és Tőle tanulunk, Mily szép, hogyha öskerek vagyunk!

2. Zöld mohás kövek a csendet ismerik, a sűrű erdő mélyét kedvelik, ott nincs dübörgő zaj, sem millió egy baj, a csendben néha szól egy madárdal.

3. Keresd az utat, hol csend és béke van, ne zúzz, ne törj, ne rombolj gondtalan! Csak várj, csodáld és nézd, kutasd ezer színét, és láthatod majd Isten szépségét.
</chapter>
<chapter name="5. Hálát adok Uram" cat="2" music="0" image="0">
1. Hálát adok, Uram, az életért! Rólad zeng éneket hegy, völgy, a rét. A napokat Te számolod, Uram, én mindenért hálát adok.

2. Hatalmad, Istenem, mindent fölér! Szavadra engednek: tenger és szél, Leborulnak a csillagok! Uram, én mindenért hálát adok!

3. Imádom, szent Atyám, dicső neved! Te vagy a végtelen nagy szeretet. Kegyelmed ma ingyen adod, Uram, én mindenért hálát adok.
</chapter>
<chapter name="6. Hegyen, völgyön" cat="9" music="0" image="0">
Hegyen, völgyön követi a pásztor juhait, Mint Jézus óvja nap mint nap elfáradt fiait. E zord világ oly szörnyű vak, nem látja Pásztorát, Ki megvéd minket szüntelen, és adja Országát.
</chapter>
<chapter name="7. Téged dicsér minden ajk" cat="2" music="0" image="0">
1. Téged dicsér minden ajk, Égi Úr, nagy Isten; sípszó, kürt és hárfahang zendül át a légen: Minden műved mily dicső, áldás, üdv csak Tőled jő!

2. Ének, hangszer, hálaszó méltán zeng Tenéked: nagy vagy, szent vagy, legfőbb Jó, Őre életünknek. Bízó szemmel nézünk Rád; ajkunk, szívünk Téged áld.
</chapter>
<chapter name="8. Imádkozz minden reggel" cat="7" music="0" image="0">
1. Imádkozz minden reggel, Imádkozz délben is, /:Imádkozz minden este, Imádkozz szüntelen.:/

2. Dicsérd Őt minden reggel, Dicsérd Őt délben is, /:Dicsérd Őt minden este, Dicsérd Őt szüntelen.:/

3. Örvendj hát minden reggel, Örvendj hát délben is, /:Örvendj hát minden este, Örvendj hát szüntelen.:/

4. Mondj hálát minden reggel, Mondj hálát délben is, /:Mondj hálát minden este, Mondj hálát szüntelen.:/
</chapter>
<chapter name="9. Itt van az Úr" cat="10" music="0" image="0">
1. Itt van az Úr, Jézus feléd jön, Ó, ne menj hát, el ne engedd Őt! Mint a napsugár, tiszta égi fény, Felragyog majd Jézus arca életed egén.

2. Mennybe visz az út, égi hazánkba, vár ott ránk az angyalok kara. Fehér ruhákban, pálmaágakkal bevonulunk mi az örök égi honunkba.

3. Véget ér a bú és a fájdalom, Letörli a könnyet arcodról. Hála, dicsőség, száll fel énekünk, Győzünk Veled, égi Urunk, dicső Királyunk.
</chapter>
<chapter name="10. Soha nem fél már a szívem" cat="5" music="0" image="0">
Refrén: Soha nem fél már a szívem, soha nem fél már a szívem, soha nem fél már a szívem, mert velem van az Úr!

1. Nem volt Nélküle boldogságom, Ám most életem Véle járom. Kézen fogva vezet Megváltóm, Ezért Róla zeng dalom.

2. Jöjj, hát, add a kezed testvérem, Járjunk mind a kereszt fényében. Éljünk boldogan, békességben, Hisz odaát vár a menny!
</chapter>
<chapter name="11. Szeret az Isten" cat="5" music="0" image="0">
Szeret az Isten és hű barátom, Ha nem értem tervét, életem rábízom. Az Ő karja óv és véd, Benne van öröklét; Ó, Benne bízom én.
</chapter>
<chapter name="12. Áldjad Őt!" cat="2" music="0" image="0">
Áldjad Őt, áldjad Őt, áldjad Őt, az ég Urát! Énekelj, énekelj Jézusnak halleluját! Lengess pálmát Jézusnak, szívből Őt dicsérd; ujjongj Isten Fiának, Zengjed szent nevét! Halld meg hát, halld meg hát Isten élő Igéjét! Énekelj, énekelj Jézusnak halleluját! Halleluja, Jézus Úr! Halleluja, Jézus Úr!
</chapter>
<chapter name="13. Életadó Istenünk" cat="5" music="0" image="0">
1. Életadó Istenünk van, imánk meghallgatja, Baj veszély között is gyermekét Ő el nem hagyja. Kegyelmének karjaiban mindig megnyugodhatunk, Reménysége éltet, és mi együtt boldogok vagyunk.

2. Kis pataknak vizet ad Ő, földnek búzatengert, Friss, füves, zöld legelőre hangja nyájat terelt. Tőle van a jóság, szeretetnek drága éneke, Áldott legyen ma és mindörökké Isten szent Neve!
</chapter>
<chapter name="14. Olyan békét, mint a folyó" cat="5" music="0" image="0">
1. /:Olyan békét, mint a folyó, Olyan békét mint a folyó, Olyan békét kaptam Tőled Istenem.:/

2. /:Olyan örömöt, mint a forrás, Olyan örömöt, mint a forrás, Olyan örömöt kaptam Tőled Istenem.:/

3. /:Olyan szeretetet mint a tenger, Olyan szeretetet, mint a tenger, Olyan szeretetet kaptam Tőled Istenem.:/

4. /:Olyan hitet, mint a szikla, Olyan hitet, mint a szikla, Olyan hitet kaptam Tőled Istenem:/
</chapter>
<chapter name="15. Ha belépsz Isten házába" cat="2" music="0" image="0">
Ha belépsz Isten házába, szent házába, Hol ének száll a magasba, a magasba; Ott fáradt szíved minden nap megnyugodhat, Így tied az üdvöt hozó nap.
</chapter>
<chapter name="16. Vándor" cat="14" music="0" image="0">
1. Vándor vagyok, vándorolok, az én házam sátorom. Vándor vagyok, vándorolok, célom Kánaán. Barátom a mező, testvérem a bérc, A napsugár az útitárs, lépteimre Ő vigyáz. Vándor vagyok, vándorolok, az én házam sátorom. Vándor vagyok, vándorolok, célom Kánaán.

2. Boldog vagyok, vándor vagyok, lakásom az égben van. Boldog vagyok, vándor vagyok, célom Kánaán. Barátom a felhő, patak, erdő, rét; Együtt mi is daloljuk az öskerek énekét. Boldog vagyok, vándor vagyok, lakásom az égben van; Boldog vagyok, vándor vagyok, célom Kánaán.
</chapter>
<chapter name="17. Mi várjuk az Úr Jézust" cat="10" music="0" image="0">
1. Mi várjuk az Úr Jézust, mikor jön. Mi várjuk az Úr Jézust, mikor jön. Mi várjuk az Úr Jézust, várjuk az Úr Jézust, várjuk az Úr Jézust, mikor jön.

2. Mi térdelünk eléje mikor jön. Mi térdelünk eléje mikor jön. Mi térdelünk eléje, térdelünk eléje, térdelünk eléje, mikor jön.

3. Ó, bűnös, mit fogsz tenni, mikor jön? Ó, bűnös, mit fogsz tenni, mikor jön? Ó, bűnös, mit fogsz tenni, bűnös mit fogsz tenni, bűnös mit fogsz tenni, mikor jön?

4. Majd mondod a hegyeknek, mikor jön. Majd mondod a hegyeknek mikor jön. Majd mondod a hegyeknek, mondod a hegyeknek, mondod a hegyeknek mikor jön:

5. Ti, halmok, essetek rám, mert Ő jön. Ti, halmok, essetek rám mert Ő jön. Ti halmok, essetek rám, halmok, essetek rám, halmok, essetek rám mert Ő jön!

6. Ó, bűnös jöjj Jézushoz, mert Ő jön. Ó, bűnös jöjj Jézushoz, mert Ő jön. Ó, bűnös, jöjj Jézushoz, bűnös jöjj Jézushoz, bűnös, jöjj Jézushoz, mert Ő jön!

7. Mi várjuk az Úr Jézust, mert eljön. Mi várjuk a Úr Jézust, mert eljön. Mi várjuk az Úr Jézust, várjuk az Úr Jézust, várjuk az Úr Jézust, mert eljön.
</chapter>
<chapter name="18. Rád bízom" cat="5" music="0" image="0">
1. Rád bízom, Rád bízom a nehéz napokat, Rád bízom! Rád bízom, Rád bízom a fényes napokat is! Sorsom legyen a Te kezedben, Biztos helye van a féltő szívedben, ezért hát: Rád bízom, Rád bízom, A nehéz napokat, Rád bízom! Rád bízom, Rád bízom a fényes napokat is.

2. Nem félek, nem félek, ha volna mitől is, nem félek! Nem félek, nem félek, de kérem az erődet! Támaszt keresek az erődben, Vigaszt a szomorú, nehéz időkben, ha lesznek... Nem félek, nem félek, Ha volna mitől is, nem félek! Nem félek, nem félek, de kérem az erődet!

3. Reménység, reménység, a holnap felől is reménység! Reménység, reménység, megtart, ha jön a kétség! Fény lesz ott, ahol ma sötétség, Élet ott, ahol ma reménytelenség, ezért hát: Rád bízom, Rád bízom, A nehéz napokat, Rád bízom! Rád bízom, Rád bízom a fényes napokat is!

4. Dicsérünk, dicsérünk, mi Téged Jézusunk, dicsérünk! Dicsérünk, dicsérünk /:és áldunk, Halleluja!:/
</chapter>
<chapter name="19. Égi szirtek hangja" cat="14" music="0" image="0">
1. Égi szirtek hangja, céltól elragadva nehéz utunkra indított. Kősziklák közt csapatunk, Kéz a kézben haladunk, A zord utat mindannyian vállaljuk.

2. Jézus szeret minket, Urunk vezet híven, Harcunk bármily nehéz legyen. Valdens módra harcolunk, Hogyha kell, hát, meghalunk. Jutalomként örök életet kapunk.
</chapter>
<chapter name="20. Krisztus Úr, a nagy Király" cat="2" music="0" image="0">
1. Krisztus Úr, a nagy Király, Halleluja! Krisztus Úr, a nagy Király, Halleluja!

2. Betlehem, hol földre jött, Halleluja! És itt élt a nép között, Halleluja!

3. Golgotán, ki megváltott, Halleluja! Harmadnap feltámadott, Halleluja!

4. Ő tisztít a bűntől meg, Halleluja! Vére ad új életet, Halleluja!

5. Egy nap, majd, ha visszajön, Halleluja! Mily jó lesz ott Nála, fönn, Halleluja!
</chapter>
<chapter name="21. Örvendezzél, ifjú!" cat="6" music="0" image="0">
Örvendezzél ifjú a te ifjúságodban, Vidámítson meg a te szíved. Járj a te szemednek látásiban, És szívednek utaiban, De ne feledd, ne feledd, az Úr tégedet ítéletre von egy szép napon. De ne feledd, ne feledd, az Úr tégedet ítéletre von egy szép napon.
</chapter>
<chapter name="22. Boldog vagyok" cat="12" music="0" image="0">
Boldog vagyok, Jézus a Barátom, Ezt érzi szívem, mindezt jól tudom, Nap, év és perc, ez valóság nekem, Így zenghetem víg énekem. Értem halt a kereszten, Hogy engem megmenthessen. Bűn sötétjét legyőzte, Így visz fel a mennyekbe. Boldog vagyok és zengem énekem, Az Ő békéje boldogság nekem. Köszöntelek majd drága Jézusom, Ha megjelensz a felhőkön.
</chapter>
<chapter name="23. Mily fenséges a kegyelem!" cat="12" music="0" image="0">
1. Mily fenséges a kegyelem, Hogy részem üdvösség! Ily elveszett érdemtelent, Hogy szerethet az ég!

2. Megmentett Krisztus irgalma, Az üdvöm útja kész! Mit várhatnék, mit kérhetnék? Ez üdv már el nem vész.

3. Egy méltóbb életet ígért, És benne hallom már A szeretet új énekét, Egy jobb hon himnuszát!

4. Ha árként jő a kísértés, És támad kinn és benn, Nem hajlok rá, van erőm már, Mert bő a kegyelem!

5. Ha egykor hálaének zeng A vágyott mennyekben, Az mindenkor csak Rólad szól: Mérhetlen kegyelem!
</chapter>
<chapter name="24. Két kis rigó" cat="19" music="0" image="0">
1. Két kis rigó ül az ágon, dicsérik a Teremtőt, Áldják azt, ki nékik mára meghozta a jó időt. A kis tücsök ásít hármat, holnap is még lesz ám nap. Szarvasbogár térül, fordul, estére jó ágyat kap.

2. Az erdőben vaksötét lett, dolgozni már nem lehet, Csak a messzi sötét égen bontogatnak fényeket. Barna medve már is indul, esti séta nem kis út, Jól megérett friss gyümölcsök várnak ott a hegyen túl.
</chapter>
<chapter name="25. Jézus, neved oly csodálatos" cat="8" music="0" image="0">
1. Jézus, neved oly csodálatos, Jézus, nékem oly kívánatos. Jézus, néked mondok éneket: Te vagy ékes mindenek felett.

2. Jézus, Sáron legszebb rózsája, Jézus, völgynek legszebb virága. Jézus, szívem hódoljon Neked, Te vagy ékes mindenek felett.

3. Jézus, eljövendő nagy Király, Jézus, Akit minden szentje vár. Jézus, Tiéd minden tisztelet, Te vagy ékes mindenek felett.
</chapter>
<chapter name="26. Tüzed, Uram Jézus" cat="8" music="0" image="0">
1. Tüzed, Uram Jézus, szítsd a szívemben, Lángja lobogjon elevenebben. Ami vagyok, és mind ami az enyém, Tartsd a kezedben igazi helyén.

Refrén: Életem kútja, örök örömem, Fény a sötétben csak Te vagy nekem. Hallod imám, és bármi fenyeget, Nem hagy el engem, tart a Te kezed.

2. Szorongat a Sátán, de Te velem vagy, Hű szabadítom, Aki el nem hagy. Ennek a világnak fekete egén Lényed a csillag, sugarad a fény.

3. Jön az örök nap, már közeledik Ő, Mennyei honba hazavinni jő. Röpke pillanat míg tart a keserű, Jézus elénk jön, örök a derű!
</chapter>
<chapter name="27. Szellő zúg távol" cat="14" music="0" image="0">
1. Szellő zúg távol, alszik a tábor. Alszik a tábor, csak a tűz lángol. Rakd meg, rakd meg ösker pajtás azt a tüzet, Isten tudja, mikor látunk megint téged.

2. Szellő zúgásnak fáradt a hangja, Kis falucskának szól a harangja. Szól a harang, szól a harang: bim-bam, bim-bam, Lelkünk mélyén kél a visszhang: bim-bam, bim-bam.
</chapter>
<chapter name="28. Jó éjszakát" cat="4" music="0" image="0">
1. Csöndnek lenge szárnya, éjszakának árnya Összegyűjti kis virágok illatát, Árnyas erdő lombja ágát bontogatja, Így kíván hát neked is jó éjszakát.

2. Szende esti lángok bont’nak földre fátyolt, Csillag-szőnyeg önti el a kék eget, Tűz köré gyűlt arcok, álmos szemű lángok énekelve mondanak jó éjszakát.
</chapter>
<chapter name="29. Ez az a nap" cat="8" music="0" image="0">
/:Ez az a nap, ez az a nap, mit az Úr rendelt, mit az Úr rendelt.:/ /:Örvendjünk, vígadjunk e napon!:/ Ez az a nap, ez az a nap, mit az Úr rendelt.

/:Jézus az Úr, Jézus az Úr, Akit szolgálunk, Akit szolgálunk!:/ /:Szolgáljuk hűséggel szent nevét!:/ Jézus az Úr, Jézus az Úr, Akit szolgálunk.

/:Eljön az Úr, eljön az Úr, Akit úgy várunk, Akit úgy várunk!:/ /:Egy szívvel mondjuk, hogy jöjj vissza már!:/ Eljön az Úr, eljön az Úr, Akit úgy várunk!
</chapter>
<chapter name="30. Ébredjetek" cat="15" music="0" image="0">
Ébredjetek, mert fenn jár a nap, Eltűnt az éj, hát szedd már magad! /:Reggeli torna mindenkit vár, Ha fel nem kelsz, úgy elkéstél már.:/
</chapter>
<chapter name="31. Ha minden napot" cat="15" music="0" image="0">
1. Ha minden napot énekelve kezdek el, A sok-sok áldást boldogan fedezem fel, És hő imámban tiszta szívvel mondhatom, Hogy: hála néked, drága Jézusom!

2. Ha minden reggel madár füttyét hallgatom, Nem érzem szívem terhét, mégis hordozom, A nap is fényesebben süt a földre le, Mert mindig együtt járok én Vele.
</chapter>
<chapter name="32. Ég a tűz és száll az ének" cat="14" music="0" image="0">
Kánon

1. Ég a tűz és száll az ének,

2. Az öskerek énekelnek

3. Bátran, vígan,

4. Még a fák is felfigyelnek.
</chapter>
<chapter name="33. Mily szép" cat="19" music="0" image="0">
Kánon

1. Mily szép a kismadárka víg, kedves dallama, Mily szép a kisvirágnak oly édes illata.

Refrén: Hahó, hahó, így szólnak a hegyek, Hahó, hahó visszhangoznak neked.

2. A patak sebes vize sok pisztrángot takar, Az Isten nagy kegyelme mind befedni akar.
</chapter>
<chapter name="34. Harmatcseppek" cat="19" music="0" image="0">
1. Harmatcseppek, kis fűszálak, Isten keze alkotta, Fenn a bércek és a felhő mintha áldást mondana. Erdő szélén dallam csendül, énekel a kismadár, Velük együtt szívem dobban, hála neked jó Atyám.

2. Itt e földön évek tűnnek, felhőként rohan a perc, Lelkemben mély vágyak kelnek, szeretném, hogy fenn legyek. Békehírnök jön az égből, kéz a kézben haladunk, Láncai a régi múltnak nincsenek, hát induljunk.
</chapter>
<chapter name="35. Felhők" cat="19" music="0" image="0">
1. Nymbusz, Cyrus, Kumulusz, Bárányfelhő merre futsz? Ők mutatják itt e földön az időt, Az idő jó-e vagy rossz, Megtudhatod akár most, Égre nézel, színeikről mondhatod.

2. Ha a Nimbusz közeleg, Jön az eső, sötét lesz. Felderül, ha Kumulusz is tart velünk, Cyrus kicsi, mint egy folt, Az előbb csak porszem volt, Bármily jöhet, Jézus a mi védelmünk. 

3. Mily csodás nagy Mesterünk, Felhőket küld minekünk, Kegyelméből esőt áraszt mireánk, Napsütés, eső vagy hó, Bármi jöhet, mind mind jó, Vágyunk az, hogy lássuk a mi új hazánk.
</chapter>
<chapter name="36. Őszi ének" cat="19" music="0" image="0">
1. Szellő szárnyain kélt, elsuhant már a nyár, Lombjait a sűrű erdő el is veszítette már, Utjain már a szél is csak kérdést talál: Vajon jössz-e még te, nyári szép napsugár?

2. Őszre tél köszönt be, jön majd friss rügy a fákra, Zúzmarás tél ködös arca felderülhet mosolyra. Szálljon el már a bú, mert az emlék oly szép, Viszontlátásra nyár, vár ott az öröklét.
</chapter>
<chapter name="37. Olárió" cat="19" music="0" image="0">
1. Kis madárkák énekelve dicsérik a Teremtőt, Boldog énekükkel vígan így töltik be az erdőt:

Refrén: Olárió rió rió, olárió rió rá, Olárió rió rió, olárá!

2. Mókusok a lombos fákon megtörik a mogyorót, Pillangók a kék virágon kívánnak ők minden jót.

3. Hangyasereg fürgén dolgozz, hangyabolyban nincs pihenj, A patak se unja magát, ó, te pisztráng el ne menj!

4. Nemsoká leszáll az este, csillag gyúl ki szerte szét, Tűznek lángja hív majd egybe, így hallgatjuk énekét:
</chapter>
<chapter name="38. Bravo!" cat="13" music="0" image="0">
Bravo, Bravo! Bravisimo! Bravo, Bravo! Bravisimo! Bravo! Bravisimo! Bravo! Bravisimo! Bravo, Bravo! Bravisimo!
</chapter>
<chapter name="39. Ma elindultunk vígan" cat="14" music="0" image="0">
1. Ma elindultunk vígan, a portya életünk. A bakancs, zsák és lámpa nem hiányzik nekünk. Hegy völgy és barlang, ez mind, mind jó barát, Csak kövessük hát csendben egy nagy medve nyomát.

2. Az öskerek mind tudják, hogy reggel mi a jó, Hogy csendben nézd és hallgasd, mit fütyöl a rigó, Hajnali fényben mint fürdik a virág. Ez többet ér, mit adhat ez az egész világ.
</chapter>
<chapter name="40. Szeretet áradjon köztünk" cat="13" music="0" image="0">
Szeretet áradjon köztünk, szeretet gyúljon bennünk, Szeretet töltsön el minket, add ezt nekünk, Urunk! Hadd legyünk testvéri szívvel mindnyájan egyek Benned, Lobbantsa lángra szívünket szereteted!
</chapter>
<chapter name="41. Ha hív az Úr" cat="11" music="0" image="0">
1. /:Ha hív az Úr, kezében van a küzdelem, Már vár az Úr, biztos Nála a győzelem!:/ /:Rombold és törjed, zúzzad össze Baál istenének oltárát!:/

2. /:Így szól az Úr: ne félj az ellenségedtől! Megvéd az Úr, bátran fújjad a kürtödet.:/ /:Vágjad a karddal, semmisítsd meg Régi ellenségünk seregét!:/

3. /:Oly jó az Úr, csodáit érzed, láthatod, Veled az Úr, bízz hát Őbenne szüntelen.:/ /:Jehova Sálom ősi oltár Legyen mindannyiunk jelképe.:/ Ha hív az Úr, kezében van a küzdelem, Már vár az Úr, biztos Nála a győzelem!
</chapter>
<chapter name="42. Szívem örömmel" cat="13" music="0" image="0">
Kánon

1. Szívem örömmel van tele, Szívem örömmel van tele, 2. Mert Jézus a legjobb Barát, Zengjünk Néki dicshalleluját.
</chapter>
<chapter name="43. Válasszatok!" cat="11" music="0" image="0">
Refrén: Válasszatok addig, míg tart a ma: Ki legyen a ti szíveteknek Ura! Nem szolgálhat két Úrnak senki sem, Egyiket gyűlölni vagy szeretni kell.

1. Világi kívánság és a pénz, idegen Istenek, Bálványok, szenvedély vakítja a szemet.

2. Ezért hát, féljétek az Urat! Néki szolgáljatok, Hagyjátok el a bűnt, az Úr előtt járjatok.

3. Én azonban és az én otthonom Az Urat szolgáljuk minden napon.
</chapter>
<chapter name="44. Jézus, neve fenséges" cat="8" music="0" image="0">
1. Jézus, neve fenséges! Drága Megváltó, Nagy Alkotó! Immánuel, nem hagy Ő el, Igéje áldott, élő szó.

2. Jesus, name above all names, beautiful Saviour, glorious Lord! Emmanuel, God is with us, blessed Redeemer, living word.
</chapter>
<chapter name="45. Jézus neve oly csodálatos" cat="8" music="0" image="0">
1. /:Jézus vére oly csodálatos!:/ Mert a Bárány legyőzte a Sátán erejét, Jézus vére oly csodálatos!

2. /:Jézus vére bűntől megtisztít!:/ Mert a Bárány legyőzte a bűnnek erejét, Jézus vére bűntől megtisztít!

3. /:Jézus neve oly csodálatos!:/ Mert a Bárány nevére meghajlik minden térd, Jézus neve oly csodálatos!
</chapter>
<chapter name="46. A Te nevedben" cat="8" music="0" image="0">
1. A Te nevedben mi együtt vagyunk, Jézus, nevedben mi együtt vagyunk. Hallgasd meg imánk, mikor Hozzád járulunk, Élet vizeddel táplálj, hű Urunk!

2. Úgy mutassátok meg a hitetek, Hogy az Én szavaimnak engedtek! Hogyha Velem és egymással ti egyek lesztek, Minden kérésetekre felelek.

3. A Te nevedben mi együtt vagyunk, Jézus, nevedben mi együtt vagyunk. Tégy eggyé minket szentségedben, Ez óhajunk; Használj munkádban, drága hű Urunk!
</chapter>
<chapter name="47. Tiszta szívet" cat="12" music="0" image="0">
Kánon

/:Szívem újítsd meg, tiszta szívet adj nekem, ó, Istenem, Lelkem őrizd, a Te karod védjen!:/
</chapter>
<chapter name="48. Ösker fiú, ösker lány" cat="14" music="0" image="0">
Ösker fiú, ösker lány, szedd a lábad szaporán! Figyeld, a másik mit csinál! Lemaradni nagy szégyen ám. Bal, jobb, bal, és közben leng a kar. Te hátra ne nézz és egyenes háttal, emelt fővel bátran lépj előre! Egy! Egy, kettő, egy! Mindenki sorban megy!
</chapter>
<chapter name="49. Váll, fej" cat="3" music="0" image="0">
1. Szemem, fülem, szám és kezem, szám és kezem, szám és kezem, szemem, fülem, szám és kezem hallgat Jézusra.

2. Vállam, fejem, térdem, lábam, térdem, lábam, térdem, lábam, Vállam, fejem, térdem, lábam hallgat Jézusra.

3. Vállam, fejem, vállam, lábam, vállam, lábam, vállam, lábam, Vállam, fejem, vállam, lábam hallgat Jézusra.
</chapter>
<chapter name="50. Este van" cat="4" music="0" image="0">
Este van, nap leszállt, Szárnyát bontja az éj, Nem zavarja a csendet a szél, Fenn a fán alszik már fészkében a madár, Mintha már elköszönne a táj. Ég a tűz, lángok árnyéka játékot űz, És a szél ujja szikra láncot fűz, Csillagfény hinti szét gyermekek énekét, Istenünk, hála e szép napért!
</chapter>
<chapter name="51. Kis tücsök" cat="19" music="0" image="0">
Cirpel egy kis tücsök a csöndes estben: Cir, cir, cir, cir, cir, cir, vidám vagyok! Vaj' mit talál ottan a sűrű fűben, Cir, cir, cir, cir, cir, cir, vidám vagyok!

Harmatos cseppek, fodros virágok, Cir, cir, cir, cir, cir, cir, boldog vagyok! Száll énekünk édes dallama: Hozsánna, Hozsánna, Hozsánna!
</chapter>
<chapter name="52. Alszik már" cat="4" music="0" image="0">
Álmodik már a kék ég, Elbújt a fényes Nap. Mindenki csendben, senki se rebben, Csak a tűz lángja ég. Hálára nyílik ajkam: Áldott légy, Istenem! Mindazt, mit Tőled kaptam El nem felejthetem.
</chapter>
<chapter name="53. Hegyen, völgyön járva" cat="5" music="0" image="0">
1. Hegyen, völgyön járva Jézus van velem, Friss vizű patakhoz bátran követem! Csingiling, csingiling, Jézus halkan int, csingiling, csingiling, Jézus halkan int.

2. Eltűnt már az éjjel sötét fellege, Napsugárral jött meg bájos reggele. Jöjj hát, bátran: Jézus velünk jár! Jöjj hát, bátran: Jézus velünk jár!

3. Hegytetőről völgybe hangunk messze száll, Jézus nyomdokában lábunk bizton áll. Zengjük, zengjük: Jézus van velünk! Zengjük, zengjük: Jézus van velünk!
</chapter>
<chapter name="54. Szívem csendben" cat="3" music="0" image="0">
Kánon

1. Szívem csendben az Úrra figyel, Ki segít,

2. Szívem csendben az Úrra figyel, Ki segít,

3. Szívem csendben az Úrra figyel!
</chapter>
<chapter name="55. Az Úr jósága" cat="5" music="0" image="0">
Az Úr jósága, hogy még élünk a földön, Mert az Ő irgalma soha véget nem ér: Újjáéled reggelre, minden reggelre. Nagy a Te hűséged, ó, Urunk, nagy a Te hűséged.
</chapter>
<chapter name="56. Áldjon meg téged" cat="7" music="0" image="0">
Áldjon meg téged, áldjon az Úr! Őrizzen téged, őrizzen Ő! Orcáját mennyekből fordítsa le rád Atyád! Könyörüljön rajtad, könyörüljön rajtad! Adjon békességet!
</chapter>
<chapter name="57. Jöjj, Izrael" cat="12" music="0" image="0">
1. /:Jöjj, Izrael, ne félj, bízzál Istenedben, mert Ő téged vár.:/

Refrén: /:Nem mond le rólad, visszafogad téged, és karjába zár.:/

2. /:Jöjj, tékozló fiú, térj vissza Atyádhoz, Aki csak rád vár.:/
</chapter>
<chapter name="58. I Love You, Lord" cat="2" music="0" image="0">
1. I love You, Lord, and I lift my voice To worship You, o, my soul rejoice! Take joy, my King, in what You hear, May it be a sweet, sweet sound in Your ear.

2. I love You, Lord, and I lift my voice To worship You, o, my soul rejoice! Take joy, my King, in what You hear, Let me be a sweet, sweet sound in Your ear.
</chapter>
<chapter name="59. Minden, mi él" cat="2" music="0" image="0">
1. Minden, mi él, csak Téged hirdet, Minden dicsér, mert mind a műved. Azzal, hogy él, ezt zengi Néked: "Dicsérlek én, dicsérlek Téged!"

2. Dicsér az ég, nap, hold és csillagok, Fény és sötét, nap, éj és hajnalok. Dicsér az ég, felhő és hóvihar, A víz, a tűz megannyi tiszta dallal.

3. Dicsér a föld, dicséri szent neved, Mint jó anyánk, táplál, ad eledelt. Virág, gyümölcs, zöld fű, fa, hegyvidék, Tó és folyó, síkság és büszke bérc.

4. A nagy világ létével énekel, Szavunkra vár, hogy Hozzád megtérjen. Dicsérjük hát, Királyunk nagy nevét, Zengjed velünk: "Nagy Isten, áldott légy!" Dicsérlek Téged én.
</chapter>
<chapter name="60. Édes Atyám" cat="2" music="0" image="0">
1. Édes Atyám, Tiéd az ég, és Tiéd a föld, a hold és a nap, Ezernyi csillag, megalkotá azt "Legyen!" szavad. Kék színű ég, viharzó tenger, szikrázó napfény, ősz és a tél, Tavasz virága, nyárnak kalásza Téged dicsér.

Refrén: Mélyen meghajtom térdem előtted Szent Atyám, Őszinte szívvel mondok hálát. Áldásod, jó kegyelmed gazdagon árad rám, Békét és szent örömöt ád.

2. Édes Atyám, Tied a szívem, Tetőled kaptam új életet, Azóta érzem minden nap örző kegyelmedet. Jönnek bajok, ezer veszély, gond, próbáltatás és nehéz napok, nem ártanak, mert Krisztus Jézusban Tied vagyok!
</chapter>
<chapter name="61. Te vagy az Istenem" cat="5" music="0" image="0">
1. Hit nélkül éltem egykor, távol Tőled, Jézusom, Így jártam téves úton, Terhek voltak vállamon. Míg egyszer ráébredtem: bűnös vagyok, nagy beteg! Ígéddel szólítottál, megismertelek.

Refrén: Te vagy az Istenem, Aki megőriz engem, Oltalmam csak Te vagy, Neked adom az életem. Tied a hódolat, Téged imádat illet, Hűséggel teljesül minden ígéreted.

2. Múlhatnak most már évek, Benned bízom, Jézusom, Bár hordok sok-sok terhet, Véled mind megoszthatom. Készséggel járok Veled, bármit kérjél, megteszem, Adj még ma munkát nekem szőlőskertedben!
</chapter>
<chapter name="62. A keskeny úton" cat="5" music="0" image="0">
1. A keskeny úton vígan megyek, jöhetnek közben völgyek, hegyek, Jöhetnek néha borús napok, a keskeny úton úgyis megmaradok. Erős kezek ott vigyáznak rám, segítik léptem, hogyha netán, Letérnék, vagy ha megbotlanék, nem érhet el ott a vég!

2. Vándor vagyok a keskeny úton, örömmel járom, közben tudom, Nem itt van az én örök hazám, Szebbet készített Jézus, az vár reám. Ennek örömét élni de jó, most még csak hit, de egyszer való, Egyszer majd eljön az az idő, amikor visszajön Ő.

3. A keskeny úton, úgy jobb nekünk, ha kéz a kézben együtt megyünk, Szeretve egymást, szeretve úgy, hogy a világ megtudja, Tied vagyunk, Kövesse más is Urunk szavát, ismerje más is csodálatát, Érezze más is áldó kezét, a Krisztus szeretetét.
</chapter>
<chapter name="63. A bárány vére megtisztít" cat="12" music="0" image="0">
A Bárány vére megtisztít, A Bárány vére megtisztít, A Bárány vére megtisztít, És mindent újjá tesz. Újjá tesz, újjá tesz, A Bárány vére megtisztít, És mindent újjá tesz.
</chapter>
<chapter name="64. Teremtő jó Atyánk" cat="18" music="0" image="0">
1. Teremtő jó Atyánk, mennyi szépséggel gondolt miránk! Mindent bölcsen alkotott, adott hat munkanapot, Értünk áldotta meg a szombatot.

2. Nyugalom, boldogság, öröm tölti be az Úr napját. Uram mutasd meg nekem ezen áldott ünnepen, milyen boldogító a kegyelem.

3. Egy új nap, egy új nap mindig áldás, és öröm egy új nap. Uram, kérlek, taníts meg, engedelmes hadd legyek, és úgy járjak, ahogy kell, minden nap.

4. Ez a nap, ez a nap Benned béke és erő ez a nap. Rád bízom az életem, Rólad zengjen énekem, hálát és dicséretet, minden nap.
</chapter>
<chapter name="65. Jézussal járok minden nap" cat="2" music="0" image="0">
1. Jézussal járok minden nap, zengd, dicsérd, zengd, dicsérd! Erős karjával támogat, zengd dicséretét!

Refrén: Zengd, zengd, zengd dicséretét! Zengd, zengd, zengd dicséretét! Zengd, zengd, zengd dicséretét! Ó, milyen hatalmas név!

2. Általa lett a föld és ég, zengd dicsérd, zengd dicsérd! Benne és Érte van a mindenség, zengd dicséretét!

3. Életét adta énértem, zengd dicsérd, zengd dicsérd! Hogy a halálból megmentsen, zengd dicséretét!

4. Vére a bűntől megmosott, zengd dicsérd, zengd dicsérd! Szentlelke megújult erőt adott, zengd dicséretét!

5. Dicsőség és áldás a Báránynak, zengd dicsérd, zengd dicsérd! Hódolat és tisztesség a Királynak, zengd dicséretét!
</chapter>
<chapter name="66. Az ételért, az italért" cat="2" music="0" image="0">
Kánon

Az ételért, az italért légy áldott jó Atyánk!
</chapter>
<chapter name="67. Aki Hozzám fordul" cat="12" music="0" image="0">
1."Aki Hozzám fordul, azt ki nem vetem." - így ígérte Jézus néked és nekem. Látod, sok a bűnöd, nem bírod tovább, Jöjj az Úrhoz, számít rád!

Refrén: Megbocsátja minden bűnödet, békességet ad a szívednek! Veled marad mindig, hogyha akarod, félelemre nincs okod!

2. Volt e már barátod, aki így szeret? Meghalt, hogy tenéked adjon életet. Végtelen kegyelmet és üdvöt kínál, Jézus Krisztus téged vár!

3. El ne fordulj Tőle, mert késő lehet, Nem lesz aki kérje bűnös szívedet. Jöjj csak bátran Hozzá, van még kegyelem, Szeretete végtelen.
</chapter>
<chapter name="68. Adj Uram, nékem" cat="7" music="0" image="0">
1. Adj Uram, nékem szeretetet, képmutatástól óvd szívemet. Hadd örüljek mindig a más örömén, és hadd töltsön el részvét a más könnyén.

2. Jóságos szívvel áldj meg, Uram, irgalom útját hadd járhassam. Megbocsátni tudjak, ha bántalom ért, és lehessek így hálás irgalmadért.
</chapter>
<chapter name="69. Áldott légy, jó Atyám" cat="2" music="0" image="0">
1. /:Áldott légy, jó Atyám!:/ Mert oly boldoggá tettél engem, mint senki más! /:Áldott légy, jó Atyám!:/ Mert oly boldoggá tettél engem, mint senki más!

2. /:Áldott légy, jó Atyám!:/ Mert Jézus Krisztust adtad értem a Golgotán. /:Áldott légy, jó Atyám!:/ Mert Jézus Krisztust adtad értem a Golgotán.
</chapter>
<chapter name="70. Jó Atyánk, úgy szeretünk" cat="2" music="0" image="0">
1. Jó Atyánk, úgy szeretünk, imádunk Téged, Hálaének zeng a földünkön.

Refrén: Hálaének zeng, hálaének zeng, hálaének zeng a földünkön!

2. Úr Jézus, úgy szeretünk, imádunk Téged, Hálaének zeng a földünkön.

3. Szentlélek, úgy szeretünk, imádunk Téged, Hálaének zeng a földünkön.

4. Father, we love You, we worship and adore You, Glorify Thy name in all the earth.

Chorus: Glorify Thy name, Glorify thy name, Glorify Thy name in all the earth.

5. Jesus, we love You, we worship and adore You, Glorify Thy name in all the earth.

6. Spirit, we love You, we worship and adore You, Glorify Thy name in all the earth.
</chapter>
<chapter name="71. Menjetek be kapuin" cat="2" music="0" image="0">
Menjetek be kapuin hálaadással, Tornácaiba dicséretekkel! Menjetek be kapuin hálaadással, Tornácaiba dicséretekkel! Mert jó az Úr, örökkévaló kegyelme, És hűsége megmarad mindörökre. Mert jó az Úr örökkéváló kegyelme, és hűsége megmarad mindörökre.
</chapter>
<chapter name="72. A mélyből Hozzád száll szavam" cat="11" music="0" image="0">
1. A mélyből Hozzád száll szavam, Krisztus kegyelmezz! A bajban lelkem társtalan, Krisztus kegyelmezz!

Refrén: Segíts! Segíts! Ne hagyj! Ne hagyj! Nézd, ránk tör a bűn már. Te adj! Te adj! Erőt! Erőt! Krisztus kegyelmezz!

2. Ha ajkam vétett ellened, Krisztus kegyelmezz! A jó hírt zengjem csak Veled, Krisztus kegyelmezz!

3. Ha arcod fényét elfedem, Krisztus kegyelmezz! Te újból hívjál Istenem, Krisztus kegyelmezz!
</chapter>
<chapter name="73. Halleluja" cat="2" music="0" image="0">
Halleluja, halleluja, halleluja, halleluja, halleluja! Halleluja, halleluja, halleluja, halleluja, halleluja, halleluja, halleluja!
</chapter>
<chapter name="74. Együtt a sereg" cat="11" music="0" image="0">
/:Együtt a sereg, az Úr szava szól, mennydörgő hangját a sereg hallja jól.:/ /:Az Úr a fővezérünk, itt küzd Ő mellettünk.:/

/:"Fújjatok kürtöt a Sion hegyén, álljatok résen a Sion falán! Fújjatok kürtöt a Sion hegyén, szüntelen nézzetek Rám!":/
</chapter>
<chapter name="75. Az Úrérét mi indulunk" cat="11" music="0" image="0">
1. Az Úrért mi indulunk, az Ő serege mindig készen áll, az Ő dicsőségét meglátja majd a Föld. Zengd a himnuszt a győztesért, áldd az Istent a harcokért, Nincs fegyver, amely legyőzhet minket.

Refrén: /:Mert a sereg kapitánya Jézus, Ő győzelemre vezet minket, Az ellenség nem árthat már nekünk!:/

2. Az Úrért mi indulunk, és a gonosz ellen harcolunk, Gyere induljunk az ígéret felé. Az Úrért mi indulunk, az Ő serege mindig készen áll, Az Ő dicsőségét meglátja majd a Föld.
</chapter>
<chapter name="76. Drága Szentlélek jöjj" cat="16" music="0" image="0">
1. /:Drága Szentlélek jöjj, vigasztalónak jöjj!:/ Jöjj, és vidámíts meg, jöjj, és vigasztalj meg! Drága Szentlélek jöjj, vigasztalónak jöjj!

2. /:Drága Szentlélek jöjj, szabadítónak jöjj!:/ Jöjj, és szabadíts meg, jöjj, és vigasztalj meg! Drága Szentlélek jöjj, szabadítónak jöjj!

3. /:Drága Szentlélek jöjj, bátorítónak jöjj!:/ Jöjj, és erősíts meg, jöjj, és szabadíts meg! Drága Szentlélek jöjj, bátorítónak jöjj!

4. /:Drága Szentlélek jöjj, újjáteremőnek jöjj!:/ Jöjj, tüzed éleszd fel, jöjj, és erősíts meg! Drága Szentlélek jöjj, újjáteremtőnek jöjj!
</chapter>
<chapter name="77. Győztél Izráel" cat="11" music="0" image="0">
1. /:Adjon az Isten néked bőven gabonát, bort, Küldjön az Úr tenéked égből harmatot.:/

Refrén: Népek szolgáljanak néked, és nemzetségek tiszteljenek téged, úr légy testvéreid felett!

2. /:Megsokasítlak téged, mint a földnek porát, Ígéretemben bízhatsz, álmod megtalál.:/

3. /:Túl korán jött a hajnal, nem bocsáthatlak el, Új nevet adtam néked: Győztél, Izráel!:/
</chapter>
<chapter name="78. Ne félj, ne aggódj" cat="5" music="0" image="0">
/:Ne félj, ne aggódj, ne sírj, ne bánkodj: ha tied Isten, tied már minden. Ne félj, ne aggódj, ne sírj, ne bánkodj: elég Ő néked.:/
</chapter>
<chapter name="79. Jöjj az Úrhoz, vár Ő rád" cat="12" music="0" image="0">
1. Jöjj az Úrhoz, vár Ő rád, karját feléd tárja! Benne bízik igazán bárki nagy kegyelmét látja.

Refrén: Légy Te a mi Mesterünk, mert szívünk mélyén várunk Rád! Jöjj, és láss el gazdagon, szent Igéddel tölts el!

2. Bátor lélek, bátor szív csak Tebenned élhet. Sátán ellen, hogyha vív, égi menedéket kérhet.

3. Minden vándor imáját térdre hullva mondja, Könyörgését, sóhaját csak a színed elé hozza.
</chapter>
<chapter name="80. Velem van az Úr" cat="5" music="0" image="0">
1. Velem van az Úr, vezet híven utamon, Jelen van, mert hőn hívom én. /:Gyermeke vagyok, éltem tenyerében van, Boldogan éneklem: Halleluja!:/

2. Velem van az Úr, vezet híven utamon, S megsegít Ő sóhajomban, /:Érte dolgozom, Nevét felmagasztalom, Hangosan éneklem: Halleluja!:/

3. Velem van az Úr, bátran járok utamon, Barátom, Ki győzelmet ad, /:Meglátom, tudom, Hozzá én is feljutok, S örökkön éneklem: Halleluja!:/
</chapter>
<chapter name="81. Jöjjetek, és menjünk Elébe" cat="2" music="0" image="0">
Jöjjetek, és menjünk Elébe hálaadással, dicsérettel. Kelj fel Sion, te vagy szent népe, Mert az Úr van itt közel. Nyisd meg a szíved es örvendezz, Nyisd meg a szíved és örvendezz, Nyisd meg a szíved és örvendezz, Mert szeret a te Istened!
</chapter>
<chapter name="82. Fű, virág, fa" cat="19" music="0" image="0">
Kánon

1. Fű, virág, fa zeng éneket,

2. Száll madárhangján dicséret,

3. Ó, ember jöjj, dicsérd Istened,

4. Megmenté éltedet.
</chapter>
<chapter name="83. Fenn, a sűrű fenyvesek között" cat="19" music="0" image="0">
1. Fenn, a sűrű fenyvesek között Csend és béke vár mireánk, Ott, ahol az ég és a föld összeér, Isten szeme vigyáz ránk. (Fine)

Refrén: /:Jöhet ránk szélvész, fergeteg, Nem félünk a sötét fellegektől!:/

2. Fenn, a sűrű fenyvesek között Tiszta csermely folydogál, Vágyainkat messzire fújja a szél, Isten szeme vigyáz ránk.

3. Fenn, a sűrű fenyvesek között Isten szava hallható, Éjjel a sötétben velünk van az Úr, Isten szeme vigyáz ránk! (Refrén - D.C. al Fine)
</chapter>
<chapter name="84. Áldott a férfi" cat="1" music="0" image="0">
Kánon

1. Áldott a férfi, ki Istenben bízik egyedül!

2. Olyan üde, mint a víz melletti fa, Olyan üde mint a víz melletti fa;

3. Hőségben nem szárad, zöldell, ha tűz a nap.
</chapter>
<chapter name="85. Uram, jó vagy" cat="5" music="0" image="0">
/:Uram, jó vagy és igaz, irgalmas mindazokhoz, kik Hozzád kiáltanak.:/ Minden gondom Terád vetem, Terád vetem, én Terád vetem, ó, Uram. Minden gondom Terád vetem, Mert Te gondot viselsz reám!
</chapter>
<chapter name="86. Az Isten jó!" cat="12" music="0" image="0">
1. Az Isten jó, Az Isten jó, Az Isten jó, Isten jó hozzám!

2. Ő megváltott, Ő megváltott, Ő megváltott, Isten megváltott!

3. God is so good, God is so good, God is so good, He's so good to me!

4. He saved my soul, He saved my soul, He saved my soul, And He made me whole!

5. I praise His name, I praise His name, I praise His name, He's so good to me!
</chapter>
<chapter name="87. Az Úr a pásztorom" cat="9" music="0" image="0">
Kánon

I. 1. Az Úr a pásztorom, jó pásztor Ő. 2. Nyájával arra jár, amerre várva vár 3. A forrás hűs vize, a zöld mező.

II. 1. Ha Ő a pásztorom, semmi sem árt. 2. Törődik énvelem, vigyáz rám szüntelen, 3. Követem lábnyomát mindenen át.
</chapter>
<chapter name="88. Atyám, én imádlak" cat="2" music="0" image="0">
Kánon

I. 1. Atyám, én imádlak, 2. Leborulva áldlak, 3. Úgy szeretlek!

II. 1. Úr Jézus, imádlak, 2. Leborulva áldlak, 3. Úgy szeretlek!

III. 1. Szentlélek, imádlak, 2. Leborulva áldlak, 3. Úgy szeretlek!

IV. 1. Father, I adore You, 2. Lay my life before You, 3. How I love You! 

V. 1. Jesus, I adore You, 2. Lay my life before You, 3. How I love You!

VI. 1. Spirit I adore You, 2. Lay my life before You, 3. How I love You!
</chapter>
<chapter name="89. Jézushoz jöjjetek" cat="8" music="0" image="0">
Kánon
  
1. Jézushoz jöjjetek, megfáradtak,

2. Igája néktek is nyugalmat ad.

3. Terhe könnyű, irgalma nagy.
</chapter>
<chapter name="90. Így szól ma" cat="3" music="0" image="0"> 
Kánon

I. 1. /:Így szól ma tehozzád Jézus: "Életem adtam érted!":/ 2. /:Még ma válaszolj, Kezébe tedd le élted!:/

II. 1. /:Mennyei korona vár rád, Te légy hű mindhalálig!:/ 2. /:Kín, baj, szenvedés Jézussal üdvre válik.:/

III. 1. /:Hine ma tov umanayim, shevet achim gam yachad.:/ 2. /:Hine ma tov umanayim shevet achim.:/
</chapter>
<chapter name="91. Ne aggodalmaskodjál!" cat="1" music="0" image="0">
Kánon

1. Ne aggodalmaskodjál, nézz Istenedre fel!

2. Ő felruház és táplál, rád gondot Ő visel!

3. Dicső Király, ég és a föld Ura!

4. Szívem Tiéd, légy annak is Ura!
</chapter>
<chapter name="92. Keressétek először" cat="1" music="0" image="0">
Kánon

1. Keressétek először Istennek országát, És az Ő nagy igazságát. És a többit biztosan Ő majd kirendeli, Haleluja, haleluja!

2. Haleluja, Haleluja, Haleluja, Haleluja!
</chapter>
<chapter name="93. Zengjünk dalt az Úrnak" cat="2" music="0" image="0">
Kánon

1. Zengjünk dalt az Úrnak, Zengjünk dalt az Úrnak, Imádjuk és dicsérjük Őt!

2. Rajta, vígan mindnyájan, Imádjuk és dicsérjük Őt!

3. Jóságáért dicsérjük Őt, Irgalmáért dicsérjük Őt!

4. Énekszóval dicsérjük Őt, Imádjuk és dicsérjük Őt!
</chapter>
<chapter name="94. Csak nyisd ki a szíved" cat="1" music="0" image="0">
Kánon

Csak nyisd ki a szíved, és sose félj, mert él az Úr, Csak nyisd ki a szíved, s kérd te is Őt, hogy Ő legyen Úr!
</chapter>
<chapter name="95. Ne félj, mert enyém vagy" cat="1" music="0" image="0">
1. Ne félj, mert enyém vagy, ne félj, ne félj! Neveden hívtalak, szeretlek Én. Enyém vagy, szeretlek, ne félj, ne félj! Én megváltottalak!

2. Kik bíznak az Úrban, van erejük, Szárnyra kelhetnek, mint saskeselyűk. Futnak, nem lankadnak, Ő van velük, És nem fáradnak el.

3. Megtart a kegyelem, hit által élj! Kegyelem tart csak meg, ne kérkedjél. Hit által, Isten ajándékaként, Ó, nem tőled van ez.

4."Aki hisz Énbennem, szavamra áll. Halálból átment az életre már." Hol van a fullánkod átkos halál? Legyőzve, győzve már!
</chapter>
<chapter name="96. Tudom, az Úrnak terve van velem" cat="1" music="0" image="0">
1. /:Tudom, az Úrnak terve van velem!:/ Ezért hálás életem, Őt dicsérem szüntelen. Tudom, az Úrnak terve van velem!

2. /:Tudom, az Úr vezet az utamon!:/ Ezért hálás életem, Őt dicsérem szüntelen. Tudom, az Úr vezet az utamon!

3. /:Tudom, az Úr velem van minden nap!:/ Ezért hálás életem, Őt dicsérem szüntelen. Tudom, az Úr velem van minden nap!

4. /:Tudom, az Úr megőriz mindenkor!:/ Ezért hálás életem, Őt dicsérem szüntelen. Tudom, az Úr megőriz mindenkor!

5. /:Tudom, az Úr mindent jóra vezet!:/ Ezért hálás életem, Őt dicsérem szüntelen. Tudom, az Úr mindent jóra vezet!
</chapter>
<chapter name="97. Ha napjában csak egyszer" cat="1" music="0" image="0">
Ha napjában csak egyszer kicsit elcsendesednél, És egyedül Istennel kicsit csendben lennél, Kérdések oldódnának, balzsam hullna sebedre; Ez a csendesség lenne, út az életre. Szüntelen imádkozzatok! Mindenért hálát adjatok! És az Isten békessége megőrzi majd a szívet és a gondolatokat.
</chapter>
<chapter name="98. Áldott légy, Istenem" cat="2" music="0" image="0">
Refrén: Áldott légy Istenem! Köszönöm Neked! Megtartod életem, köszönöm Neked!

1. Köszönöm a Golgotát, Szent Fiadnak halálát, Köszönöm Neked, Köszönöm Neked! Áldott légy Istenem! Köszönöm Neked!

2. Köszönöm az életet, mindennapi kenyeret, Köszönöm Neked, Köszönöm Neked! Áldott légy Istenem! Köszönöm Neked!

3. Köszönöm az éjszakát, a ragyogó holdsugárt, Köszönöm Neked, Köszönöm Neked! Áldott légy Istenem! Köszönöm Neked!
</chapter>
<chapter name="99. Hallelu', Hallelu'" cat="2" music="0" image="0">
Refrén: /:Hallelu', Hallelu', Hallelu', Hallelu', Hallelu', Halleluja!:/

1. Jézus Krisztus vár minden gyermeket, Ő hozott nekünk békés életet!

2. Jézus Krisztus él, áldjuk szent nevét, Ismeri az Úr minden gyermekét.
</chapter>
<chapter name="100. A szeretet hatalmát áldom" cat="12" music="0" image="0">
1. A szeretet hatalmát áldom, Mely Megváltónkban megjelent. Csodás nevét szívből imádom, Mert bűn mélyéből felemelt! Úgy vágyom áldott, hű szívéhez, Szeretetének tengeréhez.

2. Ó, mennyire szerettél engem, Vágyott utánam hű szíved! E nagy szeretet vonja lelkem, Hogy járjak mindig csak Veled! A bűnök éjét általjárta Szeretetednek fénysugara!

3. Sok átkos bűnnek rabja voltam, Mikor még éltem Nélküled! Terólad tudni sem akartam, De Te kerestél engemet. Ha tudná ezt, ki bűnbe tévedt, Akkor mindjárt Szeretne Téged!

4. Ó, drága Jézus, égi képed, Legyen bevésve lelkünkbe! Szent arcodról sugárzó fényed, Hatoljon mélyen szívünkbe! A szó, az élet áldjon Téged, Lássék meg rajtunk dicsőséged!
</chapter>
<chapter name="101. Atyám, két kezedben" cat="1" music="0" image="0">
1. Atyám, két kezedben, csak ott lakhatom. Biztonságot csak Tőled kapok. Újjá így teremtesz, sebem ápolod. Boldogság, hogy itt van otthonom!

Refrén: /:Tarts meg két kezedben, őrizz meg, Uram! Oltalmadban rejtsd el sorsomat!:/

2. Atyám, két kezedben, teljes az öröm, Ajándékodban gyönyörködöm. Tékozlóként éltem, tárva most karod, Hűtlenségem nem hánytorgatod.

3. Atyám, két kezedben, bátran sírhatok, Fájdalmaim hordozod, tudom. Ott fönn a kereszten áldó két kezed, Bűneimmel én szegeztem fel.
</chapter>
<chapter name="102. Az Úr gondol ránk" cat="5" music="0" image="0">
Kánon

1. Az Úr gondol ránk, az Úr gondol ránk. Az Úr gondol ránk, és Ő megáld. Az Úr gondol ránk, és Ő megáld.

2. A patak sebes vize sok pisztrángot takar, Az Isten nagy kegyelme mind befedni akar.
</chapter>
<chapter name="103. Hűséged végtelen" cat="5" music="0" image="0">
1. Hűséged végtelen, Atyám, nagy Isten, Elhat a mélybe, s az egek fölé. Irgalmad nem fogy a múló idővel: Ki voltál, az maradsz mindörökké.

Refrén: Hűséged végtelen, hűséged végtelen, Minden nap új áldás árad reám; Hiányom pótolod hatalmas kézzel, Hűséged végtelen, Uram, hozzám!

2. A tél, a nyár, az ősz, a feslő tavasz, A nap, a hold, a nagy csillagsereg Ezt zengi szüntelen együttes karban: "Te vagy az irgalom, a szeretet".

3. Eltörlöd bűnömet, béke leng körül, Velem vagy s lényed úgy megvidámít. Erőt adsz mára, a holnapra reményt, Áldásod ontja rám bő árjait.
</chapter>
<chapter name="104. Jézus szíve megbocsát" cat="12" music="0" image="0">
1. Jézus szíve megbocsát, vére töröl bűnt, hibát, Ha megvallod Ő előtte őszintén és igazán. Hiszen érted szenvedett, olyan nagyon szeretett, Kéri tőled a te bűnös életed.

Refrén: Jézus te rád olyan régen vár, Mért nem nyílik szíveden a zár? Mire vársz, hisz oly rövid földi életed? Mi lesz ha a kegyelmet így elveszted?

2. Hogyha Jézust követed, boldog lesz az életed, Soha nem bánod meg, hogyha Neki adod szívedet. Velünk együtt vallhatod, boldog szívvel mondhatod: "Isten országának polgára vagyok!"

3. Imádságunk hozzád száll, drága Jézus, Úr, Király: "Légy itt úrrá minden szívben teljesen és igazán!" Ó, ragadd meg lelkeddel, és soha ne engedd el Azt, ki most még nem a tiéd egészen.
</chapter>
<chapter name="105. Szent vagy" cat="12" music="0" image="0">
1. Harmat a földön, felszáll, ha eljön Ég-föld Királya, idők Ura! Szívedhez szól ma: "Élj értem!" – mondja – "hisz Értem élni, ez BOLDOGSÁG!"

Refrén: /:Szent vagy, szent vagy, szól angyal hangja; Méltó vagy, mert Bárány lettél! Menny, föld, tenger s minden teremtmény Térdre hull Eléd.:/

2. Teérted élek, Téged követlek, Krisztus, Megváltóm, hű Megmentőm, Ének a földön, dal új időkről, Dallam, mely szól majd Rólad, Uram!
</chapter>
<chapter name="106. Emberek vagy angyalok" cat="17" music="0" image="0">
1. Emberek vagy angyalok nyelvén ha szólok, De szeretni nem tudok, Életem zengő érc vagy pengő cimbalom csak, És akkor semmi vagyok.

Refrén: Hit, remény, szeretet: e három közül a legnagyobb lett a szeretet; Elfedez mindent, hisz és mindent remél; hadd töltse be most a szívemet!

2. Lenne tudásom, vagyonom óriási, Testem a tűzre adhatom, És hitem által a hegyek mozdulnának, Én mégis semmi vagyok.
</chapter>
<chapter name="107. Egy szív érettem dobogott" cat="8" music="0" image="0">
1. Egy szív érettem dobogott, Egy szívnek nagy fájdalma volt, Egy szív engem hőn szeretett, Egy szív érettem megrepedt.

2. E szívben az irgalom élt, Egy szív szerette a szegényt. E szívben nem volt semmi folt, E szív Jézusom szíve volt.

3. Ha szívedre búbánat száll, Jöjj Jézushoz, mert szíve vár! E szívben van számodra hely, A szíved itt békére lel!
</chapter>
<chapter name="108. Esdve kérlek, jó Atyám" cat="7" music="0" image="0">
1. Esdve kérlek, jó Atyám, őrizd meg szívem! Néked átadom magam, vedd az életem. Sátán támad ellenem, szívem ne engedd neki soha, sohasem! Esdve kérlek, jó Atyám, őrizd meg szívem!

2. Abba Father, let me be Yours and Yours alone! May my will forever be ever more Your own. Never let my heart grow cold, never let me, never let me go, Abba Father let me be Yours and Yours alone!
</chapter>
<chapter name="109. Nyisd meg a szemem" cat="7" music="0" image="0">
1. Nyisd meg a szemem, hadd láthassam Jézust, Hadd érintsem Őt meg, hadd mondjam: "szeretlek!" Nyisd meg a fülem, taníts meg figyelnem, Nyisd meg a szívem, hadd töltse be Jézus.

2. Open our eyes, Lord, we want to see Jesus, To reach out and touch Him, and say that we love Him. Open our ears, Lord, and help us to listen, Open our eyes Lord, we want to see Jesus.
</chapter>
<chapter name="110. Ő segít" cat="5" music="0" image="0">
/:Ő segít, Ő segít, Tudom, hogy segít, Mert vállán hordja éltem gondjait.:/ A fogvatartott szívet Ő kiszabadítja, A sánta újból ugrál majd, a vak is láthatja, Ő segít, Ő segít, Tudom, hogy segít, Mert vállán hordja éltem gondjait.
</chapter>
<chapter name="111. Megkérdezed" cat="8" music="0" image="0">
1. Megkérdezed, hogy merre tart utam? Azt mondom: "Jöjj és lásd!" Célom az ég, mert oda hív Uram, Szívem nem kíván mást.

Refrén: Vallom az élet akkor szép csupán, ha Jézus elkísér, Jézus ragyog életem egén, csak Ő a fény!

2. Megkérdezed, hogy tanácsot ki ad? Figyeld az Szent Igét, Jézus az út, a teljes igazság, Benne vár öröklét.
</chapter>
<chapter name="112. Légy Úr szívemben" cat="16" music="0" image="0">
Légy Úr szívemben, légy Úr szívemben, Légy Uram, áldott Szentlélek! A lábaidnál csendben megpihenve, légy Uram, áldott Szentlélek!
</chapter>
<chapter name="113. Légy hát ifjú" cat="6" music="0" image="0">
Refrén: Légy hát ifjú, légy most vidám, Ifjú az Úrban, vidám az Úrban, Légy hát ifjú, légy most vidám Barátja Jézusnak. (Fine)

1. Az élet útján elindultál, Jöhetnek próbák, de lépj tovább, Kísértse bármi elméd, szíved, Kereszted le ne tedd.

2. Ha gond és bánat ma romba dönt, Ne feledd Jézust, Ő mindig győz! Nem is nehéz már egy vizsga sem, Mert Ő az Istenem!

3. Nyújtsd ki kezed, hogy fogják azt meg, Haladjon bárki ma melletted, Arcodon vidám mosoly legyen, mert Krisztus van veled. (D.C. al Fine)
</chapter>
<chapter name="114. Találkozni jöttem" cat="12" music="0" image="0">
Találkozni jöttem Veled, Istenem, Te jól ismersz engem, én kitárom szívem: Itt vagyok, Istenem, vizsgálj meg engem! Itt vagyok, Istenem, leteszem életem, Itt vagyok, Istenem, hogy halljam hangodat, Itt vagyok, Istenem, hogy tegyem akaratodat.
</chapter>
<chapter name="115. Megváltónk szeretett" cat="12" music="0" image="0">
1. Megváltónk szeretett téged, Megváltónk szeretett engem, Életét adta bűneinkért, Így lett a tiéd, Így lett az enyém, Így lehet mindenkié!

2. Lejött a mennyekből érted, Lejött a mennyekből értem, Országát vére nyitotta meg, Így lett a tiéd, Így lett az enyém, Így lehet mindenkié!
</chapter>
<chapter name="116. Itt vagyok most, jó Uram" cat="12" music="0" image="0">
1. Itt vagyok most, jó Uram, Hozzád száll e dal. Tudom sokszor hívtalak, de ma másképp szól e dal. Mert ma nem azt kérem, hogy adj még, nem könyörgök: figyelj rám! Csak azt mondom, hogy szeretlek, Atyám!

Refrén: Szeretlek, ó, Uram! Hálám szívemből fakad! Hiszen mindent látsz Te bennem, hatalmad olyan nagy! Szeretlek, ó, Uram! Hálám szívemből fakad! És éneklem, hogy áldott légy Uram!

2. Ismét térden állok én, s tudom, hogy hallgatsz rám. Bár sokszor hideg szavakat szól kopott és halk imám. De most el kell, hogy mondjam egyszer, amit oly rég szeretnék, hogy szeretlek, és szívem csak Tiéd!
</chapter>
<chapter name="117. Sokszor úgy érzem" cat="1" music="0" image="0">
1. Sokszor úgy érzem, összeroskadok, többé nem lesznek jó és szép napok; Nem süt rám napsugár, nem lesz többé tél se nyár, lelkem terhével egyedül vagyok! Éjszakák törnek rám, és én úgy érzem, megfolyt a magány. Félelem, fájdalom kínozza lelkem, hogy el sem mondhatom!

2. Megfogadtam, hogy nagy dolgot teszek, minden emberhez nagyon jó leszek. És ha megbántanak, nem lesz szívemben harag, ez sem oldotta meg a terhemet. Mit tegyek ez után? Mikor tűnik fel újra a szivárvány? Lesz-e még megoldás? Vagy csak a négy fal vesz körül, semmi más?!

3. Van egy út, amit Isten készített, csak ott lelsz nyugtot és békességet. Ez az út a kereszt, ahol Isten szent Fia minden emberért életét adta! Még ma jöjj, ahogy vagy, Hisz Jézus Krisztus téged is elfogad! Félelem, fájdalom eltűnik végleg, s te élhetsz szabadon!
</chapter>
<chapter name="118. Tégy, Uram, engem áldássá!" cat="3" music="0" image="0">
Tégy, Uram, engem áldássá, lelkedet úgy várom! Tedd Te a szívem hálássá, hogy Neked szolgáljon. Bárhova küldesz, ajkamról zengjen az új ének. Tégy Uram, engem áldássá, oly sok a bús élet.
</chapter>
<chapter name="119. Halleluja, áldd az Urat" cat="2" music="0" image="0">
/:Hallelu', Hallelu', Hallelu', Halleluja, áldd az Urat.:/ Áldd az Urat, Halleluja. Áldd az Urat, Halleluja. Áldd az Urat, Halleluja. Áldd az Urat.
</chapter>
<chapter name="120. Ez a szó: szeretet" cat="17" music="0" image="0">
1. Ez a szó: szeretet, minden nyelvben él, Legyen nyugat, vagy kelet, észak bár, vagy dél. Ez a szó Istenről szól, mert ez Ő maga, És, hogy így megismerjük: eljött Fia!

Refrén: A szeretet erős, nem múlik el, Nem gerjed haragra, gonoszt nem ró fel, Mindent remél, és hisz, mindent elvisel, A szeretet erős, soha nem múlik el.

2. Jézus, a mi Mesterünk, mielőtt eltávozott, Ránk, tanítványaira új parancsot hagyott. Azt, hogy ahogy Ő minket, úgy szeressük egymást, És, hogy Krisztuséi vagyunk: megtudja a világ.
</chapter>
<chapter name="121. Add, hogy életem" cat="8" music="0" image="0">
Add, hogy életem úgy, mint énekem, mindig zengve zengje a kereszt dalát. Uram, hadd legyek, mint az énekek, mindig zengő; jó és rossz napokon át. Jézussal szívemben nem árthat semmi sem, Ő megnyugtatja a legbúsabb szívet. Add, hogy életem úgy, mint énekem, mindig zengve zengje a kereszt dalát.
</chapter>
<chapter name="122. Ó, halld meg imám" cat="7" music="0" image="0">
1. /:Ó, halld meg imám! Ó, halld meg imám! Ím, eléd térdelek. Ó, halld meg imám. Ó, halld meg imám, Én Uram, hallgass meg!:/

2. /:O Lord, hear my prayer; O Lord, hear my prayer: When I call, answer me. O Lord, hear my prayer; O Lord, hear my prayer; come and listen to me.:/
</chapter>
<chapter name="123. Mi vagyunk az a nemzedék" cat="10" music="0" image="0">
1. Mi vagyunk az a nemzedék, Mely látja Jézus eljöttét, A legszebb korban születtünk, Jön Jézus, örvendjünk!

Refrén: Tudjuk, a végső nemzedék Meglátja Jézus eljöttét. Mi vagyunk az nemzedék, Meglátjuk Jézus eljöttét!

2. Rég meg van írva felőlünk, Hogy csodás dolgot művelünk: Elvisszük Jézus szavait A világ végéig.

3. Most nyílnak rég várt alkalmak, Töltsük be hivatásunkat! Az advent szózat szólít ma A legszebb munkára.
</chapter>
<chapter name="124. Áldjuk a mennyei Atyát!" cat="2" music="0" image="0">
1. Áldjuk a mennyei Atyát, Áldjuk a mennyei Atyát, Halleluja, halleluja, Áldjuk a mennyei Atyát!

2. Áldjuk az egyszülött Fiút, Áldjuk az egyszülött Fiút, Halleluja, halleluja, Áldjuk az egyszülött Fiút!

3. Áldjuk az Isten Szentlelkét, Áldjuk az Isten Szentlelkét, Halleluja, halleluja, Áldjuk az Isten Szentlelkét!

4. Sing Hallelujah to the Lord, Sing Hallelujah to the Lord, Hallelujah, hallelujah, Sing Hallelujah to the Lord!
</chapter>
<chapter name="125. Dona nobis pacem" cat="7" music="0" image="0">
Kánon

I. 1. Dona nobis pacem, pacem, Dona nobis pacem, 2. Dona nobis pacem, Dona nobis pacem, 3. Dona nobis pacem, Dona nobis pacem!

II. 1. Ó, adj nékünk békét, békét, Ó, adj nékünk békét, 2. Ó, adj nékünk békét, Ó, adj nékünk békét, 3. Ó, adj nékünk békét, Ó, adj nékünk békét!
</chapter>
<chapter name="126. Gloria, gloria in excelsis Deo" cat="2" music="0" image="0">
Kánon

1. Gloria, gloria, 2. in excelsis Deo, 3. Gloria, gloria, 4. alleluja, alleluja!
</chapter>
<chapter name="127. Hozsánna" cat="2" music="0" image="0">
/:Hozsánna! Hozsánna! Hozsánna Dávid Fiának!:/ Hozzád száll énekünk, Szívünkből szeretünk, Nincs kőszikla senki más, Csak Te vagy a mi Istenünk!
</chapter>
<chapter name="128. Tégy engem békeköveteddé" cat="3" music="0" image="0">
1. Tégy engem békeköveteddé, Hogy hinthessem az Ige-magvakat! Ó, Szentlelked hadd uralkodjék bennem, És az ajkamra adj tiszta szavakat.

Refrén: Ó, add Uram, hogy soha ne feledjem, Hogy mi voltam és mivé lettem én! Egész életemmel, lényemmel hirdessem: Jézus él! Benne mindig van remény!

2. Tégy engem békeköveteddé, Bár nélküled én oly kicsiny vagyok, A harcaim közt az ad erőt nékem, Ha az Ige fénye újra rám ragyog.

3. Tégy engem békeköveteddé, Már sóvárogva vár rád a világ. Ó, add, hogy lámpás legyek szent kezedben, Aki utat mutat másoknak Hozzád!
</chapter>
<chapter name="129. Egyedül csak Érted dobban a szívem" cat="5" music="0" image="0">
1. Egyedül csak Érted dobban a szívem, Te vagy a Kősziklám! Megremeg az ég, és összedől a föld, Te gondot viselsz rám. Áldjad én lelkem az urak Urát, Dicsőség legyen az Istennek! Egyedül csak Érted dobban a szívem, Te vagy a Kősziklám!

2. Kinyújtottad értem szent kezed, Uram, Magadhoz emeltél. Nehéz próbáimban sosem hagytál el, Hűséggel vezettél. Lángra lobban a mécses lelkemben, Sötétségembe Tőled jön a fény! Kinyújtottad értem szent kezed, Uram, Magadhoz emeltél.

3. Erejével ruház fel engem az Úr, Vezeti léptemet, Harcra készen kezem ércíjat feszít, Biztos a győzelem! Él az Úr, áldott az én Kősziklám, Magasztaljátok az Ő nevét! Erejével ruház fel engem az Úr, Vezeti léptemet.
</chapter>
<chapter name="130. Bujkál a hold" cat="4" music="0" image="0">
1. Mielőtt az álom szememre térne, sok ezer csillag fényét ontja rám. Terjed a fák között éji madár zenéje, Pihen a rét, és csöndes lett a táj.

Refrén: Bujkál a hold, bujkál a fák között, Suttogva mondja: "Szép jó éjszakát!" Bujkál a hold, bujkál a felhők mögött, Szép jó éjszakát! Szép jó éjszakát!

2. Mielőtt az álom szemünkre térne, Elmondjuk esti fohászunkat. Álmainkban csillagok között járunk, Szép hazáról, békéről álmodunk.
</chapter>
<chapter name="131. A szeretet, mely mérhetetlen" cat="17" music="0" image="0">
1. A szeretet, mely mérhetetlen, Előttem van szüntelen. Megnyitod utunk, betöltöd álmunk, Te vagy napfényünk és hajnalunk.

Refrén: Maradt még néhány perc szeretetre, Egybegyűjtjük álmaink, Szeretetünkkel szolgálunk Téged, Szemünk fürkészi jöttödet.

2. A kenyerünk mi együtt törjük, Legyen bár zordon az út, Vállunk terhet hord, fülünk meghallgat, Kezünk ott segít, ahol szükség van.

3. Nem váltunk szeretetet pénzért, Életünk drága érték, Szenvedés könnyül, fájdalom enyhül, Szívünk húrja ahol megrezdül.

4. A tenyeredben hordod éltünk, Ezért boldog a szívünk, Átlépünk tengert, átfutunk völgyet, Énekkel a hintjük be az eget.
</chapter>
</book>