<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><book><chapter name="1. Iubirea Ta nemăsurată" music="0" image="0">1. Iubirea Ta nemăsurată La răscruce stă mereu. Ne deschizi cărări, ne-mplineşti visări, Tu ne eşti răsărit către zări!
Refren: A rămas doar un timp de iubire, Adunăm vis lângă zbor! Vom iubi deplin, vom sluji mereu, Aşteptând să vii pe alb nor!2. Din pâinea noastră frângem, Tată, Chiar atunci când este greu, Noi purtăm poveri, noi rostim chemări, Ne-mplinim oferind ajutor!
3. În palma Ta e viaţa noastră, Nici un preţ nu e prea mult: Noi străbatem zări, noi aprindem mări, Umplem lumea cu mii de cântări!</chapter><chapter name="2. Tatăl nostru" music="0" image="0"> 1. Tatăl nostru, Te rugăm: Vino cu-al Tău har! Inima să Ţi-o predăm, Jertfă, pe altar! Tu ne aperi de cel rău, Plin de dragoste, Tu ne ţii pe braţul Tău! Aleluia-n veşnicii, Preamărit să fii!
2. Tatăl nostru, Te rugăm: Vino, vino iar! Viaţa-ntreagă să-Ţi predăm, Jertfă, pe altar! Tu ne dai Cuvântul Tău, Plin de dragoste Tu ne porţi în carul Tău! Aleluia-n veşnicii, Preamărit să fii!</chapter><chapter name="3. O inimă şi-un gând" music="0" image="0"> 1. O inimă şi-un gând în Domnul vrem să fim, Cu El în suflet orişicând, căci Îl iubim! Slăviţi-L şi cântaţi bucuria de a fi ai Lui, Iubire ca a lui Isus în lume nu-i!
2. Prin El şi pentru El de-a pururi să trăim, În tot ce facem dovedind că Îl iubim! O, Doamne-aprinde-n noi foc curat prin Duhul Tău cel Sfânt, Născuţi din nou să fim lumini pe-acest pământ!</chapter><chapter name="4. Nainte, companioni" music="0" image="0"> 1. ’Nainte, companioni, Când cerul e senin, Pe drumul drept urcăm uniţi spre înălţimi! Privim în sus Şi ţinta noastră`ntodeauna e Isus!
2. ’Nainte, companioni, Când drumul pare greu, Speranţa noastră`ntotdeauna-i Dumnezeu! El e cu noi, Ne însoţeşte-n bucurii şi în nevoi!
3. ’Nainte, companioni, Când clipe-au mai rămas, Şi Domnul ne va zice "Bun venit acas’" Cu El vom fi Şi niciodată nu ne vom mai despărţi!</chapter><chapter name="5. Să fii tânăr" music="0" image="0">Refren: Să fii tânăr, să fii liber, Tânăr în Domnul, liber în Domnul, Să fii tânăr, să fii liber,  Prieten cu Isus!
1. Pe drumul vieţii, tu ai pornit, Şi o răscruce ai întâlnit… Chiar dacă toate te ispitesc, Alege drumul drept!
Refren: Să fii tânăr, să fii liber, Tânăr în Domnul, Liber în Domnul, Să fii tânăr, să fii liber,  Prieten cu Isus!
2. Când încercări şi griji te lovesc, Adu-ţi aminte: Eu te iubesc! Nici un  examen nu e prea greu, Când Eu sunt Domnul tău!3. Întinde o mână oricui ar vrea Să meargă-alături pe calea ta! Fii mereu vesel şi curajos, Tu eşti al lui Hristos!</chapter><chapter name="6. Ziua trece" music="0" image="0">1.  Ziua trece uşor, stele-n cer se aprind, Rândunele-n cuibul lor se aşează ciripind… Rugăciuni, glas de dor, ca un foc se-nteţesc, Şi se`nalţă uşor, pân`la tronul ceresc.
2. Întunericu-i greu, noaptea rece-avenit, Dar Isus e-n gândul meu şi tristeţea-a risipit… Focul Tău, Doamne sfânt, a străpuns noaptea grea, Liniştind, încălzind, luminând viaţa mea!
3. Liniştit, poţi vedea câtă pace-i sub zări, Când se-aprinde doar o stea pe-ale rugilor cărări… Harul Tău, Tată sfânt, Te implor să-mi trimiţi, Să trăiesc luminând pentru cei rătăciţi!</chapter><chapter name="7. Ioan 3, 16" music="0" image="0">Atât de mult iubeşte lumea, Dumnezeu, Că-a dat pe Fiul Său, Să moară-n locul meu, Curând El Se va-ntoarce: Cât de minunat, Harul Lui ce m-a salvat!</chapter><chapter name="8. Te-aştept" music="0" image="0">Te-aştept, Isus, în viaţa mea, O, vino-acum, să domneşti în ea! Condu-mă, Tu, stâlp de foc şi nor Şi-atunci ştiu că voi fi biruitor!</chapter><chapter name="9. El poate" music="0" image="0">Refren: El poate, El poate, Eu ştiu că poate, Ştiu, Domnul îmi va da biruinţa Sa! El poate, El poate, Eu ştiu că poate Ştiu, Domnul îmi va da biruinţa Sa!
El inima zdrobită o va elibera Şi şchiopul va sări din nou Şi orbul va vedea!</chapter><chapter name="10. Doxologie" music="0" image="0">Slăvim pe Dumnezeu, Părintele Sfânt! Slăvim pe Isus, Mielul nostru cel blând! Slăvim şi preamărim pe Spiritul Sfânt, Izvor de-ndurare şi har pe pământ! Amin!</chapter><chapter name="11. Dumnezeul meu" music="0" image="0"> 1. Doamne, cel mai bun amic al meu, Doamne, oricând Te chem, răspunzi mereu, O, Doamne, Tu mă-ntăreşti când pasu-i greu, Tu eşti veşnic, veşnic Dumnezeu!2. Doamne, pentru Tine gând curat, Doamne, Tu eşti acelaşi, neschimbat, O, Doamne, Tu ai murit şi m-ai salvat, Tu eşti veşnic, veşnic Dumnezeu!3. Doamne, Cel ce vii curând pe nor, Doamne, să duci acasă-al Tău popor, O, Doamne, de Tine mult îmi este dor, Tu eşti veşnic, veşnic Dumnezeu!</chapter><chapter name="12. Eu nu te-am uitat" music="0" image="0">1. O, ce minune, Isus mă cheamă, Ce bucurie să pot fi salvat! O, ce minune e glasul ce-mi spune: „Să ştii, Eu nu te-am uitat!"Refren: Nici o pasăre-n cuib, Nici o lacrimă-n ochi, Nici un dor neobservat! Căci Cel ce-a creat universul întreg Mi-a zis: „Eu nu te-am uitat!"
2. O, ce minune, Isus m-aşteaptă, Să-mi dea în dar Cerul fără păcat! O, ce minune, mă cheamă pe nume: „Să ştii, Eu nu te-am uitat!"</chapter><chapter name="13. Prieten bun" music="0" image="0">1. Vesel pornesc la drum de dimineaţă, Tânăr şi fericit, poate nepregătit… Spre culmi privesc mereu plin de speranţă, Cu visuri de-mplinit, şi cu pasul grăbit…
Refren: Chiar dacă-mi este greu, nu uit de Domnul meu, El îmi dă harul Său, şi-mi stă aproape… Chiar de-ar fi să trec mulţimi de ape, El mi-e Prieten bun, doar în El mă încred!
2. Drumul se pierde-n zări pe albe creste, Parcă e tot mai greu, ca să urci tot mereu… Însă credinţa mea nu oboseşte, Şi încă un pas mai sus mă avânt cu Isus.</chapter><chapter name="14. Bate ceas" music="0" image="0">1. Bate ceas cu sclipiri de stele, Creşte cânt oglindit în ele, Arde nor potopit de lumină, Noi visăm aşteptând să vină Slava Ta, ziua Ta.
Refren: Stăm la hotar clipa Ta de senin şi slavă, Doamne prea bun, Te-aşteptăm să vii, Azi ne-ai deschis drumul sfânt către zări de pace, Zilele spun că răsar veşnicii.
2. Ştim un dor, ştim un zbor spre casă Dor de cer peste noi se lasă, Zori de zi au venit să ne cheme, Noi visăm aşteptând prin vreme Slava Ta, ziua Ta.</chapter><chapter name="15. Umăr lângă umăr" music="0" image="0">Umăr lângă umăr, şi mână în mână, Pentru Domnul, zilnic vom lucra! De-o fi greu, tot mereu Pentru Domnul noi vom lucra! Pentru Domnul noi vom lucra! Pentru Domnul noi vom lucra! Pentru Domnul noi vom lucra! Pentru Domnul noi vom lucra!</chapter><chapter name="16. În lumea-aceasta" music="0" image="0">1.  În lumea-aceasta toate-s trecătoare, În valuri vin şi toate vor pieri... Şi tot ce-apasă inima şi doare, Acolo sus vor fi doar amintiri… Dar pân’atunci voi lăuda pe Domnul Şi ruga mea spre El se va-ndrepta, Până`ntr-o zi când voi ajunge-n ceruri, În ziua când Îl voi vedea!
2. În lumea-aceasta toate-s trecătoare, Dureri şi griji sunt trepte spre mai sus... De-a lungul drumului ce mă conduce Pân’ la al meu Mântuitor, Isus. Dar pân-atunci spre cer înalţ cântare, Răsplata mea cu drag voi aştepta, Până`ntr-o zi când voi ajunge-n ceruri, În ziua când mă va chema! 3. În lume-aceasta toate-s trecătoare, Necazul meu de azi se va schimba... Într-o cunună-n veci nepieritoare, Ce Domnul meu în ceruri mi-o va da. Dar pân’atunci cu Domnul voi rămâne, O rugăciune viaţa mea va fi, Până’ntr-o zi când voi ajunge-n ceruri, În ziua când mă va primi!</chapter><chapter name="17. Eşti Dumnezeul meu" music="0" image="0">1. Fără de Tine rătăceam departe în păcat, Pe căi străine, cu poveri în suflet de purtat, Până-ntr-o zi când am văzut cât sunt de păcătos, Cu sufletul zdrobit la Tine m-am întors...
Refren: Eşti Dumnezeul meu Ce-mi oferi mântuire Ţie-Ţi dau inima, S-o păzeşti, e dorinţa mea! S-o iei în palma Ta Şi s-o aperi de rău! Tu eşti speranţa mea, Eşti în veci Dumnezeu!
2. Chiar dacă anii trec, de Tine eu nu mă despart, Chiar dacă sunt poveri, cu Tine toate le împart! Chiar dacă-n suflet plouă, cred făgăduinţa Ta, Că sigur, după ploaie, soare va  urma!</chapter><chapter name="18. E-o minune" music="0" image="0">1. E-o minune când soarele-apune, Minune din veşnicii, Dar mai mare-i minunea din inimă, E minunea că El mă iubi! Refren: Minunat e Domnul meu, Mai minunat e El Decât orice pe pământ, Minunat e Domnul sfânt!
2. E-o minune şi vara şi iarna, Şi tot cerul înstelat, Dar mai mare-i minunea din inimă, E minunea că El m-a salvat.
3. E-o minune întreaga făptură, Minune din veşnicii, Dar mai mare-i minunea din inimă, E minunea că El va veni!</chapter><chapter name="19. Ca o rază" music="0" image="0">1. Să strălucesc ca o rază A soarelui frumos, Astfel Isus mă doreşte Să-I fiu Lui de folos.
Refren: O rază de soare Pentru Isus, arzătoare, Ca raza de soare Să luminez eu aş vrea!
2. Chiar când fac cel mai mic lucru, Mereu mă vede El, Deci ca o rază de soare, Voi lumina la fel!
3. Pe cei căzuţi în păcate Să-i luminez aş vrea, Să vadă drumul spre Domnul Şi spre iubirea Sa! </chapter><chapter name="20. Pentru soarele-auriu" music="0" image="0">1. Pentru soarele-auriu, Pentru ceru-albastru, viu, Pentru roua din livezi, Pentru tot ce-n jur creezi,
Refren: Mulţumim, scump Isus, Mulţumim, scump Isus! Părintelui divin Azi vrem să-I mulţumim! A Sa  iubire o preamărim!
2. Pentru apa ce-o ne-o dai, Pentru florile din Mai, Pentru roada din câmpii, Preamărit în veci să fii!
3. Pentru pacea pe pământ, Pentru scumpul Tău Cuvânt, Pentru Patria de sus Pregătită de Isus,
4. Pentru ziua de Sabat Ce prin Lege Tu ne-ai dat, Ţie noi ne închinăm Şi în veci Te lăudăm!</chapter><chapter name="21. Tată bun" music="0" image="0">1. Tată bun Îţi mulţumim Pentru tot ce-n dar primim! O, cât Te iubim!
2. Bun Isuse Îţi mulţumim Pentru tot ce-n dar primim! O, cât Te iubim!
3. Spirit Sfânt Îţi mulţumim Pentru tot ce-n dar primim! O, cât Te iubim!</chapter><chapter name="22. Când vine Isus" music="0" image="0">1. Când vine Isus, vreau să fiu pregătit, Prin valuri şi vânt să-L aştept neclintit! Plăceri şi păcat le resping ne-ncetat, Căci vreau să rămân curat!
2. Când vine Isus, o, ce timp fericit! Cu ochii credinţei deja L-am zărit! Chemările lumii se-agită-n tumult, Dar eu nici nu le ascult!
3. Când vine Isus, vreau frumos să-L primesc, Schimbat pe deplin după chipu-I ceresc, S-aud vocea Lui ce mă cheamă duios: „O, vino, rob credincios!"</chapter><chapter name="23. Minunat" music="0" image="0">1. Minunat, minunat, Domnul meu, ce minunat, Din adânc de păcat El m-a salvat! M-a găsit, m-a iubit şi acum sunt fericit, Minunat, Domnul meu e minunat!2. Minunat, minunat, drumul meu e luminat Căci Isus e cu mine ne-ncetat! Îl iubesc, Îl doresc şi mereu Îi mulţumesc, Minunat, Domnul meu e minunat!3. Minunat, minunat, vine iar ca Împărat, Zi de zi Îl aştept, ce minunat! Ochii mei vor vedea faţă-n faţă slava Sa, Minunat, Domnul meu e minunat!</chapter><chapter name="24. Glasul Lui" music="0" image="0">1. Glasul Lui mă face liber, El îmi dă puteri de zbor, El e-al meu prieten sincer, Bunul meu Mântuitor! Peste valuri, peste dealuri, Cerul meu e-aşa senin! Nici o rugă nu se pierde, El ascultă-orice suspin.2. Glasul Tău, prieten sigur, Poate fi ca un balsam, Chiar când pasul meu nesigur Risipeşte tot ce am. În plăcere sau durere Îmi dă sfat şi ajutor… Nici o şoaptă nu se pierde De-i rostită iubitor.3. Glasul meu, coleg şi frate, E seninul de sub nor; Lasă-ţi inima aproape Să trăim ca un izvor… Într-un cuget, într-un suflet Cu Isus în legământ, Glasul Lui plin de speranţă Este cerul pe pământ.</chapter><chapter name="25. Aş vrea să fiu şi eu o stea" music="0" image="0">1. Aş vrea să fiu şi eu o stea, În raze-nveşmântat, Dar singur nu pot lumina În lumea de păcat!
Refren: Doamne, mult aş vrea Să ajung o stea, Lângă Tine să trăiesc, Prin har să strălucesc!2. Isuse, Soare sfânt şi bun, În raza Ta m-aşez, Să-mi dai lumina Ta acum Să pot să luminez!
3. Lumină poţi şi tu să fii În bezna lumii, grea, Şi când Hristos va reveni, În veci vei fi o stea! </chapter><chapter name="26. Am un Prieten" music="0" image="0">1. Am un Prieten, ştiu bine, El urcă-alături de mine… Pot fi oriunde sub stele, Cerul senin e al meu!
Refren: Crede, crede în El, Crede în El, bun prieten, Cântă, cântă mereu, Cerul senin e al tău!
2. Mă cheamă lumea în vale Dar glasul Lui e mai tare, Calea spre lumea divină, E după inima mea.</chapter><chapter name="27. O lună doar" music="0" image="0">1. O lună doar de uit să cânt, Îmi pare că s-a stins un soare, Şi că, de veacuri, pe pământ, N-am mai ajuns la sărbătoare…2. O zi de nu pot să citesc Cuvântul sfânt al Cărţii Tale, Se pierde gândul meu şi-mi cresc Noi temeri şi-ndoieli pe cale…3. Un singur ceas de nu mă rog, Îmi arde inima-nsetată, Şi-mi pare sufletul zălog La o-ntristare necurmată…
4. O clipă, Doamne, de nu-Ţi pot Simţi prezenţa lângă mine, Nici cerul, nici pământul tot Nu pot fiinţa să-mi aline!…</chapter><chapter name="28. Oricâte stele" music="0" image="0">1. Oricâte stele sunt pe cer, doar Tu eşti viu! Totul în lume-i efemer, totu-i pustiu! Un loc cu mult mai strălucit eu ştiu că Tu  ne-ai pregătit! Doamne, aşa frumos va fi când vei veni!
Refren: Pe orice drum aş alerga, Tu eşti Păstorul meu cel bun, Nădejdea mea!
2. Tu umpli noaptea de lumini şi bucurii… Îi faci prieteni pe străini, oriunde-ar fi! Din toate câte mi-aş dori, nimic aici nu pot găsi, Doamne, aşa frumos va fi când vei veni!</chapter><chapter name="29. Tineri pentru Dumnezeu" music="0" image="0">1. Suntem tineri voioşi cu dorinţă de viaţă, Curajoşi, hotărâţi, uneori dificili; Viaţa noastră-i dorinţă de biruinţă, Dăruire şi-ajutor mereu, Tineri pentru Dumnezeu!
2. Viaţa noastră-am dori, o lumină să fie, Raze calde în jur răspândind zi de zi, Vers de sfântă solie spre-mpărăţie, În purtarea noastră şi-n cuvânt Vrem s-avem pe-acest pământ!
3. O dorinţă de pace eternă ne leagă, De iubire şi vis mult visat, împlinit; Pe pământ toate-aceste sunt doar poveste, Dar în ceruri fi-va minunat, Visul nostru-adevărat.</chapter><chapter name="30. Clipe de vecii promise" music="0" image="0">1. Străbătând lumi de vise printr-un abis trecător, Stăm lângă-al veşniciei hotar nepieritor… O clipă de speranţă şi vom ajunge acas’, Cu toţi Îl vom lăuda pe Hristos, Mielul blând, Osana!
2. Clipe de veşnicie au coborât printre noi, Torent de bucurie alină-al vieţii dor… O clipă de speranţă şi lângă Domnul vom fi, Să preamărim tot mereu viaţa Sa, dragostea, harul Său!
3. Poarta-n cer se deschide dinspre pământul trudit, Chemând grabnic pe cei ce pe Domnul L-au iubit… Aproape este clipa când peste aştri în zbor, Pe-aripi de slavă pornim călători spre căminul divin!</chapter><chapter name="31. Tot mai sus" music="0" image="0">1. Domnul te cheamă, urcă pe munte, urcă tot mai sus, Spre frumuseţe şi biruinţă, spre un cer nespus. El te-ntăreşte, îţi dă putere ca să reuşeşti. Pentru totdeauna vei primi cununa doar dacă Îl iubeşti. Da, vino, Astăzi cu grăbire mergi spre împlinire, spre înălţimi cereşti.
2. Tot înainte spre veşnicie mergi încrezător, Chiar dacă drumul trece adesea şi prin aprig nor, Dacă apare marea furtună, nu te-nspăimânta, Domnul totdeauna îşi întinde mâna şi prinde mâna ta. Da, vino, El e Salvatorul Ce alungă norul şi-ţi dă lumina Sa.
3. Când vei atinge nemărginirea cu priviri adânci, Să cânţi mărirea Celui ce pasul ţi l-a pus pe stânci, Altar de rugă şi consacrare grabnic să clădeşti, Domnului puternic, de mărire vrednic, vino să Îi jertfeşti. Da, vino, Inima cea plină de dor şi lumină Lui să-I dăruieşti!</chapter><chapter name="32. Pe genunchi" music="0" image="0">1. Pe genunchi, Isuse, zi de zi, Te implor, din văile pustii, Să revii curând pe albul nor, Bun Păstor, de Tine mi-este dor!
Refren: Glasul Tău, mâna Ta, Să-mi cuprindă, aş vrea, Inima şi tinereţea mea! Zi de zi, ceas de ceas Să-Ţi pot fi vestitor, Până când vei reveni pe nor!
2. Vreau să fii Învăţătorul meu, Să fim doi la bine şi la greu, Să-mi clădesc cu Tine viitor, Bun Păstor, de Tine mi-este dor!
3. Pe cărări de munte şi câmpii, Să-mi dai har, Isuse, zi de zi, Să-mi fii scut şi stâncă de-ajutor, Bun Păstor, de Tine mi-este dor!</chapter><chapter name="33. Plouă mărunt" music="0" image="0">1. Plouă mărunt, cu noapte, În suflete reci şi uitate! Vino să-mprăştii în grabă Boabe de soare în stradă!
Refren: Spune că-i gata tot cerul, Fii vesel că eşti credincios, Toţi să găsească în tine Chipul lui Hristos!
2. Cad, de pe crengi, petale, Sunt trişti ghioceii pe cale… Vino să-mprăştii speranţă! Vino cu-o rază de viaţă!
3. Să nu adormi, creştine, Că este nevoie de tine! Vino să-mprăştii lumină, Candela ta fie plină! </chapter><chapter name="34. Azi inimi am deschis" music="0" image="0">1. Azi inimi am deschis Să ne pună-n ele Cuvânt, Cu-al Său deget El a scris Speranţă-n inimi şi-n gând!
Refren: Speranţă ne-a scris pe inimi Isus, Speranţă în vers şi cânt ne-a adus, Până când va reveni, Speranţă El ne va fi!
2. Din cer am auzit Glas divin, ce-n zori ne-a chemat. Cât de mult El ne-a iubit, Veste bună am aflat.
3. Noi vom aprinde-n veci O lumină-n suflete reci, Stropi de har vom răspândi, Jertfa Sa noi vom slăvi.</chapter><chapter name="35. Împreună în mâna Sa" music="0" image="0">1. Stăm împreună azi în mâna Sa, Viaţa Lui primim în dar, Şi învăţăm să creştem şi să fim Copiii Domnului, prin har.
Refren: Stăm împreună în mâna Sa, Dragostea Lui pe toţi ne-adună! Ne ocroteşte, ne poartă spre cer În mâna Sa cea bună! 
2. Vrem să rămânem veşnic lângă El, În credinţă strâns uniţi; În piepturi inimile bat la fel, Chiar dacă suntem diferiţi!
3. Doar împreună deplin trăim, Bucuria de nespus: Este speranţa ce-o împărtăşim Că, iată, vine iar Isus! </chapter><chapter name="36. Dragostea Ta" music="0" image="0">1. Dă-mi în inimă dragostea Ta! Dă-mi în inimă dragostea Ta! Zi de zi eu să cresc, doar prin ea să trăiesc, Dă-mi în inimă dragostea Ta!
2. Dă-mi în inimă credinţa Ta! Dă-mi în inimă credinţa Ta! Zi de zi să Te-ascult, să mă-ncred tot mai mult, Dă-mi în inimă credinţa Ta!3. Dă-mi în inimă speranţa Ta! Dă-mi în inimă speranţa Ta! Zi de zi să Te-aştept şi spre cer să mă-ndrept, Dă-mi în inimă speranţa Ta!</chapter><chapter name="37. Frumos răsună" music="0" image="0"> 1. Frumos răsună prin văzduh al păsărilor cânt! Ne spun cu toate într-un grai : „ Măriţi pe Domnul sfânt! „
Refren: Melodii de bucurii Ne-atrag mereu spre veşnicii, Să-L servim pe Domnul sfânt, Cât vom trăi pe-acest pământ!
2. O, vino suflet obosit, aici să te-odihneşti, Şi din izvorul nesecat tărie să primeşti!</chapter><chapter name="38. Doamne ajută-mi" music="0" image="0"> Doamne-ajută-mi să cunosc voia Ta, Pe calea Ta să urmez! Condu-mă-n adevărul Tău Şi mă-nvaţă calea dreaptă! Tu, Doamne, eşti mântuirea mea, Tu eşti neprihănirea mea  Şi pentru veci a mea speranţă! Şi pentru veci a mea speranţă!</chapter><chapter name="39. Aş vrea, scump Isus" music="0" image="0"> 1. Aş vrea, scump Isus, să-ţi predau A vieţii povară, o, cât de grea! Şi când nu ştiu încotro să merg, La Tine alerg, Să-ţi predau, scump Isus, inima!2. Aş vrea, scump Isus, să-ţi predau A vieţii povară, o, cât de grea! Şi când nu ştiu încotro să merg, La Tine alerg, Să-ţi dau, scump Isus, inima! Să-ţi predau, scump Isus, viaţa mea!</chapter><chapter name="40. Blânzi ghiocei" music="0" image="0"> 1. Blânzi ghiocei poartă cântecul iubirii, Vis de-nceput, sfinte primăveri… Flori de cireş, fraged zâmbet de măriri Împart la toţi zori de străluciri.
2. Tot mai senin, cerul parcă-i mai aproape… Norii mai buni, mai prietenoşi… Inima noastră mai ştie a spera… Doamne, ce caldă e mâna Ta!3. Cer şi pământ cheamă ziua întâlnirii Când, fericit, mâini se vor uni, Când pomul vieţii pe maluri va rodi O, Primăvară în veşnicii!</chapter><chapter name="41. Vremea cinei" music="0" image="0"> 1. Încet, pe-ntreg pământ se face noapte, De-atâta alergat am obosit, Veniţi, căci vremea cinei e aproape, Acasă este totul pregătit!
Refren: E ceasul cinei, negreşit! Ne cheamă, iar, Isus! Acasă totu-i pregătit! Acasă, în sfârşit!
2. Coboară seara lumii ca o haină Şi peste tot speranţele s-au stins… Veniţi, veniţi la Cina cea de taină, Acolo toţi avem un loc promis!3. Isus ne-aşteaptă plin de nerăbdare, Prin umbre, oare ce mai căutăm? Veniţi, acasă totu-i sărbătoare, Veniţi, cu Domnul nostru să cinăm!</chapter><chapter name="42. Cu dragostea Sa" music="0" image="0"> Cu dragostea Sa, cu tot harul Său, Dumnezeu să te binecuvânteze-n drumul tău! Lumina feţei Sale Să fie peste tine Şi peste tot lucrul mâinii tale!</chapter><chapter name="43. Shalom" music="0" image="0"> Refren: Shalom, shalom, Isus, pacea Ta! Shalom, shalom, Isus, pacea Ta!
1. Isus, pe tot drumul Tău Să-ţi lumineze inima, Şi-n sufletul tău mereu Să fie pacea Sa!
Refren: Shalom, shalom, Isus, pacea Ta! Shalom, shalom, Isus, pacea Ta!
2. În stâlpul de nor şi foc Să meargă înaintea ta, Prin valuri să-ţi facă loc Şi pacea Lui să-ţi dea!
3. Cu mari binecuvântări Să-ţi umple veşnic inima, Şi-n oricâte frământări Să fie pacea Sa!
4. Cu scutu-I ocrotitor Să fie-oricând deasupra ta, S-ajungi la ceresc izvor Şi pacea Lui să-ţi dea! </chapter><chapter name="44. De la stânci" music="0" image="0"> 1. De la stânci am învăţat să urcăm spre soare, De la cerul înstelat pacea-n încercare...Refren: Doamne-ajută să-nţelegem Tot ce astăzi vom vedea, Să vedem iubirea Ta Pe oriunde mergem!
2. De la ape-am învăţat să privim ‘nainte, De la mărul încărcat dragostea fierbinte...
3. De la flori am învăţat cât e de frumoasă Viaţa care ni s-a dat, inima voioasă...</chapter><chapter name="45. Încet spre cer" music="0" image="0"> 1. Încet spre cer se ridică fum, Focul arde pe altar… Iar preotul ia un miel acum Ca să-l ardă pentru har. Dar mielul îi scapă, fuge din mâna sa… Pe-al crucii lemn Mielul sfânt atunci Pentru mine se jertfea.
2. În locul sfânt sfeşnicul arzând Masa pâinii lumina… De pe altar, un miros plăcut De tămâie, se`nălţa… Dar înger grăbit perdeaua a rupt de sus… În ceasu-acel’ pentru noi, Isus, Drum de pace ne-a adus.
3. Azi ca atunci fiecare-avem Drumul nostru nesfârşit, Dar într-o zi peste tot ce e Se va spune: „S-a sfârşit!" Acum Domnu-aşteaptă viaţa să-I dăruieşti, Deschide-n grab’ cât mai bate afar’ Cu iubire să-L primeşti.</chapter><chapter name="46. Adunăm veşnicii" music="0" image="0"> 1. Adunăm veşnicii pe cărări pustii Risipind mir de preţ  şi dureri! Pentru Domnul cel bun, peste înserări, Noi suntem ai luminii fii.
2. Din iubire născuţi spre iubirea Sa, Fericiţi, fericind cât mai mulţi, Soli cereşti, alergând peste văi şi munţi, Suntem jertfă din jertfa Sa.
3. Aşteptăm ziua plină de heruvimi: Mântuiţi aşteptând veşnicii! Lângă Tatăl acasă cu îngeri mii, Pentru veci cu Isus vom fi!</chapter><chapter name="47. Ca un balsam" music="0" image="0"> 1. Ca un balsam e harul Tău în viaţa mea, Ca un copil, Isuse bun, Te voi urma! Mai ajutat să pot purta atâtea mari poveri Şi n-am să uit a’ Tale mângâieri...
2. Ca un balsam din Galaad, alinător, Iubirea Ta, Isuse-mi dă aripi de zbor… Pe stâncă pasul mi l-ai pus şi-apoi m-ai învăţat Un cântec nou: salvarea din păcat!3. Ca un balsam vindecător din Galaad, Iubirea Ta m-ajută, Doamne, să nu cad, Cu mâna mea în mâna Ta pe valuri eu plutesc, Pân’ o s-ajung în portul Tău, ceresc!</chapter><chapter name="48. Trandafirii Regelui" music="0" image="0"> 1. Noi suntem ai Lui, trandafirii Regelui, Făclii pe ’nălţimi, mesagerii cerului! Noi vrem să slujim şi dorim să ne jertfim; Pe El, pe Isus tuturor Îl dăruim.
Refren: Cântăm dragostea ce ne dă un viitor, Trăim pentru Cel ce ne e Mâîntuitor!
2. Mereu înflorim prin iubirea lui Hristos Şi cerul ne e visul cel mai preţios! Vestim neîncetat despre marele-mpărat Că El pentru noi S-a jertfit şi ne-a salvat.
3. Parfum dăruim, peste tot de-alung de drum, Şi spunem la toţi cât e Dumnezeu de bun! Trăim pentru El, suntem glasul Mirelui, Noi suntem ai Lui, trandafirii Regelui! </chapter><chapter name="49. O clipă din veșnicii" music="0" image="0"> 1. Plin de speranţă în inimi ne creşte Un gând spre mai sus, zi de zi! Dorul de-acasă în suflet sădeşte O clipă din veşnicii. 
Refren: Domnul te cheamă să vii, Inima ta se va-ncălzi… Cerul e-aproape, te-aşteaptă să vii O clipă din veşnicii.
2. Gânduri de viaţă curată ne-adună Şi toţi către cer vom păşi! Inimi spre inimi trăim împreună O clipă din veşnicii.
3. Poartă-ţi cărarea pe urma divină Şi-nvaţă mai mult a iubi, Viaţa să-ţi fie mai mult în lumină, O clipă din veşnicii. </chapter><chapter name="50. Râu de viaţă" music="0" image="0"> 1. Râu de viaţă şi iubire Dumnezeu a dăruit! Din a Golgotei jertfire Vindecare am primit!
Refren: Viaţa nu mai e pustie, Căci Isus e apă vie, Fericire, mântuire, Pentru toţi cei însetaţi!
2. Râu de pace şi dreptate, Înoieşte inima, Lasă vieţi înmiresmate Peste tot în urma sa!3. Pentru râul de iubire Ce în inimi azi e viu, Ţie, Doamne, mulţumire, Rodul Tău eu vreau să fiu!</chapter><chapter name="51. Dăruire" music="0" image="0"> 1. Nici o bucurie nu-i de-ajuns, Nici o alinare n-ai în plâns, Dacă-n nici un suflet nu găseşti ecou, Încearcă şi caută din nou!
Refren: Vreau să fiu ca roua pe-ntins hotar, Ca o rază vesel din nou să răsar, Vreau să fiu prieten bun cu cerul, Mână-n mână cu Isus! 2. Calea dăruirii nu e grea, Lasă bucurie-n urma ta, Să întinzi o mână, să răspunzi frumos, Ferice-i să fii de folos!</chapter><chapter name="52. Mugur Înflorit" music="0" image="0"> 1. Un mugur s-a’ntâlnit cu-o rază Şi-nfioraţi au tresărit; Din sfânta lor îmbrăţişare O dulce floare-a răsărit… Atâtea păsări cântătoare, Atâtea flori în lung şi-n lat! O, nu-s acestea toate, oare, Spre slava Celui înviat?...
2. Ce înţelept şi prin ce lege Aduce-atâtea frumuseţi, De nu nemuritorul Rege, Maestrul făurar de vieţi? Un ghiocel din muşchi se-arată Şi-un strop de rouă-i dă-n vileag… Nu-i oare lacrimă curată De bucurie şi de drag?
3. Ce vrea să spună fulguirea Ce-mbracă ramuri de cireşi De nu-i în  ea neprihănirea Celui ales între aleşi?… Şi dacă lucruri pieritoare Sunt pline de mister nespus, Cum ne va fi în ceruri, oare, În ţara Domului Isus?</chapter><chapter name="53. Open my eyes / Deschide-mi ochii" music="0" image="0">1. Open my eyes, Lord, I want to see Jesus, To reach out and touch Him, And say that I love Him! Open my ears, Lord, And help me to listen, Open my eyes, Lord, I want to see Jesus!
2. Deschide-mi ochii Isuse, spre Tine, Deschide-mi urechea, S-asculte  mai bine! Spre-a`Tale palme De cuie străpunse, Ochii dschide-mi, Spre tine, Isuse!</chapter><chapter name="54. Love Song" music="0" image="0">1. God is love and God is light, Shining star in darkest night, God is poem, God is song, Let’s sing, brothers, all day long!
2. God is peace and God is grace, When He shows His smiling face, God is flower, God is scent, Smell His great love and repent!
3. God is happiness for me, God is beauty, I can see, God is music, I can hear, God is joy who kills my tear!
4. God is all I have on earth, From  my death in Christ, and birth, Please, God, Listen to my song, Help me love You all life  long!</chapter><chapter name="55. Joy, joy, joy" music="0" image="0">1. Da, da, da, eu ştiu că mă iubeşte, Da, da, da, ni-e plină inima! Sunt vesel pe cărare, Isus mi-a mea cântare, Căci inima-mi tresaltă în iubirea Sa!
2. Da, da, da, Isus mă ocroteşte, Da, da, da, eu sunt încrezător! În orice încercare, Isus îmi e salvare, O, suflete, tresaltă, nu te-ngrijora!
3. Da, da, da, Isus mă mântuieşte, Da, da, da, El vine pe alb nor! O clipă de-aşteptare, şi iată, El apare, Mărire, slavă, Aleluia, Osana!
4. Joy, joy, joy, with joy my heart is ringing, Joy, joy, joy, His love to me is known, My sins are all forgiven, I`m on my way to heaven, My heart is bubling over with His joy! Joy! Joy!</chapter><chapter name="56. When I remember" music="0" image="0">1. When I remember that He died for me, I never go back anymore! When I remember that He died for me, I never go back anymore!
Refren: No, no, no, no, no, I never go back anymore! No, no, no, no, no, I never go back anymore!
2. When I remember that Ho rose again, I never go back anymore! When I remember that Ho rose again, I never go back anymore!
3. When I remember that He’s coming soon, I never go back anymore! When I remember that He’s coming soon, I never go back anymore!</chapter><chapter name="57. Lord, You are" music="0" image="0">Lord, You are more precious than silver, Lord, You are more costly than gold! Lord, You are more beautiful than diamonds, And nothing I desire compares to You!</chapter><chapter name="58. (Maghiară) Tudom, az Úrnak" music="0" image="0">1. Tudom, az Úrnak terve van velem! Tudom, az Úrnak terve van velem! Ezért hálás életem, Őt dicsérem szüntelen. Tudom, az Úrnak terve van velem!2. Tudom, az Úr vezet az utamon! Tudom, az Úr vezet az utamon! Ezért hálás életem, Őt dicsérem szüntelen. Tudom, az Úr vezet az utamon!3. Tudom, az Úr velem van minden nap! Tudom, az Úr velem van minden nap! Ezért hálás életem,  Őt dicsérem szüntelen. Tudom, az Úr velem van minden nap!
4. Tudom, az Úr mindent jóra vezet! Tudom, az Úr mindent jóra vezet! Ezért hálás életem, Őt dicsérem szüntelen. Tudom, az Úr mindent jóra vezet!</chapter><chapter name="58. Ştiu că Isus" music="0" image="0">1. Ştiu că Isus mă are-n planul Său! Ştiu că Isus mă are-n planul Său! De aceea-s fericit, Îl slăvesc necontenit, Ştiu că Isus mă are-n planul Său!
2. Ştiu că Isus mă ţine-n mâna Sa! Ştiu că Isus mă ţine-n mâna Sa! De aceea-s fericit, Îl slăvesc necontenit, Ştiu că Isus mă ţine-n mâna Sa!
3. Ştiu că Isus cu mine e mereu! Ştiu că Isus cu mine e mereu! De aceea-s fericit, Îl slăvesc necontenit, Ştiu că Isus cu mine e mereu!
4. Ştiu că Isus mă va iubi în veci! Ştiu că Isus mă va iubi în veci! De aceea-s fericit, Îl slăvesc necontenit, Ştiu că Isus mă va iubi în veci!</chapter><chapter name="59. (Maghiară) A te nevedben" music="0" image="0">1. A te nevedben mi együtt vagyunk. Jézus, nevedben mi együtt vagyunk. Hallgasd meg imánk, mikor Hozzád járulunk, Élő vizeddel táplálj, hű Urunk!
2. „Úgy mutassátok meg a hitetek, Hogy az én szavaimnak engedtek! Hogyha Velem és egymással egyek lesztek, Minden kérésetekre felelek."
3. A Te nevedben mi együtt vagyunk. Jézus, nevedben mi együtt vagyunk. Tégy egygyé minket Szentségedben, ez óhajunk, Használj munkádban, drága hű Urunk!</chapter>
<chapter name="59. Împreună stăm azi" music="0" image="0">1. Împreună stăm azi în mâna Ta, Împreună aici în veci vom sta, Neclintiţi de furtună stăm zidiţi în Cuvânt, Şi uniţi în acelaşi Spirit Sfânt!
2. "Împreună de staţi în mâna Mea, Arătând ce înseamnă-a asculta, Voi rămâne şi Eu cu pacea Mea între voi, Vă voi scoate din păsuri şi nevoi!"
3. Împreună stăm azi în mâna Ta, Împreună, aici, în veci vom sta! Fă-ne una prin Duhul Tău cel Sfânt, Te rugăm, Şi spre cer bucuroşi să ne-avântăm!</chapter><chapter name="60. (Maghiară) Jézus Krisztus értem halt" music="0" image="0">1. Jézus Krisztus értem halt, Jézus Krisztus érted halt. Mind a világ bünét fölvette. Értünk Golgotán meghalt.
Refren: Jezus, téged áldlak boldogan, Néked adtam életem. Hiven járok, Uram, utadon, Rád tekintek szüntelen.
2. Jézus én nékem az út, Jézus tenéked az út. Minket az Atyai házhoz visz, Ő csak egyedül az út.
3. Jézus Krisztus engem hiv, Jézus Krisztus téged hiv. Járj csak véle, kövesd lábnyomát. Jézus téged hazahiv. </chapter><chapter name="60. Pentru mine a murit" music="0" image="0">1. Pentru mine a murit Mielul sfânt, neprihănit, Luând asupra Lui păcatul meu, Pentru mine a murit…
Refren: N-am cuvinte ca să-Ţi mulţumesc, Ştiu că viaţa nu-i a mea: Doar prin jertfa Ta acum trăiesc, Ne-ncetat Te voi urma!
2. Domnul este calea mea, Domnul este calea ta! Către Casa Tatălui ceresc Voia Lui o vom urma!
3. Dulce e chemarea Sa: „Vino, nu întârzia!" Vreau s-ajung în locul pregătit, Doamne, merg pe urma Ta!</chapter><chapter name="61. (Maghiară) Jézus, jöjj közénk" music="0" image="0">1. Jézus, jöjj közénk még ma, kérünk, Jezus, jöjj közének, mind úgy várunk! Szivünk készen áll, kérunk, jöjj ma már, Jézus, jöjj közénk, jöjj úgy várunk!
2. Jézus, gyógyitsd meg bünös éltünk, Jézus, vedd el ma minden bűnünk! Tisztitsd szivünket, hasd át lelkünket, Jezus, gyógyitsd meg bűnös éltünk!
3. Áldj meg bennünket még ma, kérünk, Küldd Szentlelkedet, küldd ma nékünk! Szivünk készen áll, Urunk, jöjj ma már, Jezus, légy velünk, légy vezérünk!</chapter><chapter name="61. Vino, Doamne" music="0" image="0">1. Vino, Doamne, cu-a Ta lumină, Calea noastră o însenină! Te-aşteptăm să vii, Soare să ne fii, Vino, Doamne, cu-a Ta lumină! 
2. Vino, Doamne, cu-a Ta iubire, Numai Tu poţi da izbăvire! Vino să alini fruntea de suspin, Vino, Doamne, cu-a Ta iubire!
3. Vino, Doamne, cu-a Ta putere, Să-mplinim tot ce ne vei cere! Dă-ne-al Tău Cuvânt, dă-ne Duhul Sfânt, Vino, Doamne, cu-a Ta putere!</chapter><chapter name="62. (Maghiară) Néha együtt vagyunk" music="0" image="0">1. Néha együtt vagyunk, és énekelni kezdűnk, A dal ma néked szől, Urunk. Szivünk mélyéről fogadd el hálánkat, Téged mi így magasztalunk.
2. És ha együtt vagyunk, és énekelni kezdűnk, A dalban szivünk összeforr. Együtt zeng néked dicséret Istenünk, Téged mi így magasztalunk.
3. Mikor együtt vagyunk, és énekelni kezdünk, A dalban rád emlékezünk. Amit értünk megtettél a Golgotán, Téged mi így magasztalunk.</chapter><chapter name="62. Împreună cântăm" music="0" image="0">1. Împreună cântăm, cântăm cu bucurie, Cântăm, Isuse, slava Ta! Să primeşti mulţumirea ce-Ţi vom ’nălţa, Da, Aleluia, Osana!
2. Împreună cântăm, cântăm cu bucurie, Uniţi ’n-acelaşi legământ! În aceeaşi speranţă şi-acelaşi gând, Cum este-n cer şi pe pământ!
3. Împreună cântăm, cântăm cu bucurie, Iubirea Ta ce ne-a salvat, Ne aducem ca jertfă spre slava Ta, Da, Aleluia, Osana!</chapter><chapter name="63. Cumbaya" music="0" image="0">1. Cumbaya my Lord, Cumbaya! Cumbaya my Lord, Cumbaya! Cumbaya my Lord, Cumbaya! O, Lord, Cumbaya!
2. Someone’s singing Lord, Cumbaya! Someone’s singing Lord, Cumbaya! Someone’s singing Lord, Cumbaya! O, Lord, Cumbaya!
3. Someone’s praying Lord, Cumbaya! Someone’s praying Lord, Cumbaya! Someone’s praying Lord, Cumbaya! O, Lord, Cumbaya!
4. Someone’s crying Lord, Cumbaya! Someone’s crying Lord, Cumbaya! Someone’s crying Lord, Cumbaya! O, Lord, Cumbaya! </chapter></book>