<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><book><chapter name="1. Suntem uniţi - IMNUL EXPLORATORILOR" music="0" image="0">1. Suntem uniţi inimi şi gând, Noi pentru Domnul bun suntem gata orişicând! Neînfricaţi, suntem exploratori, Noi căutăm mereu veşnice comori.2. În adevăr stăm neclintiţi, Chiar dacă drumu’i greu, îl străbatem fericiţi; Munţi şi câmpii, văi, păduri, râuri, vii, Prieteni buni ne sunt, azi şi-n veşnicii.3. Vom fi mereu exploratori, Vom spune lumii’ntregi despre ai veciei zori, Iar când pe nori Domnul bun va veni, Vom explora cu El mii de galaxii.</chapter><chapter name="2. Suntem vrednici exploratori" music="0" image="0">1. Suntem vrednici exploratori, Pe Domnul vrem să-L urmăm, Datoria ne-mplinim, În ogorul Său lucrăm! Mesaj către lume purtăm, Iubire şi adevăr, Că Domnul revine în curând triumfător!2. Doar Lui vom servi zi de zi, Suntem ai Săi vestitori, Azi în prag de veşnicii Adunăm în cer comori! Veniţi într-un spirit şi-un gând, Stindardul vom înălţa Că Domnul revine în curând, Aleluia!</chapter><chapter name="3. Acolo-n valea cerului" music="0" image="0">1. Acolo-n valea cerului, pe-albastrele câmpii La fluierul Păstorului se strâng oiţe mii… Prin poarta Orionului pornesc mieluţi spre cer Şi îngeri vin să-i ducă-apoi înspre Emanuel.2. În lume rar sunt primăveri, izvoarele-au secat, Sunt multe lacrimi şi dureri şi drum întunecat... Prin vânt şi ploi doar un popor răzbate curajos, Ei se numesc exploratori, copii ai lui Hristos.3. Noi, inima Ţi-o dăm, Isus, izvor să faci din ea Şi zborul nostru spre mai sus condu-l cu dreapta Ta! Ţi-ai dat viaţa pentru noi: ce lucru minunat! Noi astăzi suntem blânde oi, Tu, Mielul Împărat!</chapter><chapter name="4. Salutul Explo" music="0" image="0">1. Frumos e să-ntinzi mâna acelui ce aşteaptă Salutul nostru: "Pentru Domnul!" "Gata oricând!" Frumos e să deschizi, curată, palma dreaptă, Şi tot la fel curat să fii în orice gând![:Salutul explo este iubire, Prietenie, şi bucurie, E unitate-n diversitate, E votul nostru: "Pentru Domnul!" "Gata oricând!":]</chapter><chapter name="5. Mergem înainte" music="0" image="0">1. Mergem înainte, Domnul e cu noi, Niciodată-n luptă nu vom da ‘napoi! Răul, sus pe cruce, El a biruit, Drumul spre victorii El ne-a pregătit! Iată, se zăreşte al măririi prag, Mergem înainte sub acelaşi steag!2. Mergem înainte, spre acelaşi ţel, Noi suntem oştirea, Rege este El! În unire sfântă, trecem zi de zi, Una în durere, una-n bucurii. Iată, se zăreşte al măririi prag, Mergem înainte sub acelaşi steag!3. Mergem înainte, lupta cât de grea, El ne sprijineşte nu putem cădea! Ne-a promis o Ţară şi-o vom locui Ne-a promis un Nume, şi-l vom moşteni! Iată, se zăreşte al măririi prag, Mergem înainte sub acelaşi steag!</chapter><chapter name="6. Explorator e minunat să fii" music="0" image="0">1. Să ne pregătim să fim exploratori Pe ţărmurile cerului, senine, Lăsând în urmă noaptea, urcăm cutezători, Isuse, în zori să fim cu Tine! Refren: Explorator e minunat să fii, Cu Domnul alături veghetor, Ce minunat să-nveţi, să afli şi să ştii! E minunat să fii explorator! 2. Noaptea asta grea curând se va-ncheia, Şi-ndată plânsul lumii se va stinge, Cu focul Tău în inimi, pe munte vom urca, Şi orice obstacol vom învinge!3. Şi în zori ajunşi pe-un înnoit pământ, Vom fi exploratori de nemurire, Isuse, pentru Tine, ‘nălţa-vom cu avânt Un cântec de slavă şi iubire!4. Vino azi cu noi, prietene iubit, De-ţi place să vezi munţii şi câmpia, De-ţi place bucuria din zori în asfinţit, Şi cântecul, jocul, poezia!</chapter><chapter name="7. Vis albastru" music="0" image="0">1. Vis albastru fără-asemănare Îl purtăm în ochii noştri mari Printre taine uimitoare Ca exploratori temerari!2. Ne-a ales Isus să-I fim aproape, Ucenici şi paşnici călători, Mesageri pe munţi şi ape Şi navigatori visători.3. Ca să ducem visuri de iubire, Toate patru zări ni se deschid Şi să strângem fericire Cu Isus Hristos, Master Ghid!4. Spre o nouă lume, minunată Plină de iubire şi de cânt Haideţi toţi, Isus ne-aşteaptă „Pentru Domnul!" "Gata oricând!"</chapter><chapter name="8. Ne cheamă Dumnezeu" music="0" image="0">Ne cheamă Dumnezeu în lucrarea Sa, Şi vrem să-I dăm întreagă inima! Ne cheamă Dumnezeu către viitor, Să fim exploratori, ’nainte mergători! Pornim cu toţi în marş, spre viitor, Exploratori pentru Noul Pământ! Spre ceruri înălţăm al nostru onor: „Pentru Domnul!" "Gata oricând!"</chapter><chapter name="9. Pe planeta îmbătrânită" music="0" image="0">1. Pe planeta-mbătrânită De durere şi păcat, Într-o lume împietrită Nu e nici un loc curat…Refren:	Explorator, în inima ta Dorul şi ruga pot înflori! Pentru Isus un loc vei găsi, Înlătură piatra, lasă-L a intra!2. Orice piatră la o parte, Ură, ceartă, gând hain, Umpleţi inima de viaţă, Dragoste şi cer senin!3. Mai rămâne doar o clipă Şi Isus va reveni, Nu rămâne ca de stâncă, Ieşi să-ntâmpini marea zi! </chapter><chapter name="10. Consacrare" music="0" image="0">1. De Isus eu am fost modelat, Astăzi sunt lui Isus consacrat, Să fiu steag, să fiu far luminând în larg, Pentru toţi un catarg Până-n al veciei prag.2. Să fiu rob credincios, să-L slujesc, Tot ce am pentru El să jertfesc, Ca un rug, ca un foc viaţa mea de-acum S-o aprind pe-al meu drum Până-n cerul de minuni.</chapter><chapter name="11. Îţi mulţumesc Isus" music="0" image="0">1. Îţi mulţumesc Isus că m-ai creat, Tu mi-ai dat viaţă-n dar, ce minunat! Un drum ceresc mi-ai arătat, Îţi mulţumesc, Isus, fii lăudat! 2. Îţi mulţumesc Isus că m-ai iubit, Şi lângă mine-ai fost necontenit! M-ai ocrotit, m-ai învăţat, Îţi mulţumesc Isus, fii lăudat!3. Îţi mulţumesc Isus că m-ai salvat, În locul meu ai fost crucificat! Numele Tău fie ’nălţat, Îţi mulţumesc Isus, fii lăudat!</chapter><chapter name="12. Ştii tu cine este Domnul?" music="0" image="0">1. Ştii tu cine este Domnul? Ştii de unde a venit? Ştii cu câtă bucurie El te-a căutat şi te-a găsit?Refren: Iubeşte-L, da, iubeşte-L, Căci pentru tine El a fost jertfit! Cere-I şi-ţi va da viaţa-n dar, Iubeşte-L să fii mântuit!2. Ştii tu cine este Domnul, Cel ce te-a răscumpărat, Cel ce ţi-a plătit osânda Să poţi fi în veci eliberat?3. Ştii că îngerii din ceruri Sunt uimiţi de jertfa Sa? Pleacă-te şi tu la cruce Şi închină-I toată viaţa ta!</chapter><chapter name="13. Cereţi, Căutaţi, Bateţi" music="0" image="0">Cereţi, cereţi şi vi se va da, Căutaţi şi veţi găsi, Bateţi şi vi se va deschide! Cereţi, căutaţi, bateţi!</chapter><chapter name="14. Când doi sau trei" music="0" image="0">Când doi sau trei în Numele Meu, În Numele Meu s-au adunat, Când doi sau trei s-au adunat, Sunt şi Eu, sunt şi Eu în mijlocul lor.</chapter><chapter name="15. Ia-mi inima" music="0" image="0">Ia-mi inima (ia-mi inima), vreau să locuieşti în ea, (ca-ntr-un templu, osana), Ia mâna mea (ia mâna mea), ţine-o strâns într-a Ta (cu o rugă în ea) Şi viaţa mea (o torţă-aş vrea) spre a lumina (în noaptea grea) Iubirea mea (întreagă-aş vrea) să fie-a Ta (pe veci a Ta).</chapter><chapter name="16. Rugăciune" music="0" image="0">Tată bun, Te rugăm, Dă-ne tot harul divin, Dă-ne azi Duhul Sfânt, Martori ai Tăi să fim. Îţi aducem viaţa noastră-n dar, Îţi aducem inima pe altar. Doamne, azi ne-nchinăm, Ţie ne consacrăm.</chapter><chapter name="17. Fără sunet" music="0" image="0">1. Fără sunet, fără glas, cerul cântă slava Sa, Noaptea, ziua-n orice ceas, tot pământul Osana! Totul este minunat, tot ce Domnul a creat! 2. Mare este Dumnezeu, Mare e puterea Sa! Tot pământul e al Său, Lui îi cântă Osana! Gura mea Îl va slăvi, Astăzi şi în veşnicii!</chapter><chapter name="18. Tată bun, Îţi mulţumim" music="0" image="0">1. Tată bun, Îţi mulţumim Pentru tot ce-n dar primim, O, cât Te iubim!2. Bun Isus, Îţi mulţumim Pentru tot ce-n dar primim, O, cât Te iubim!3. Spirit Sfânt, Îţi mulţumim Pentru tot ce-n dar primim, O, cât Te iubim!</chapter><chapter name="19. Când Isus" music="0" image="0">1. Când Isus a fost copil, Se unea cu-al florilor tril Şi glasul Lui ce-a vorbit în Eden Învăţa al lor refren.Refren: O, minunat Creator, Şi-al nostru Mântuitor, Jertfă de frumos înălţăm, Iubirea să-Ţi cântăm.2. Asculta şi-un psalm de izvor Clipocind la vale, de zor Şi Cel ce-a-ntins peste mări un răzor Fredona cu ele-n cor.3. Prin păduri mergând deseori, Zăbovind cu-ai norilor zori Să povestim împreună, voios, De iubirea lui Hristos! </chapter><chapter name="20. Slavă" music="0" image="0">Slavă şi glorie lui Dumnezeu din ceruri, Tatălui şi Fiului şi Duhului Sfânt! Aleluia! Aleluia! Aleluia! Aleluia!</chapter><chapter name="21. Roagă-te" music="0" image="0">1. Roagă-te  dimineaţa, Roagă-te  şi  la  prânz, Roagă-te  pe-nserate, Roagă-te  orişicând, Roagă-te  pe-nserate, Roagă-te  orişicând!2. Cu Domnul dimineaţa, Cu Domnul şi la prânz, Cu Domnul pe-nserate, Cu Domnul orişicând, Cu Domnul pe-nserate, Cu Domnul orişcând!3. Laudă-L  dimineaţa, Laudă-L  şi  la  prânz, Laudă-L  pe-nserate, Laudă-L  orişicând, Laudă-L  pe-nserate, Laudă-L  orişicând!4. Fii vesel  dimineaţa, Fii  vesel  şi la prânz, Fii  vesel  pe-nserate, Fii vesel  orişicând, Fii  vesel pe-nserate, Fii vesel orişicând!</chapter><chapter name="22. Te adorăm" music="0" image="0">1. Te adorăm Tatăl nostru sfânt, Cel mai bun prieten pe pământ Refren: Noi ne închinăm şi Te aşteptăm, Inimile noastre, ca un dar, Ţi le predăm!2. Te adorăm Domnul nostru sfânt, Singur Salvator pe-acest pământ!3. Te adorăm Spirit bun şu sfânt, Bun Învăţător, milos şi blând.</chapter><chapter name="23. Laudă pe Domnul" music="0" image="0">1. Munţii laudă pe Domnul, Preamăresc a Sa iubire, Căci Golgota le vesteşte Slava jertfei lui Isus.2. Spinii laudă pe Domnul Povestind a Sa durere, Căci cununa le vorbeşte Despre jertfa lui Isus.3. Pomii laudă pe Domnul Întristaţi de amintire, Căci o cruce le şopteşte Despre jertfa lui Isus.4. Fierul laudă pe Domnul Înălţând a Sa iubire, Căci piroanele ştiu bine Marea jertfă-a lui Isus.5. Piatra laudă pe Domnul Înălţând a Sa iubire, Căci mormântul gol vorbeşte Despre jertfa lui Isus.6. Laudă şi tu pe Domnul De-ai aflat a Sa iubire, Căci Isus ca jertfă sfântă Pentru tine S-a adus!</chapter><chapter name="24. Noi credem în Domnul" music="0" image="0">Noi credem în Domnul căci El ne-a iubit, Murind pentru noi, ne-a izbăvit, Iar când nu-nţelegem de ce ne e greu, Ne-ncredem tot în El! Ne-ncredem în Dumnezeu!</chapter><chapter name="25. Slavă Lui" music="0" image="0">Slavă Lui, Domnului, munţi şi ape şi câmpii! Tresăltaţi, Lui cântaţi, cer şi aştri minunaţi! Mii de păsărele-n zbor, colorate flori, Pomi de roade încărcaţi, Domnului cântaţi! Slavă Lui, Domnului, preamăriţi iubirea Lui! Tresăltaţi, Lui cântaţi, Aleluia, slavă Lui! Aleluia, slavă Lui! Aleluia, slavă Lui.</chapter><chapter name="26. El ascultă rugăciunea" music="0" image="0">1. El ascultă rugăciunea, El dă viaţă-n dar, El nădejdea noastră este, căci e plin de har. Sfânt şi nepătat spre ceruri Domnul  nostru S-a ‘nălţat, Domnul Sabaot e Dumnezeul nostru minunat!2. El ascultă rugăciunea celor mici şi mari, El i-ascultă cu-ndurare fără de hotar. Ne-a creat şi ne susţine până-n cea din urmă zi, Ne hrăneşte şi ne-nvaţă cum să fim ai Săi copii.3. El izvorului dă apă, grâu pământului, Prin păşuni adună turma glasul Domnului. Pacea, bunătatea şi iubirea, toate-s de la El, Binecuvântat,slăvit sa fie El, Emanuel!</chapter><chapter name="27. Mâinile Lui m-au creat" music="0" image="0">1. Mâinile Lui m-au creat Când din lut am fost modelat, El m-a făcut un copil de-mpărat În Edenul cel minunat.2. Mâinile Lui m-au atins Cu iubire de nedescris, Domnul mi-a dat bucuria în dar Mi-a umplut inima cu har.3. Mâinile Lui m-au ţinut Când păcatul a apărut, El m-a-ntărit când tristeţi m-au învins Ca să văd ceru-ntreg deschis.4. Mâinile Lui m-au salvat Şi sunt liber de-orice păcat, Azi pot cânta, pot visa, pot zbura, Paradisul e ţara mea.</chapter><chapter name="28. Pacea Lui" music="0" image="0"> 1. Pacea Lui ca un fluviu, Pacea Lui ca un fluviu, Pacea Lui azi îmi umple inima, Pacea Lui ca un fluviu, Pacea Lui ca un fluviu, Pacea Lui azi îmi umple inima.2. Un ocean de iubire, Un ocean de iubire, Un ocean azi îmi este inima, Un ocean de iubire, Un ocean de iubire, Un ocean azi îmi este inima.3. Bucurii fără margini, Bucurii fără margini, Bucurii îmi inundă inima, Bucurii fără margini, Bucurii fără margini, Bucurii  îmi inundă inima.4. Pacea Lui ca un fluviu, Un ocean de iubire, Bucurii îmi inundă inima, Bucurii fără margini, Un ocean de iubire, Pacea Lui azi îmi umple inima.</chapter><chapter name="29. Clipă cu clipă" music="0" image="0"> 1. Clipă cu clipă sunt modelat De mâna Celui care m-a creat După modelul cel mai frumos, Al Domnului Isus Hristos.2. Clipă cu clipă sunt fericit, Azi lângă Domnul locul mi-am găsit, Să fiu cu El e tot ce-mi doresc Şi să ajung pe plai ceresc.</chapter><chapter name="30. Psalmul 8" music="0" image="0"> 1. Spre cerul nopţii eu privesc, şi-mi zic: "Ce e un om să te gândeşti mereu la el?" Cascade de-ntrebări pornesc Spre-al slavei tron împărătesc… O, Doamne-n fiecare clipă Mă-ntreb: "De ce am fost creat?" Mi-ai dat un Nume minunat, Să fiu copil de Împărat.2. L-ai pus ca să domnească peste peştii mărilor şi peste păsărele-n zbor, Dar eu mă-ntreb: "Ce e un om Pe-acest pământ rătăcitor?" O, Doamne, mare şi puternic, Mai sus de ceruri şi pământ, Cu toţi copiii-Ţi vom cânta: Mărire, slavă, Osana!</chapter><chapter name="31. Lăudaţi, lăudaţi" music="0" image="0"> Lăudaţi, lăudaţi, măriţi pe Domnul! Tot ce avem şi ce suntem Lui îi consacrăm! Doamne, Ţie mărire, Doamne, Doamne, noi Te lăudăm! Doamne, Ţie, preamărire Doamne, Doamne, noi Te lăudăm!</chapter><chapter name="32. Lăudaţi pe Domnul" music="0" image="0"> 1. Lăudaţi, lăudaţi, Lăudaţi pe Domnul nostru bun, Până în veac ţine mare mila Sa, Lăudaţi, lăudaţi!2. Lăudaţi, lăudaţi, Lăudaţi pe Domnul nostru bun, În etern bunătatea Lui va sta, Lăudaţi, lăudaţi!3. Lăudaţi, lăudaţi, Lăudaţi pe Domnul nostru bun, Veşnic, veşnic domneşte dragostea, Lăudaţi, lăudaţi!</chapter><chapter name="33. IOAN 3,16" music="0" image="0">Fiindcă atât de mult a iubit Dumnezeu lumea, Încât a dat pe singurul Fiu pe Golgota, Pentru ca oricine crede-n El să nu piară, Ci să aibă viaţă veşnică!</chapter><chapter name="34. Vedeţi ce dragoste" music="0" image="0">1. Vedeţi ce dragoste, Tatăl nostru din ceruri ne-a arătat! Vedeţi ce dragoste, Tatăl nostru din ceruri ne-a arătat!Refren: Copii ai lui Dumnezeu suntem! Copii ai lui Dumnezeu suntem!2. Dar lumea nu ne cunoaşte Cum nici pe El nu L-a cunoscut, Dar lumea nu ne cunoaşte Cum nici pe El nu L-a cunoscut!3. Copii suntem şi copii ai Lui Vom rămâne în veşnicii, Copii suntem şi copii ai Lui Vom rămâne în veşnicii!</chapter><chapter name="35. Miel și Păstor" music="0" image="0">1. În turma de mioare eu sunt un miel plăpând, Dar Tu mi-eşti apărare, Păstorul meu cel blând. În prag de veşnicie cu sufletul senin, Te-aştept cu bucurie, Isus, Păstor divin!2. Pe pajişti de iubire, spre cer m-ai îndreptat, Izvor de fericire în cale mi-ai săpat. În palmele-ţi străpunse, pe veci mă regăsesc Ca miel al tău, Isuse, Păstorul meu ceresc!	 3. De mulţumire plină mi-e inima acum, Toiagul şi nuiaua mă mângâie pe drum … La ape de odihnă mă-ndrept aşa voios, Că nu-i în lume tihnă ca pacea lui Hristos!</chapter><chapter name="36. O singură turmă" music="0" image="0">1. O singură turmă şi un singur Păstor, Păşim împreună spre-al păcii izvor, Pe cărări de lumină prin soare şi ploi, Furtuni pot să vină căci Isus e cu noi.2. Iubirea ne-adună lângă-al nostru Păstor, Ne ştie pe nume, ne cheamă cu dor … Nici un miel dintr-o sută nu este uitat, De-i slab îl ajută, şi la piept e purtat.3. O singură turmă şi un singur Păstor, Vom fi împreună la veşnic izvor … Călători fără ţară, străini, obosiţi, În staul, Acasă, vom fi bine primiţi.</chapter><chapter name="37. Vin cu drag" music="0" image="0">1. Vin cu drag la ora de-nchinare, Îţi aduc onoare, bun Isus! Să primeşti micuţa-mi jertfă Pregătită cum ai spus! Vin cu drag la ora de-nchinare, Doamne, vreau să-Ţi fiu supus.2. Biblia vorbeşte despre Moise, Că stătea ‘naintea Ta plecat Şi vorbeai cu el prin tunet, Chiar prin foc Te-ai arătat. Biblia vorbeşte despre Moise, Vreau ca el să fiu curat.3. Am citit de David împăratul, Ce-a luptat doar pentru Dumnezeu Că a fost plin de credinţă, Domnului slujind mereu. Am citit de David împăratul, Vreau ca el să fiu şi eu.</chapter><chapter name="38. Când intri-n Casa Domnului" music="0" image="0">1. Când intri-n Casa Domnului, a Domnului, Adu-I onoare numai Lui, doar Domnului, Să fii plăcut în tot ce faci, în tot ce spui, Să-ţi dea binecuvântarea Lui!2. Priveşte drumul când păşeşti, să nu greşeşti, Şi fii atent la ce gândeşti, la ce gândeşti, Să fii plăcut în tot ce faci, în tot ce spui, Să-ţi dea binecuvântarea Lui!3. Smerit te pleacă-n faţa Sa, în faţa Sa, Predându-I toată inima, şi viaţa ta, Să fii plăcut în tot ce faci, în tot ce spui, Să-ţi dea binecuvântarea Lui!</chapter><chapter name="39. Am fost creat să Te slăvesc" music="0" image="0">1. Am fost creat să Te slăvesc, Am fost creat să Te iubesc, Isus, În orice-mprejurări Să pot să-Ţi spun un mulţumesc, Am fost creat să Te iubesc, Am fost creat să-mi plec fiinţa mea, Cu mâna Ta Tu m-ai creat Şi-Ţi mulţumesc!2. Te voi slăvi cât voi trăi, Te voi păstra în suflet zi de zi, Şi-n orice-mprejurări Am să şoptesc un mulţumesc... Te voi iubi cât voi trăi, Cât voi trăi Ţi-nchin fiinţa mea, Cu mâna Ta Tu m-ai creat Şi-Ţi mulţumesc!</chapter><chapter name="40. Ora a început" music="0" image="0">1. Ora a început! Doamne, Te invităm Să vii, Te rugăm, în acest loc la noi, Isuse, Te aşteptăm!2. Doamne, Tu să vorbeşti, Noi Te vom asculta, Cuvintele Tale dau viaţă, curaj, Ne ‘nalţă-n dragostea Ta!3. Inima Ţi-o-nchinăm Pentrucă o iubeşti, S-o iei, Te rugăm, aşa cum este ea, Tu, Doamne, s-o curăţeşti!</chapter><chapter name="41. Doar Tu eşti vrednic" music="0" image="0">1. Doar Tu eşti vrednic de slăvit, Isus, Căci nu-i alt nume mai presus, Toată slava şi mărirea Ţi-o cântăm! Doar Tu eşti vrednic de slăvit, Isus, Căci nu-i alt nume mai presus, Toată slava şi mărirea Ţi-o cântăm!2. Doar Tu eşti veşnic înălţat, Isus, Căci nu-i alt nume mai presus, În al Tău Sfânt Nume vrem să ne-nchinăm! Doar Tu eşti veşnic înălţat, Isus, Căci nu-i alt nume mai presus, În al Tău Sfânt Nume vrem să ne-nchinăm, Toată slava şi mărirea Ţi-o cântăm!</chapter><chapter name="42. Ca Isus să vieţuieşti" music="0" image="0">1. Ca Isus să vieţuieşti, Ca Isus să şi vorbeşti! Orişiunde te găseşti, Fii ca El în toate!2. Ca Isus să te grăbeşti, Binele să-l făptuieşti Orişiunde te găseşti, Fii ca El în toate!3. Ca Isus să împlineşti Legea sfântă "să iubeşti!" Orişiunde te găseşti, Fii ca El în toate! 4. Ca Isus să răspândeşti Pâinea dragostei cereşti, Orişiunde te găseşti, Fii ca El în toate!</chapter><chapter name="43. Dacă vântul" music="0" image="0">1. Dacă vântul ar urla turbat, Tot nu ne va clinti, Căci în mari furtuni am învăţat Spre Domnul a privi.Refren: De mână ne-am prins că suntem fraţi, Purtăm o cruce grea, Dar mâinile noastre nu obosesc Că sunt prinse de mâna Sa!2. Ziduri nu pot fi şi nici urgii Să-oprească-al nostru zbor, Orice grea ispită ar veni, Avem un Salvator!</chapter><chapter name="44. Dacă eşti floare" music="0" image="0">Dacă eşti floare, fii parfum! Dacă eşti stea, luminează-n drum! Dacă eşti om, fii iubire, Cântec de fericire!</chapter><chapter name="45. Nu mă tem" music="0" image="0">1. Nu mă tem, nu mă tem, De întuneric nu mă tem, Nu mă tem, pe Isus în rugă eu Îl chem! Domnul, Domnul e lumina mea, El alungă bezna cea mai grea, Nu mă tem, pe Isus în rugă eu Îl chem!2. Nu mă tem, nu mă tem, De vânt şi valuri nu mă tem, Nu mă tem, pe Isus în rugă eu Îl chem! Domnul, Domnul este pacea mea, Domnul ţine vântu-n mâna Sa Nu mă tem, pe Isus în rugă eu Îl chem!3. Nu mă tem, nu mă tem, De toţi duşmanii nu mă tem, Nu mă tem, pe Isus în rugă eu Îl chem! Domnul, Domnul e tăria mea, Cu duşmanii El Se va lupta, Nu mă tem, pe Isus în rugă eu Îl chem!</chapter><chapter name="46. Aşteptăm să vină Domnul" music="0" image="0">1. Aşteptăm să vină Domnul pe pământ, Ştim că nu-i în lume altceva mai sfânt! Totu-i rău şi-nşelător, tot ce-i bun e trecător, Aşteptăm să vină Domnul pe pământ!2. Aşteptăm să vină El cum a promis, Aşteptăm cum în Scriptură este scris! Lumea asta e prea rea, nu se poate îndrepta, Aşteptăm să vină El, cum a promis!3. Aşteptăm Împărăţia Celui Sfânt, Unde lacrimi şi durere nu mai sunt, Răutatea va pieri şi dreptatea va domni, Aşteptăm Împărăţia Celui Sfânt!</chapter><chapter name="47. Frumoasa veşnicie" music="0" image="0">1. Să ne ducă pe un Nou Pământ Ne-a promis Isus ‘n-al Său Sfânt Cuvânt Ştim că El va reveni curând Să ne ducă pe un Nou Pământ.2. Vom zbura cu El spre alte lumi Explorând un Univers de minuni, Însoţiţi la cer de îngeri buni Vom zbura cu El spre alte lumi.3. Vom străbate-ai veşniciei zori Către lumi de stele, bravi călători, Contemplând cereştile comori Vom străbate-ai veşniciei zori.</chapter><chapter name="48. Aproape de Canaan" music="0" image="0">Refren: Ne grăbim acum, la acest sfârşit de drum, Intrăm în Noul Canaan!1. Suntem conduşi prin stâlp de foc şi nor De Dumnezeul nostru, viteaz biruitor! El e cu noi devreme şi târziu, Ne poartă paşii prin pustiu.Refren: Ne grăbim acum, la acest sfârşit de drum, Intrăm în Noul Canaan!2. Am învăţat credinţa din trecut, Şi ne-avântăm ‘nainte spre noul început! Aproape-Acasă, iată,ne simţim Şi nici un ceas nu ne oprim!3. Veniţi cu noi, prieteni, într-un gând, Veniţi, căci ne aşteaptă un înnoit pământ! Cântaţi cu toţii imnul triumfal: Sosim la Marea de cristal!</chapter><chapter name="49. Ce bucurie" music="0" image="0">Ce bucurie: Isus va veni! Cu El în glorie vom locui! Slavă şi glorie în veşnicii!</chapter><chapter name="50. Vreau să fiu" music="0" image="0">Vreau să fiu sus în cer, Lângă El, bucuros, Vreau să fiu sus în cer, Lângă Domnul Hristos, Vreau să fiu sus în cer cu Hristos!</chapter><chapter name="51. Călător sunt" music="0" image="0">1. Trecător sunt, călător sunt, Locuinţa mea e-un cort! Trecător sunt, călător sunt, Merg spre Canaan! Am prieteni munţii, văile surori, Soarele şi luna şi aştrii călători… Trecător sunt, călător sunt, Locuinţa mea e-un cort! Trecător sunt, călător sunt, Merg spre Canaan!2. Bucuros sunt, călător sunt, Casa mea e sus în cer! Bucuros sunt, călător sunt, Merg spre Canaan! Am prieteni norii, apele surori, Toţi exploratorii spre ceruri călători! Bucuros sunt, călător sunt, Casa mea e sus în cer! Bucuros sunt, călător sunt, Merg spre Canaan! </chapter><chapter name="52. Din Orion" music="0" image="0">Din Orionul înstelat Coboară-al nostru Împărat În mare strălucire, S-aducă mântuire!</chapter><chapter name="53. Merg cântând spre casă" music="0" image="0">1. Merg cântând spre casă, merg cu mare bucurie, Vreau să-L văd pe Domnul, vreau cu El să mă-ntâlnesc, Merg cântând spre casă şi cu inima voioasă, Spun tuturor că-L iubesc! Căci m-a salvat, Da, mult prea minunat, Prin jertfa Lui m-a salvat, Da, sunt salvat, ce minunat! Prin El acum trăiesc, Aleluia!2. Merg cântând spre casă, merg spre locul meu din ceruri, Vreau să fiu cu fraţii mei pe plai de veşnicii, Merg cântând spre casă Şi cu inima voioasă, Voi explora galaxii! Căci m-a salvat, Da, mult prea minunat, Prin jertfa Lui m-a salvat, Da, sunt salvat, ce minunat! Prin El acum trăiesc!</chapter><chapter name="54. Sunt un peregrin" music="0" image="0">1. Sunt un peregrin pe acest pământ străin, Sus e ţara mea, plâng întruna după ea … Doamne, mâna Ta dă-mi-o Tu, să pot urca, Dă-mi aripi de vis pentru Paradis!2. Câmpul dintre crini are-n el şi mărăcini, Lumea s-a stricat, nu, nimic nu e curat! Doamne, mâna Ta dă-mi-o Tu, să pot urca, Dă-mi aripi de vis pentru Paradis!3. O, cât mi-e de dor de lumină fără nor, Dor de ţara mea, fără nici o umbră-n ea! Doamne, mâna Ta dă-mi-o Tu, să pot urca, Dă-mi aripi de vis pentru Paradis!</chapter><chapter name="55. Ne e dor de cer" music="0" image="0">De pe drumuri lungi, de prin văi şi munţi Ne-ai chemat către cer să pornim, De pe-ntreg pământ ne-ai unit în gând, Copii ai Tăi vrem să fim! Doamne, Te rugăm, vino iar, Inima Ţi-o dăm în dar! Ne e dor de cer, vrem cu Tine-a sta Mereu privind faţa Ta!</chapter><chapter name="56. Cerul ne tot cheamă" music="0" image="0">1. Cerul ne tot cheamă, n-avem nici o teamă, Drumul oricât ar fi de greu! Valea morţii părăsim, Printre stânci mereu suim, Drumul aspru, drumul aspru toţi îl ştim!2. Ziua iar se stinge, Nimeni nu se plânge, Noaptea oricât ar fi de grea! Candele cu noi purtăm, În lumina lor umblăm, Niciodată, niciodată nu cedăm!3. Domnul ne iubeşte, Domnul  ne-ntăreşte, Lupta oricât ar fi de grea! Ca valdenzii ştim a fi, Ştim ca ei a şi muri, Răsplătire, nemurire vom primi! </chapter><chapter name="57. Din zori cu Isus" music="0" image="0">1. Din zori cu Isus am pornit, Cu El mă simt liber şi fericit! Dacă simt mâna mea în mâna Sa, Nu mă tem, orice s-ar întâmpla! El mă ţine în dragostea Sa!2. Din zori am sorbit râu de har, Din lacrima jertfei de pe Calvar, Dacă am vasul plin eu pot cânta, Nu mă tem, orice s-ar întâmpla! El mă ţine în dragostea Sa!</chapter><chapter name="58. Isus mă aşteaptă" music="0" image="0">Isus mă aşteaptă pe ţărmul ceresc, În luntrea credinţei pe valuri plutesc, Isus mi-e lumină prin nori şi furtuni Şi viaţa mi-e plină de minuni… Văd cum se-adună nori de furtună, Valuri de-ntunecimi, Dar nu mi-e teamă, Domnul mă cheamă mai sus, spre înălţimi. Isus mă aşteaptă pe ţărmul ceresc, În luntrea credinţei pe valuri plutesc, Isus mi-e lumină prin nori şi furtuni Şi viaţa mi-e plină de minuni...</chapter><chapter name="59. Pe aripi de vultur" music="0" image="0">1. Purtăm în noi speranţe şi lumini … Privim tot peste zări cu ochi senini, Pământul ne atrage mai puţin, Tot mai plăcut e zborul spre ‘nălţimi!Refren: Pe aripi de vultur, Zburăm spre patria de sus! Pe aripi de vultur, Zburăm pe braţul lui Isus!2. Avem Scriptura, cel mai sacru vis … Şi aripile noastre s-au deschis! Credinţa ne va duce-n Paradis, Acolo unde Domnul ne-a promis…3. Ne-aşteaptă îngeri fraţi cu-atâta dor! Ne-aşteaptă veşnicia viselor… Nu-i nimeni să oprească-al nostru zbor: Avem un Împărat biruitor!</chapter><chapter name="60. S-a născut Emanuel" music="0" image="0">1. Ninge liniştit, totu-i adormit, Cântă îngerii în coruri "Pace pe pământ!" Cântă inima: "Slavă, Osana!" Slavă Celui ce-a trimis un Prunc Prea-Sfânt!Refren: Să cântăm cu toţii imn de adorare, Saltă inima şi cântă: "S-a născut Emanuel!" Mare bucurie, inima o ştie, Toată bucuria noastră este El!2. Zboară inima înaintea Sa Să-nţeleagă jertfa scumpă-a Celui întrupat! Timpul a venit, Pruncul a sosit, Magii şi păstorii I s-au închinat! 3. Cerul e senin, sufletul e plin, Veşnic închinare-aducem Pruncului divin! Ne plecăm smeriţi, suntem fericiţi, Aleluia, slavă-n veci de veci! Amin!</chapter><chapter name="61. Isus, Domnul nostru" music="0" image="0">1. S-a născut în Betleem, Aleluia! Prinţ ceresc Emanuel, Aleluia!2. A murit pe Golgota, Aleluia! A-nviat în slava Sa, Aleluia!3. El la Tatăl S-a ‘nălţat, Aleluia! Este Rege-ncoronat, Aleluia!4. Iată, vine în curând, Aleluia! Să ne de-a un Nou Pământ, Aleluia!</chapter><chapter name="62. Ceru-ntreg veni la noi" music="0" image="0">1. Ceru-ntreg veni la noi plin de har, Cântec de îngeri ne-a adus speranţă iar! De bucurie plini, în grabă-am plecat, Ca să vedem un Prunc într-o iesle culcat!2. Paşii noştri rătăceau fără rost, Şi nu găseam în lume nici un adăpost, Dar când la Betleem Isus S-a născut, Un drum mai minunat către cer am văzut.3. Vrednic, vrednic este Domnul Isus, Vrednic de toată slava cerului de sus! Prin viaţa Lui e mai presus de eroi, Căci prin iubirea Lui El trăieşte în noi.</chapter><chapter name="63. Bucură-te, tinere" music="0" image="0">1. Bucură-te, tinere în tinereţea ta, Veselă să-ţi fie inima! Umblă-n căi alese de inima ta Şi plăcute ochilor tăi! Dar nu uita, nu uita că te va chema Dumnezeu la judecata Sa, Dar nu uita, nu uita că te va chema Dumnezeu la judecata Sa!2. Viaţa să-ţi traieşti din plin cu tot ce e în ea, Fără să-ţi ofteze inimă! Joacă-te, aleargă, fii vesel mereu, Fugi de tot ce-ţi pare prea greu! Dar nu uita, nu uita că te va chema Dumnezeu la judecata Sa! Dar nu uita, nu uita că te va chema Dumnezeu la judecata Sa!</chapter><chapter name="64. Sunt fericit" music="0" image="0">Sunt fericit, Isus mi-e prieten bun, Iubire, pace voi avea de-acum, Şi-n fiecare clipă din viaţa mea Îi voi cânta, Aleluia! Pentru mine a murit, Pentru mine S-a jertfit, Noaptea grea a alungat, La lumină m-a chemat! Sunt fericit şi vesel voi cânta, Iubirea, pacea, bunătatea Ta, Pe Tine, Doamne, Te voi saluta Când vei veni în mărirea Ta!</chapter><chapter name="65. Printre munţi şi dealuri" music="0" image="0">1. Printre munţi şi dealuri simt pe Dumnezeu, Ape cristaline cântă tot mereu. Refren: [:Cântă, cântă: Domnul este bun, Veşnic, veşnic Domnul este bun!:]2. Soarele se ‘nalţă maiestuos pe cer Şi aruncă dulce raze ce nu pier.3. Prin păduri şi lanuri trece vântu-n zbor, Cântă preamărire pentru Creator.4. Inima să cânte: "Domnul este bun!" Sfânt şi plin de milă, veşnic, este bun!</chapter><chapter name="66. Viaţă şi cântec" music="0" image="0">1. Viaţă şi cântec şi zâmbet şi pace Mereu pentru oameni eu aş vrea să fiu! Să-ntind mâna celor care mângâiere, vindecare, Vor să afle până nu e prea târziu.2. Cine să meargă solia cerească La toţi să vestească: "Vine iar Isus!"? Ne vom duce toţi cei care mângâiere, vindecare, Am găsit la Domnul nostru scump, Isus.</chapter><chapter name="67. Să fii vesel" music="0" image="0">1. Să fii vesel, să zâmbeşti mereu, Cu toată inima să cânţi, Chiar când ploaia bate-n geamul tău Sau soarele-i cu dinţi!Refren: Ascultă cum Domnul Îţi spune drumul pas cu pas, În şoapta-I divină Să-ţi faci plăcut popas!2. Să fii vesel, să zâmbeşti mereu Căci ai la rugăciune ton! Ea e firul pân’ la Dumnezeu, Al vieţii telefon!3. Să fii vesel, să zâmbeşti mereu Când vin torente de-ncercări, Te salvează Dumnezeul Tău Din orice încercări!</chapter><chapter name="68. Când stele mii" music="0" image="0">1. Când stele mii pe cer se-aprind La ceas de înserat, Eu ruga mi-o înalţ Spre Cel ce m-a creat Şi viaţă-n dar mi-a dat.2. Eu sunt aşa de fericit, Că pot să-I mulţumesc, Când noaptea a venit De El sunt ocrotit Şi-n El mă odihnesc.</chapter><chapter name="69. Când soarele apune" music="0" image="0">1. Când soarele apune-n flăcări de raze mii Şi când natura se pregăteşte de-odihnă după-o zi, Totul în rugă sfântă se pleacă chiar acum Şi mulţumiri aduce unui Părinte bun.2. Părinte-al îndurării, azi Tu ne-ai ocrotit, Ne-ai dat viaţă şi sănătate, nimic nu ne-a lipsit, Tu ne-ai dat şi putere să facem voia Ta, Cu bucurie-n suflet, în veci Îţi vom cânta!3. Natura e o carte scrisă de mâna Ta, Ce binecuvântare bogată Tu ai făcut din ea, Totul Te preamăreşte, slujeşte altora, O, Doamne, ce minune-i toată zidirea Ta.4. Acum privim spre toate ce Tu ne-ai dăruit, Şi mulţumiri Ţi-aducem din suflet, Mântuitor iubit, Primeşte ruga noastră, al inimii prinos, Slăvit să fii o, Tată, prin Fiul Tău, Hristos!</chapter><chapter name="70. Norii înserării" music="0" image="0">1. Norii înserării zboară coborând spre asfinţit, Suliţi calde de lumină chiar acum s-au domolit … Doamne, câtă frumuseţe e-n apusul minunat! Păsări cântă mulţumire Celui care le-a creat!2. Întuneric e-n pădure, întuneric şi mister, Doar o strălucire lină se coboară dinspre cer … Cerul plin cu mii de stele parcă e un cor cântând Oglindit pe-ntins de ape şi pe Domnul lăudând!</chapter><chapter name="71. Cântec de seară" music="0" image="0">1. O cât de frumos se aude-n apus Cum curge izvorul ‘n-al lunii surâs, Iar frunzele pomilor se grăbesc Să ’nalţe o rugă spre Tatăl ceresc!2. Şi păsări şi-au strâns sub aripi puii lor Şi-n pace înalţă o şoaptă de dor Acelui ce viaţa le-a ocrotit, Părintelui lor, Dumnezeu preamărit!3. Din inimi curate de exploratori Se ‘nalţă un cântec ce trece de nori Şi mână în mână toţi ne unim Să spunem în rugă: "Isus te iubim!"</chapter><chapter name="72. Tainic coboară" music="0" image="0">1. Tainic coboară în suflet, Dor pe-nserat, dor ceresc, [:Să fiu cu Domnul în Paradis, Aşa cum El a promis!:]2. Stele pe boltă mă strigă, Glasuri de îngeri şoptesc: [:"Vino acasă, copil pribeag, Te-aşteaptă cerul cu drag!":]3. Ruga mi-o spun şi în suflet Dulce-mpăcare primesc, [:Mă simt acasă deja sosit, La Tatăl meu cel iubit!:]</chapter><chapter name="73. Rugă lângă foc" music="0" image="0">1. Gândul către Tine-L înălţăm Seara când lângă foc ne adunăm, Coboară, Isuse, oaspete să fii, Te aşteaptă-ai Tăi iubiţi copii.2. Stele parcă freamătă de dor, Inimi în rugă ‘nalţă şoapta lor, Coboară şi în amurg de aşteptări, Fi-ne pace  printre căutări.3. Focul lemnu-şi pâlpâie tăcut, Noaptea regescul pat şi-a aşternut, Coboară, cum ai făcut de-atâtea ori, Printre noi, printre exploratori!</chapter><chapter name="74. Focul Tău, Isuse" music="0" image="0">1. Focul Tău, Isuse, ardă-n viaţa mea, El să-mi cuprindă toată inima. Tot ce sunt şi tot ce pot să am mai bun Astăzi, Isuse, pe altar eu pun. Tu eşti speranţa, bucuria mea, Tu eşti lumină când e noaptea grea, Ştiu că asculţi, fierbinte, ruga mea, Eu mă încred mereu în mila Ta!2. Când Satana vine cu ispita sa, Privesc la Tine, sus pe Golgota. Căci pe cerul negru al acestei lumi Tu eşti lumină, al speranţei drum! Tu eşti speranţa, bucuria mea, Tu eşti lumină când e noaptea grea, Ştiu că asculţi, fierbinte, ruga mea, Eu mă încred mereu în mila Ta!3. Vine ziua mare când Te voi vedea, Cu mii de îngeri, în mărirea Ta, Încă-o clipă doar, şi trece negrul nor, Să fiu cu Tine eu aştept cu dor! Tu eşti speranţa, bucuria mea, Tu eşti lumină când e noaptea grea, Ştiu că asculţi, fierbinte, ruga mea, Eu mă încred mereu în mila Ta!</chapter><chapter name="75. Dimineaţa şi seara" music="0" image="0">1. Dimineaţa şi seara eu mă rog lui Isus, Să-mi trimită lumină şi putere de sus, Să-mi de-a har şi credinţă, să m-avânt tot mai sus, Dimineaţa şi seara eu mă rog lui Isus.2. Dimineaţa şi seara spre Isus mă îndrept Şi în liniştea rugii pace-n suflet aştept, Orice dor El îl ştie cum se zbate în piept, Dimineaţa şi seara spre Isus mă îndrept.3. Dimineaţa şi seara eu ascult vocea Sa, Când Isus îmi vorbeşte, cântă inima mea … Dumnezeu mă aprinde ca să pot lumina, Dimineaţa şi seara eu ascult vocea Sa!</chapter><chapter name="76. Vântul suspină" music="0" image="0">1. Vântul suspină, dorul alină, Dorul de ţară, ţară divină, Dorm de-acum în cortul lor Exploratorii, Căci la drum pornesc cum se arată zorii.2. Focul se stinge, bolta se-aprinde, Luna răsare mândră în noapte, Doar în sat un clopot bate: Bing - bang, bing – bang! Şi răsună de departe: Bing - bang, bing - bang!</chapter><chapter name="77. Lin se lasă seara" music="0" image="0">1. Lin se lasă seara Ca un sol de pace, Pe la cuiburi păsărele iar se strâng, Printre stele, vara Cuib şi ea îşi face Din frumoasa lună, Noapte bună!2. Focu-ncet adoarme Şi în pace sfântă Toţi exploratorii-n rugă s-au plecat. Dulce-adie vântul Şi un greier cântă, Parcă-ar vrea să spună: Noapte bună!</chapter><chapter name="78. Somn ușor" music="0" image="0">1. Focu-acum s-a stins, focu-acum s-a stins, Peste pajişte este linişte… Dorul necuprins, dorul necuprins, Mă învăluie şi mă mistuie… Dor îmi e de patria Tatălui meu, Dor de casa unde vom fi tot mereu, Nedespărţiţi, nedespărţiţi, doar Isus şi eu.2. Stelele sclipesc, stelele sclipesc, Luna-mprăştie raze palide … Dorul meu ceresc, dorul meu ceresc, Noaptea-mi dăruie vise candide … Cerul a trimis îngeri buni, veghetori, Aripa şi-o-ntind peste mine uşor, Blând îmi şoptesc, blând îmi şoptesc: "Să ai somn uşor!"</chapter><chapter name="79. Mergem neîntârziat" music="0" image="0">Mergem neîntârziat către Casa Domnului! Azi în ziua de Sabat ascultăm Cuvântul Lui! Temerarii călători către cerul de minuni, Suntem mici exploratori, cu Isus prieteni buni!</chapter><chapter name="80. Printre stele" music="0" image="0">1. Ce frumoasă, tainică e noaptea, Sus pe cer, cât mister! Când se văd atâtea constelaţii, Cât mister sus pe cer!2. Carul Mare, Lebăda şi Lira "Domnu-i bun!" parcă spun, Orionul şi Casiopeea Parcă spun: "Domnu-i bun!"3. Doamne, du-ne printre constelaţii Cum ai spus, în cer, sus, Ca să fim cu Tine-n veşnicie În cer sus, cum ai spus!</chapter><chapter name="81. Rugă de seară" music="0" image="0">1. Mulţumesc, Isuse, pentru al zilei dar, Tu mi-ai fost lumină înc-o zi de har! Tu mi-ai fost lumină înc-o zi de har! 2. Mulţumesc, Isuse, că şi azi mi-ai fost, Prin vâltoarea vieţii, sigur adăpost! Prin vâltoarea vieţii sigur adăpost!3. Mulţumesc, Isuse, că şi azi din nou Tu ai fost şi pâinea şi izvorul meu! Tu ai fost şi pâinea şi izvorul meu!4. Pacea Ta să-mi fie peste-al nopţii vis Scară luminoasă către Paradis! Scară luminoasă către Paradis!</chapter><chapter name="82. În fiecare dimineaţă" music="0" image="0">1. În fiecare dimineaţă vesel cânt, Că Tu, Isuse, eşti cu mine orişicând, Deschizi în calea mea o poartă către cer Şi-n orice încercare pot să sper.2. În fiecare dimineaţă la izvor Curată apă limpezeşte al meu dor, E fără de sfârşit ca şi iubirea Ta Ce poate limpezi şi viaţa mea.3. În fiecare dimineaţă raze dulci Trimiţi şi umbre mari din suflet Tu alungi, Pădurea în lumina caldă-a soarelui E ca un colţ din lumea raiului.</chapter><chapter name="83. Rază de soare" music="0" image="0">1. Rază de soare blând ne răsare, Încă o zi de mari îndurări, Chiar dimineaţa ne umple viaţa, Binecuvântări.2. Munţii ne cheamă, cerul ne-ndeamnă, Ne-aşteaptă drumuri de bucurii, La rugăciune toţi să se-adune Şi-apoi vom porni.3. Se ‘nalţă cântul, îl poartă vântul Spre Tine, Sfânt şi bun Dumnezeu, A Ta-ndurare ne e scăpare De tot ce e rău.</chapter><chapter name="84. Raze de culori" music="0" image="0">1. Raze de culori au răsărit, Zâmbete de flori au întâlnit, Primul ciripit înmiresmat M-a salutat ca mesager Al dragostei lui Dumnezeu din cer.2. Aburii din zori s-au depărtat, Cerul dintre nori s-a luminat Visul meu curat e mai frumos, Mai luminos cu cât privesc Seninul chip al Tatălui Ceresc.3. Soarele de foc e acum sus, Vede orice loc, oricât de-ascuns, Tot la fel, Isus, mă va privi, Mă va iubi şi-n veci aş vrea Să-mi fie tot curată inima.</chapter><chapter name="85. Scoală de grabă" music="0" image="0">Scoală de grabă, soarele-i sus, E dimineaţă, noaptea s-a dus, La-nviorare eşti aşteptat, Dacă mai stai ai şi-ntârziat! Scoală degrab’! Nu lenevi! La-nviorare să nu-ntârzii!</chapter><chapter name="86. Cântec de primăvară" music="0" image="0">1. Prin văzduh răsună iar Ciripit de păsărele, Să asculte, se trezesc, Muguraşi pe rămurele.Refren: Bine, bine ai venit, Scumpa noastră primăvară! Viaţă nouă aşteptăm Şi în inimi să răsară…2. Pe câmpii răsar din nou Floricele colorate Zburdă miei, de dragul lor, Tare le-ar gusta pe toate…3. Vremea rece-a aruncat Pijamaua de zăpadă, Straie noi a îmbrăcat Şi-a ieşit, cântând pe stradă.</chapter><chapter name="87. Focul arde" music="0" image="0">Focul arde, se frământă, Iar exploratorii cântă Mereu, voioşi, Căci pădurea îi ascultă.</chapter><chapter name="88. Frumoasă e natura" music="0" image="0">1. Frumoasă e natura cu râuri şerpuind, Frumoasă e pădurea cu păsări mii cântând: Cu-cu! Cu-cu! Ne place s-ascultăm: Cu-cu! Cu-cu! Ne place să cântăm!2. Frumos e cerul nopţii cu stele strălucind, Frumoasă este marea cu valuri fremătând: Da, da! Da, da! Pe Domnu-L vom ‘nălţa! Da, da! Da, da!  Ne place pacea Sa!3. Frumoasă este viaţa când totul e sublim! Frumoasă-i biruinţa când cerul e senin. Aşa, aşa ne-ndeamnă inima! Aşa, aşa cântăm spre slava Sa!</chapter><chapter name="89. Natura îmi arată" music="0" image="0">1. Din zborul vrăbiuţei vreau să-nvăţ mereu Pe aripa credinţei cum să zbor şi eu. Natura îmi arată tot ce-i de-nvăţat, Ca zborul vrăbiuţei, zborul meu curat.2. În stânca neclintită e-un model frumos, În valuri de ispită să fiu credincios. Natura îmi arată tot ce-i de-nvăţat Ca stânca neclintită să rămân curat.3. Din zâmbetul de floare cu frumos parfum Eu văd o ţintă mare: vreau să fiu mai bun! Natura îmi arată tot ce-i de-nvăţat, O viaţă de valoare cu parfum curat.4. Din susur de izvoare eu învăţ mereu, Izvor de îndurare este Dumnezeu. Natura îmi arată tot ce-i de-nvăţat, Izvor de îndurare-i Cel ce ne-a creat.</chapter><chapter name="90. Şi peştişoru-n apă" music="0" image="0">1. Şi peştişoru-n apă şi cerbul din câmpii Şi pasărea ce zboară şi floarea cum o ştii.Refren: Pe toţi foarte mult îi iubeşte El Şi pe noi, copiii, tot la fel!2. Viţeii ce pasc iarbă, oiţele cu miei, Înaripaţii vulturi şi ne-nfricaţii lei …3. Iubeşte indienii, chinezii tot la fel Şi africanii negri şi albii toţi la fel.4. Pe oameni îi iubeşte, pe cei de jos sau sus, Slab, gras, mai mic, mai mare, sunt toţi ai lui Isus!</chapter><chapter name="91. O dragoste cum e marea " music="0" image="0">1. O dragoste cum e marea, O dragoste cum e marea, Doar Tu mi-ai dăruit, Isus iubit! O dragoste cum e marea, O dragoste cum e marea, Doar Tu mi-ai dăruit şi-s fericit.2. Tărie cum are stânca, Tărie cum are stânca, Doar Tu mi-ai dăruit, Isus iubit! Tărie cum are stânca, Tărie cum are stânca, Doar Tu mi-ai dăruit şi-s fericit.3. O pace cum are râul, O pace cum are râul, Doar Tu mi-ai dăruit, Isus iubit! O pace cum are râul,O pace cum are râul, Doar Tu mi-ai dăruit şi-s fericit. 4. O sete cum are cerbul, O sete cum are cerbul,	Doar Tu mi-ai dăruit, Isus iubit! O sete cum are cerbul, O sete cum are cerbul, Doar Tu mi-ai dăruit şi-s fericit.</chapter><chapter name="92. Cum m-a creat Isus" music="0" image="0">1. Ca primăvara, toată numai flori, Ca şi curcubeul pictat în vii culori, La fel am fost şi eu cioplit, Chip frumos Dumnezeu mi-a zidit, Îi voi cânta, necontenit, Domnului meu iubit.2. Ca vara dulce, legănată-n plopi, Ca o poezie şoptită-n mii de tropi, La fel am fost şi eu cioplit, Chip frumos Dumnezeu mi-a zidit, Îi voi cânta, necontenit, Domnului meu iubit.	3. Ca şi o toamnă plină an de an, Ca o melodie cântată la pian, La fel am fost şi eu cioplit, Chip frumos Dumnezeu mi-a zidit, Îi voi cânta, necontenit, Domnului meu iubit.4. Ca iarna albă cu sclipiri de-opal, Ca o amintire sculptată în cristal, La fel am fost şi eu cioplit, Chip frumos Dumnezeu mi-a zidit, Îi voi cânta, necontenit, Domnului meu iubit.</chapter><chapter name="93. Creator Minunat" music="0" image="0">1. Clipocind se aude-un pârâiaş printre stânci, Florile-şi varsă-aroma în zăvoi, Munţi înalţi cu păduri şi dealuri şi văi adânci, Doar pentru noi!Refren: Minunat le-a creat Domnul Sfânt, Să-L înălţaţi în cânt! Creator îndurător, Te iubim şi-Ţi mulţumim!2. Câte stele sclipesc pe cerul nopţii, senin, Doar Dumnezeu le poate număra, Soarele luminează orice zi pe deplin, Din slava Sa!3. Infinită-i iubirea ce ne-o porţi, Tată Sfânt, Pe toţi cu mâna Ta ne-ai modelat, Ce putere să faci, doar dintr-un pumn de pământ, Om minunat!</chapter><chapter name="94. Primăvara a sosit" music="0" image="0">1. Primăvara a sosit, Iarna şi gerul iute au fugit, De-acuma soar’le ne va bucura, Vom alerga şi vom cânta!Refren: Cântăm cu toţi în vesel cor: E anotimpul florilor. Cântăm cu toţi în vesel cor, Slăvind pe bunul Creator!2. Vesel sună glas de nai Şi de vioară peste lung de plai, Cu ele vom cânta şi noi în cor, Slăvind pe bunul Creator!3. Când vom creşte mari şi noi, În faţa iernii nu vom da ‘napoi, Ne vom lupta cu ne-mblânzitul ger Spre-al primăverii nou mister!</chapter><chapter name="95. Fir de iarbă" music="0" image="0">1. Fir de iarbă, stropi de rouă, Toate Domnul le-a creat, Munţi înalţi şi nori ce plouă, Toate spun: "Fii lăudat!" Chiar şi pasărea ce cântă, Tot Te laudă şi ea Şi-mpreună cu natura, Cântă şi fiinţa mea!2. Peste lume cad secunde, Timpul zboară ca un nor, Veşnicia taine-ascunde, Sufletul e plin de dor … Dinspre cer se face pace, Mâini cu dragoste unim, Lanţul lumii se desface, Şi spre casă toţi pornim.</chapter><chapter name="96. Norii" music="0" image="0">1. Nimbus, Cirus, Cumulus, Norii cerului de sus, Pentru noi sunt vestitori ai timpului: Vreme bună, vreme rea, Negreşit noi vom afla Cunoscând culoarea lor, a norilor!2. Nimbus e întunecat, Ploaia s-a apropiat, Cumulus e luminos: ce timp frumos! Cirus e un petic, doar, Ca un strop curat de var Pe tavanul albăstrui al cerului!3. Ce Maestru minunat, Nori de apă a pictat, Să aducă ploaia-n dar, belşug de har! El ne-a dat Cuvântul Lui, Ca şi norii cerului, Să cunoaştem semnele sfârşitului!</chapter><chapter name="97. Fulgi de zăpadă" music="0" image="0">1. Fulgi de zăpadă, stele căzătoare, Ninge, ninge-ncetişor, Totul se-mbracă-n haină lucitoare, Ce minunat decor!2. Fulgi de zăpadă vin să ne-mpresoare, Ninge, ninge, ce frumos! Totul e numai binecuvântare De la Isus Hristos.3. Fulgi de zăpadă, candide petale, Ninge, ninge, nesfârşit… Vor să ne-aducă bucurii în cale, Şi zâmbet fericit!4. Domnul trimite fulgii de zăpadă, Ninge, ninge-ncetişor, Oricine poate printre ei să vadă Pe bunul Creator!</chapter><chapter name="98. Fii bun exemplu" music="0" image="0">1. Învaţă de la mica floricică Să răspândeşti mereu plăcut parfum, Când au nevoie cei din jur de tine, Să fii un pom la margine de drum! Nimic să nu te-oprească din cântare, Fii greier şi la bine şi la greu, Priveşte la furnica truditoare, Lucrând, ea laudă pe Dumnezeu!Refren: În orice faci sau spui, fii bun exemplu, O pildă orişicui, Dă bun exemplu, Chiar dacă alţii-s răi, Tu fii exemplu, Căci Domnu-a fost ca tine Şi exemplul Său ţi-a dat! Căci Domnu-a fost ca tine Şi exemplul Său ţi-a dat!2. Priveşte căprioara cea sfioasă, Cum caută doar apă de izvor, Păianjenu-l îţi poate-ntinde-o plasă, Dar nu uita că ai un Salvator! De-i gerul greu în iarna pământeană, Credinţa ta de foc te va-ncălzi, Şi primăvara-i gata să apară Şi-atunci un Soare nou va răsări!</chapter><chapter name="99. Îţi mulţumim" music="0" image="0">1. Pentru soare-Ţi mulţumim, Pentru lumina cerului senin, Îţi mulţumim, Isuse, pentru nor, Că el ne plouă pe ogor!Refren: Îţi mulţumim, îţi mulţumim Că tot ce-i bun în dar primim, Îţi mulţumim şi Te iubim, Doamne, Isuse-Ţi mulţumim!2. Pentru stele-Ţi mulţumim Că luminează noaptea când dormim, Îţi mulţumim şi pentru pacea Ta Ce ne mângâie inima!3. Pentru apă-Ţi mulţumim, Ea ne adapă fără să plătim, Îţi mulţumim că aerul curat E-aşa bun de respirat!4. Pentru tot ce-n dar primim, Doamne, Isuse vrem să-Ţi mulţumim, Îţi mulţumim că veşnic ne iubeşti Şi sus în ceruri ne primeşti!</chapter><chapter name="100. Raze triste" music="0" image="0">1. Raze triste-au pornit printre pânze de nori, Şi în inimi s-au oprit cu ai toamnei reci fiori… Vântul iar pe câmpii a pornit fără rost, Tot mai des în cămin căutăm adăpost.2. Cânt şi zâmbet şi dor de Isus s-au legat Şi privim în viitor un cămin mai minunat… Cine poate opri al pământului plâns? Doar Isus, plin de har, mâna Lui ne-a întins.3. Vântul zilei de-apoi în dureri revărsat Suflă astăzi peste noi de mânie încărcat … Să ne scape de el, cine oare-ar putea? Te-aşteptăm, scump Isus, aşteptăm ziua Ta!</chapter><chapter name="101. Bate vântul" music="0" image="0">1. Bate vântul furios, vrea să de-a copacii jos, Dar o rădăcină tare-i ţine în picioare.2. Valul mării-nfuriat cu o stâncă s-a luptat, Dar degeaba, valu-i mare, stânca-i mult mai tare!3. Întunericul certat cu lumina, ne-ncetat, Luptă cu înverşunare, dar în zori dispare!4. Vântul bate furios, marea urlă zgomotos, Dar în lupta-ngrozitoare Domnul e mai tare!</chapter><chapter name="102. În drumeţie" music="0" image="0">1. În drumeţie noi plecăm acum, Rucsacul este gata pentru drum! Bocanci avem şi-s bine lustruiţi, De plecare sunt pregătiţi!Refren: Drum bun! Drum bun către piscuri noi! Drum bun! Drum bun, ţineţi pas vioi! Drum bun! Drum bun, noi nu ne oprim, Drumeţie, te iubim!2. Cărarea-i grea dar muntele-i frumos, Exploratorii urcă-n marş voios! Avem o ţintă, suntem toţi un gând: "Pentru Domnul!", "Gata oricând!"3. Grozavă e priveliştea de sus, Te simţi mult mai aproape de  Isus! Pornim degrab’, pornim cu gând curat Către cerul cel înstelat!</chapter><chapter name="103. El ţine toată lumea" music="0" image="0">1. El ţine toată lumea în mâna Sa, Întreg pământul nostru în mâna Sa, El ţine Universul în mâna Sa, Întreaga lume e în mâna Sa!2. El ţine copilaşii în mâna Sa, Şi pe părinţii noştri în mâna Sa, Fraţi şi surori El ţine în mâna Sa Pe oameni El îi ţine-n mâna Sa!3. El ţine chiar şi vântul în mâna Sa, El ţine şi oceanul în mâna Sa, El ţine nori de ploaie în mâna Sa, Şi viaţa noastră e în mâna Sa.4. El ţine sori şi stele în mâna Sa, Planete şi comete în mâna Sa, El ţine mersul lumii în mâna Sa Şi viitorul e în mâna Sa!5. Pe mine El mă ţine în mâna Sa, Pe tine El te ţine în mâna Sa, Pe noi Isus ne ţine în mâna Sa, Exploratorii sunt în mâna Sa!</chapter><chapter name="104. Povestea  cucului" music="0" image="0">1. E zarvă în pădure, o zarvă cu ecou: Că-n cuibul unei mierle a apărut un ou!… "Al cui? Al cui?" "Ce grea-ntrebare pui! Păi, dacă n-are-o mamă, o fi al nimănui!"2. Dar, de pe altă creangă, privea ca un năuc Făptaşul cu pricina, cu numele de "cuc" "Cucu! Cucu! Gândeşte-te şi tu: Doar pentr-un ou micuţ, ce mai zarvă se făcu!"3. S-a dus ca vântul vestea şi timpul de clocit, Iar puiul din găoace doar mierlă n-a ieşit! "Dă-i zor! Dă-i zor! Aruncă-ţi fraţii-n zbor, Că doar aşa în cuib ai să fii moştenitor!"4. Când puiul creşte mare, e mândru foc de el, Da-l macină-o-ntrebare: "De ce e singurel?!" Cucu! Cucu! El singur şi-o făcu, De-aceea-şi strigă-ntruna doar numele acu’: "CUCU!"</chapter><chapter name="105. Greieraș" music="0" image="0">1. Cântă un greier aproape de casă: Cri, cri, cri, cri, cri, cri, cri, cri, cri, cri! Ce-o fi găsit el în iarba cea deasă? Cri, cri, cri, cri, cri, cri, cri, cri, cri, cri!Refren: E-o bucurie, doar el o ştie, Cri, cri, cri, cri, cri, cri, cri, cri, cri, cri! Cântă şi tu, şi-o vei afla: Osana! Osana! Aleluia!2. Cântă un greier sub rază de lună: Cri, cri, cri, cri, cri, cri, cri, cri, cri, cri! Parcă ar vrea să cântăm împreună: Cri, cri, cri, cri, cri, cri, cri, cri, cri, cri!</chapter><chapter name="106. Olario" music="0" image="0">1. Păsărele-n cântul lor preamăresc pe Creator, Cântă tril de bucurie, plin e codrul de-armonie!Refren: Ola-rio, rio, rio, ola-rio, rio, ra, ola-rio, rio, rio, ola-ra!2. Veveriţe prin copaci strâng alune în desagi, Pe-o albastră de cicoare doarme-un fluture la soare.3. Furnicuţe prin zăvoi meşteresc un muşuroi Şi-n cristal curat de apă văd un păstrăv ce se joacă.4. Căprioare la izvor îşi alină setea lor, Iar, pe sus, un vultur zboară pe seninul cer de vară.5. Se-nserează pe pământ, stele-n cer se-aprind pe rând, Focu-n jurul lui ne-adună, glasuri vesele răsună.</chapter><chapter name="107. Printre dealuri" music="0" image="0">1. Printre dealuri, glasuri se adună, Cântece răsună pân’ la nori, Căci exploratorii au pornit cu zorii Visători, visători…2. Pe cărări abrupte se avântă, Ne-ncetat ei cântă bucuroşi! De-orice fir de iarbă,  de-orice lucru-ntreabă, Curioşi, curioşi.3. Din natură zilnic ei învaţă, Ea le dă povaţă ne-ncetat, Vor să o cunoască, vor s-o ocrotească, Mai curat, mai curat.4. Iar când seara umbra îşi întinde, Liniştea cuprinde orice loc; Tabăra se-adună, cântece răsună, Lângă foc, lângă foc.</chapter><chapter name="108. Din zori" music="0" image="0">1. Din zori se-aude ciocănitoarea: cioc, cioc, cioc, Ea niciodată nu se opreşte: cioc, cioc, cioc, Devreme sau pe-nserat, De-i soare sau e-nnorat, Ea tot bate, bate, bate, lucrează ne-ncetat!2. Din zori se-aude, vrabia cântă:cip, cip, cip, Ea niciodată nu se opreşte:cip, cip, cip, Devreme sau pe-nserat, De-i soare sau e-nnorat, Ea tot cântă, cântă, cântă voioasă ne-ncetat! 3. Din zori furnica merge şi-adună:tip, tip, tip, Ea niciodată nu se opreşte:tip, tip, tip, Devreme sau pe-nserat, De-i soare sau e-nnorat, Ea tot merge, merge, merge, adună ne-ncetat!4. Din zori albina zboară şi strânge:bâz, bâz, bâz, Ea niciodată nu se opreşte:bâz, bâz, bâz, Devreme sau pe-nserat, De-i soare sau e-nnorat, Ea tot zboară, zboară, zboară şi strânge ne-ncetat!5. Din zori şi tu lucrează, lucrează ne-ncetat, Şi niciodată nu te opri din lucrul tău, Devreme sau pe-nserat, De-i soare sau e-nnorat, Fii tot harnic, harnic, harnic lucrează ne-ncetat!</chapter><chapter name="109. Inima e plină" music="0" image="0">1. Inima e plină, plină de avânt, Căci ne cheamă munţii să pornim cântând! Către zări senine vulturi suie-n zbor, Hai şi noi pe urma lor!Refren: Dealuri şi câmpii, flori şi păsări mii Toate ne aduc în cale bucurii, Iar deasupra lor bun şi iubitor Este-al nostru Creator!2. O, ce fericire, vesel, să priveşti De pe-un vârf de munte, slăvile cereşti! Farmecul naturii nu te va-nşela, Când te prinde-n vraja sa!3. Şoapte de iubire se aud în flori Ca să ne-nsoţească paşii călători, Prin păduri înalte, iată, s-au deschis Drumuri către Paradis!</chapter><chapter name="110. Ne-aşteaptă azi un drum" music="0" image="0">1. Ne-aşteaptă azi un drum fericit, Suim prin păduri spre vârful însorit, Suim de-i soare sau de sunt nori, Noi suntem voioşii exploratori!Refren: Şi viaţa noastră-i tot la fel: Un drum ce urcă tot mereu spre ţel, Isus e cel mai sfânt model, Vrem să-ajungem sus, la El!2. Şi dacă drumu-i lung şerpuit, Picioarele noastre au cam obosit, Răsplata-i sus pe vârful înalt, O, ce bucurie, ce minunat!3. Dar şi primejdii ne urmăresc, Sunt ochi ce din umbră tare ne-ngrozesc, De îngeri buni suntem ocrotiţi, Să nu rătăcim, să fim tot cuminţi!</chapter><chapter name="111. Veniți, prieteni" music="0" image="0">1. Plecăm în drumeţie, Plecăm ne-ntârziat! Prieteni buni, veniţi cu noi, Căci drumul e marcat!2. Fâneţe şi izvoare Prin munţi o să vedem Şi păsări mii şi vietăţi Şi plante ca-n Eden!3. Nu vă certaţi cu ursul În dulce zmeuriş Şi veveriţa s-o lăsaţi Să zburde prin frunziş!4. Frumoasă e natura, Şi-i doar un mesager, Veniţi cu noi, prieteni buni, Pe drumul către cer!</chapter><chapter name="112. Iubim natura" music="0" image="0">1. Pornim la drum încolonaţi, Pădurea ne aşteaptă, Frunze "fâş, fâş, fâş", Iarba "pâş,pâş, pâş" Crengi uscate "trosc", Pădurea ne aşteaptă!2. Atâtea vietăţi în crâng Se uită cu mirare, Greieri "cri, cri, cri" Păsări "cip-ci-rip", Chiar şi-un iepuraş Se uită cu mirare!3. Văzduhu-i cald şi-nmiresmat, E totul plin de viaţă, Câţi bondari "zum, zum", Pe flori cu parfum, Libelule-n zbor, E totul plin de viaţă!4. La explo învăţăm mereu Cum să iubim natura: Frunze, muşchi şi flori, Păsări, peştişori, Toate le-ocrotim Căci mult iubim natura!</chapter><chapter name="113. Pornim voioşi, degrabă" music="0" image="0">1. Pornim voioşi, degrabă, în drumeţie iar! Ne-am luat bocanci de munte, rucsaci, dar nu prea mari! Ce bucurie cu toţi simţim acum: Natura mult ne place şi iată-ne la drum!2. Noi suntem de la explo şi mergem ordonaţi, În şir, ca indienii, perfect aliniaţi! Când mergem astfel, să nu vorbeşti de fel: S-auzi cântând prin iarbă un greier mititel.3. Pădurea ne încântă cu frumuseţea ei: Copaci cu scoarţa groasă au muşchi verzui pe ei, Păsări de munte în triluri ne-ncetat, Slăvesc pe Creatorul cel sfânt şi minunat.</chapter><chapter name="114. Suntem exploratorii" music="0" image="0">1. Suntem exploratorii pe care-i ştiţi, voioşi, Vrem să întrecem norii, totdeauna curajoşi! Domnul ne-ajută pe cărare, nu ne e teamă de ‘nălţimi, Zilnic zburăm către soare, pe aripi de heruvimi!2. Noi suntem luptătorii ce nu pot fi învinşi, Suntem luminătorii, plini de soare şi nestinşi… Ducem o luptă fără arme, doar cu iubire şi avânt, Nimeni din noi nu mai doarme, că zburăm spre-un Nou Pământ!3. Nu vrem această glie, noi vrem ceva mai bun, Mergem spre veşnicie, ce frumos e-al nostru drum! Domnul ne poartă către stele, suntem mereu încrezători, Vom alerga printre ele, tot mai buni exploratori!</chapter><chapter name="115. Pe cărări de munte" music="0" image="0">Refren: Pe cărări de munte am pornit, Soarele ne-mbie, fericit… Sus în pomi se-aude tril voios, Doamne, cât e de frumos!1. Uite-o veveriţă, parcă ne-a zărit, Iar lângă-o căpiţă un miel rătăcit...Refren: Pe cărări de munte am pornit, Soarele ne-mbie, fericit… Sus în pomi se-aude tril voios, Doamne, cât e de frumos!2. Uite-o căprioară grabnic s-a ascuns, Uite şi cum zboară vulturul pe sus!3. Ce-ar fi să se-arate ursul cel ursuz, Să-l vedem aproape lângă-un pui de  sturz?…</chapter><chapter name="116. Explorând culorile" music="0" image="0">1. Explorând mereu natura, Îl cunoaştem pe Isus, Ca izvor al vieţii noastre Şi-al culorilor de sus! Nespusă bucurie şi har îmbelşugat, Minunat e-n veci tot ce El ne-a dat, Tot ce Domnul a creat!2. Ce frumoasă e speranţa De-a avea un Salvator Şi culoarea ei curată: Un albastru fără nor! Speranţă, bucurie şi har îmbelşugat, Minunat e-n veci tot ce El ne-a dat, Tot ce Domnul a creat!3. Ce frumoasă e credinţa Ce te-ajută să nu cazi, Ca şi verdele statornic Al pădurilor de brazi! Credinţă, bucurie şi har îmbelşugat, Minunat e-n veci tot ce El ne-a dat, Tot ce Domnul a creat!4. Ce frumoasă e lumina Norilor imaculaţi! Trecători şi noi, ca norii, Să trăim la fel, curaţi! Lumină, bucurie şi har îmbelşugat, Minunat e-n veci tot ce El ne-a dat, Tot ce Domnul a creat!</chapter><chapter name="117. Priveşte-n jurul tău" music="0" image="0">1. Priveşte-n jurul tău Şi vezi pe Dumnezeu În tot ce a creat Şi nouă ne’a lăsat.Refren: De-aceea noi cu plăcere Totdeauna’I mulţumim! Vrem pentru a Sa iubire, În veci să-L preamărim!2. În stânca de granit, În bradul înverzit, În soare şi în nor Vedem pe Creator.3. În tril de ciocârlii, Pe’ntinsele câmpii, În Cartea Domnului Vedem iubirea Lui.</chapter><chapter name="118. E primăvară!" music="0" image="0">1. De ce zăpada s-a topit şi vântul e mai cald? De ce pământul s-a-nnoit cu fire de smarald?Refren: E primăvară iar la noi, Natura a-nviat, Pe deal, pe vale şi-n zăvoi E totul minunat!2. De ce se joacă pe câmpii Voioşii mieluşei? De ce la fel atâţi copii se zbenguie şi ei?3. De ce nu-ţi vine să mai stai în casă nicidecum? De ce al primăverii rai te cheamă: "Hai la drum!"?</chapter><chapter name="119. Când şi cum?" music="0" image="0">Când şi cum? Când şi cum? Ne vom vedea din nou de-acum?</chapter><chapter name="120. Bravo" music="0" image="0">Bravo, Bravo! Bravisimo! Bravo, Bravo! Bravisimo! Bravo! Bravisimo! Bravo! Bravisimo! Bravo! Bravo! Bravisimo!</chapter><chapter name="121. O, la, la" music="0" image="0">1. O, la, la, o, la, le, Ce frumos e muntele! O, la, la, o, la, le Când îl scaldă soarele!Refren: Tainice chemări simţim Către culme să suim Pe-ale vieţii înălţimi Inundate de lumini!2. O, la, la, o, la, le, Nu e simplu a urca  O, la, la, o, la, le, Dar ne-atrage inima!3. O, la, la, o, la, le, Nu putem pe loc a sta  O, la, la, o, la, le, Calea cât ar fi de grea!</chapter><chapter name="122. Dimineaţa" music="0" image="0">1. Dimineaţa când răsare Raza cea dintâi de soare Iar îmi cântă inima, O, Doamne, Ţie, Osana!2. Când văd norii la amiază, Vântul maistru cum pictează, Iar îmi cântă inima, O, Doamne, Ţie, Osana!3. Umbra serii când coboară Pacea dulce mă-nconjoară Iar îmi cântă inima O, Doamne, Ţie, Osana!4. Doamne, plin de bunătate, Slava ta o văd în toate, Iar îmi cântă inima O, Doamne, Ţie, Osana!</chapter><chapter name="123. Isuse, prieten" music="0" image="0">1. Isuse, prieten şi bun Salvator, Oricând mi-eşti alături sub soare sau nor; Cu Tine, Isuse, Păstor prea iubit, Şi-n ziua aceasta, pornesc fericit!2. Isuse, mi-ar placea la mine să vii, Şi toată oştirea-Ţi s-o văd, îngeri mii! Cu Tine, Isuse, Păstor prea iubit, De plouă sau ninge, eu merg fericit!3. Isuse, nu-s singur, de ce să mă tem? În casă, în viaţă, în suflet te chem! Cu Tine, Isuse, Păstor prea iubit, Şi-n valuri de mare m-arunc fericit!</chapter><chapter name="124. Slavă Ți-aducem" music="0" image="0">1. Slavă Ți-aducem, cerescule Tată, la ceas de plăcută închinare, Ce bucurie să-Ţi dăm viaţa toată, căci suntem ai Tăi, fiecare! Viaţa, suflarea şi dragostea noastră şi totul avem de la Tine, O, ce minune-i o viaţă curată pe braţele Tale divine!2. Doamne, învaţă-ne taina iubirii înscrisă în palmele Tale, Ea ne inundă izvoarele firii cu sfinte şi noi osanale! Azi bucuroşi ne-nchinam cu credinţă deşi Te simţim ca prin ceaţă, Dar cât mai grabnic, de-ar fi cu putinţă, Te vrem, Tată bun, faţă-n faţă!</chapter><chapter name="125. Noaptea-ncet coboară" music="0" image="0">1. Noaptea-ncet coboară, Pacea mă-nconjoară, Ruga mea curată Domnul mi-o aşteaptă...2. O minune-i toată Bolta înstelată, Peste-ntreaga fire Domnul e iubire.3. Urcă printre stele Gândurile mele, Mâinile-mi se-adună Ruga să mi-o spună.4. Luna străluceşte, "Somn uşor" şopteşte, Tată din mărire Ţie mulţumire!</chapter><chapter name="126. Seara a venit" music="0" image="0">1. Seara a venit, e timp de odihnit, Glasuri de copii s-au stins de mult, Norii se opresc şi-n taină mai şoptesc, Rugaciunea lor cu drag ascult.Refren: Se-aprind uşor pe cer în zbor steluţe mii şi mii, În taina lor, fermecător e-un vis de veşnicii!2. Ruga s-a ‘nălţat prin cerul înstelat Şi parfumul ei e peste tot. Minunat şi sfânt în cer şi pe pamânt, Minunat e Domnul Sabaot!3. Către alte zări simt tainice chemări, Dorul meu de cer se face vis, Ştiu că-n zori de zi Isus mă va primi, Deschizându-mi porţi de Paradis.</chapter><chapter name="127. Gata sunt de drum" music="0" image="0">Refren: Gata sunt de drum, voi urca acum, Sus pe culmi s-ajung doresc, Flori am să culeg, pas cu pas alerg, Pâna sus nu mă opresc! 1. Inima mi-am pregătit, Glasul mi l-am încălzit. Rugaciunea-am înălţat, Domnului m-am închinat şi...Refren: Gata sunt de drum, voi urca acum, Sus pe culmi s-ajung doresc, Flori am să culeg, pas cu pas alerg, Pâna sus nu mă opresc! 2. Am rucsacul pregătit, Ghetele le-am lustruit, Izoprenul l-am luat Şi-aparatul de filmat şi...3. Viaţa este un urcuş, Greutaţi acuş, acuş, Dar alături de Isus Pot s-ajung pe culme, sus, şi...</chapter><chapter name="128. Domnul vrea să fie cu noi" music="0" image="0">1. Domnul vrea să fie cu noi, Alergând pe dealuri şi văi, Deci veniţi cu toţi să ne-nchinăm, Dimineaţa ruga să ‘nălţăm!2. Domnul are mult de dat Pentru orice fată şi băiat, Deci veniţi cu toţi să-L lăudăm, Dimineaţa jertfa să-I ‘nălţăm!3. Domnul ştie tot ce va fi, Ne trimite multe bucurii, Deci veniţi Cuvântul să-L citim, Dimineaţa Lui să-I mulţumim!4. Domnul vrea să fim fericiţi, Noi suntem copiii Săi iubiţi, Deci veniţi cu toţii să cântăm, Dimineaţa să ne închinăm!</chapter><chapter name="129. Dacă Isus e cu tine" music="0" image="0">Refren: Dacă Isus e cu tine, tu poţi să faci mari minuni! Luptă-te mereu pentu bine, te-ajută îngerii buni!1. Întinde mână, fii zâmbitor, O vorbă bună zi tuturor! Ce bucurie poate să fie Chiar o privire rostind iubire!Refren: Dacă Isus e cu tine, tu poţi să faci mari minuni! Luptă-te mereu pentu bine, te-ajută îngerii buni!2. În rugăciune te poţi pleca, Domnul rămâne tăria ta! Prin El înclină inima-ţi plină Mereu spre alţii şi-ajută pe fraţii!3. Bani, o mulţime nu ai să dai, Dă cu iubire din tot ce ai, Dă din speranţa ce-ţi umple viaţa Marea salvare celui ce moare...</chapter><chapter name="130. Mama mea m-a învăţat" music="0" image="0">1. Mama mea m-a învăţat Todeauna gând curat, Pe Isus să-L am model, Călăuză-n drum spre cer.Refren: Răsplătiri în veşnicii Alături de ai tăi iubiţi copii, Fie-ţi cerul tot senin, Şi bucurii să ai din plin!2. Lacrimi multe în ascuns A vărsat îndeajuns... Doar Isus o alina, Prin Cuvânt o mângâia...3. Voi veghea să fiu găsit Pentru ceruri pregătit, O coroană voi primi, Mamei îi voi mulţumi!</chapter><chapter name="131. Dumnezeu mi-a dat o mamă" music="0" image="0">1. Dumnezeu mi-a dat o mamă minunată Cum nu are nimeni pe pământ, Ochii ei, izvor de dragoste curată Stelele din ceruri mi le-ar da la rând.Refren: Dragostea de mamă, flori de Paradis, Minuni a pus în jurul meu. Dragostea de mamă cerul mi-a deschis, Să-L văd, să-L văd pe Dumnezeu!2. Cred că n-am să pot ajunge niciodată Să-nţeleg din lacrimi dorul ei, Să cuprind a mamei suferinţă toată, Pentru-al ei copil cu ochii de scântei.3. E aproape ziua, ziua răsplătirii, Când Se-ntoarce Domnu-n slava Sa. De la El voi cere-n lacrima iubirii Un buchet de stele pentru mama mea.</chapter><chapter name="132. Lăsaţi copilaşii să vină la Mine" music="0" image="0">1. Veniţi, copilaşii Mei, veniţi În braţele Mele divine, Străini de mândrie, blânzi, fericiţi, Stegari ai speranţei ce vine!2. Lăsaţi copilaşii, nu-i opriţi, Lăsaţi-i să vină la Mine, A celor ca ei, la fel de smeriţi Va fi-mpărăţia ce vine!3. Veniţi, copilaşi, şi voi, părinţi, Veniţi şi-nvăţaţi de la Mine, Şi-apoi mână-n mână, veseli porniţi Spre veacul iubirii ce vine!</chapter><chapter name="133. Mamă, azi de ziua ta" music="0" image="0">1. Mamă, azi de ziua ta, Vreau să-ţi dau frumoase flori Chiar din inimoara mea, Un buchet plin de culori. Doamne, Tu să-i dai în darRefren: Numai bucurii de sus Să m-ajuţi să fiu vlăstar, Să-nfloresc lângă Isus!2. Mama mea eşti ca o stea, Ochii tăi sunt ca doi sori. Eşti mereu pe calea mea Cu iubire şi cu flori. Doamne, vreau să-i dai în dar3. Pentru dragi parinţii mei, Pentru bunii mei cei buni, Dă-le Doamne, tot ce vrei, Să le creşti în cer cununi. Doamne, să le dai în dar</chapter><chapter name="134. Zi de Sabat" music="0" image="0">1. Zi de Sabat, popas de tihnă, pe calea noastră catre cer! Tatăl sfânt, din dragostea Lui, revarsă binecuvântări!2. Zi de Sabat, odihnă sfântă şi drum deschis spre veşnicii, Din Eden mi-eşti stâlpul de foc şi până-n paradis vei fi.3. Zi de Sabat! Cântări de slavă se-aud în templul Tău cel sfânt! Ah, grăbeşte-te Doamne s-avem un Sabat nou pe-un nou pământ!</chapter><chapter name="135. În grădina Ghetsemani" music="0" image="0">1. În grădina Ghetsemani Domnu-n rugă se lupta, Când o ceată de duşmani Către El se îndreaptă... "Eu sunt mielul ce-a venit Pentru jertfă pregătit"! Şi la glasul Său cel sfânt Au căzut toţi la pământ.2. Domnul singur a ramas: Ucenicii L-au lăsat Şi în cel mai groaznic ceas C-un sărut a fost trădat... Un cuvânt de-ar fi rostit Pe toţi iar fi nimicit, Dar să moara înadins S-a lăsat să fie prins.3. Judecat şi răstignit, Mielul sfânt nevinovat De păcat ne-a mântuit, Viaţă veşnică ne-a dat. Ghetsemani şi Golgota Povestesc iubirea Ta... Preamărit în veci să fii, Azi, aici şi-n veşnicii!</chapter><chapter name="136. Lângă drum, o sămânţă" music="0" image="0">1. Lângă drum, o sămânţă-a căzut şi-a-ncolţit, Însă spinii n-au vrut s-o primească, Tot aşa dacă sufletul nu-i curăţit, Nici un bob de Scriptură n-o să crească!2. Pe terenul pietros o sămânţă-a zburat, Însă n-a fost să dea rădăcină, Tot aşa dacă sufletul nu-i înmuiat, Nici un bob de Scriptură n-o să ţină.3. Pe cărarea bătută seminţe-au venit: Pentru păsări, ce bună mâncare! Tot aşa dacă sufletul nu e păzit, Nici un bob de Scriptură nu răsare!4. Pe pământul arat multe boabe-au căzut Şi-au crescut, şi-au rodit fiecare, Tot aşa într-un suflet prin har renăscut Se adună recolta cea mai mare!</chapter><chapter name="137. Orbul Bartimeu" music="0" image="0">1. Bartimeu nimic nu vedea, Nici păsări, nici fluturi, nici albine, Dar el într-o zi el începu a striga: "Isuse ai milă de mine"!Refren: Am fost orb, dar acum pot vedea, O, Doamne, cât e de bine, Îţi mulţumesc pentru marea mila Ta, Că Tu mai vindecat şi pe mine!2. Eu am ochi şi chiar pot vedea Şi păsări, şi fluturi şi albine, Dar am mari motive să strig tot aşa: "Isuse, ai milă de mine"!3. Tot sunt orb când nu pot vedea S-aleg ce e rău de ce e bine, De-aceea acum vreau să-nalţ ruga mea:  "Isuse, ai milă de mine"!</chapter><chapter name="138. Fiul risipitor" music="0" image="0">1. Iată-l cum îşi lasă căminul părintesc, Neştiind că-n urmă sunt toţi cei cel iubesc... Nici o privire ‘napoi şi nici un gând! Tatăl rămâne la poartă plâmgând...2. Iată-l  cum în lume se pierde amăgit, Căutând să afle un trai mai fericit... Dar după o vreme de goană după vânt Fiul e rob zdrenţăros şi flămând...3. Iată-l cum ridică privirea din dureri, Şi îşi vine-n fire şi caută spre cer... "Tată, nu-ţi cer ca pe-un fiu să mă iubeşti, Doar ca pe un rob numai să mă primeşti!"4. Iată, e la poartă un Tată iubitor! El de mult te-aşteaptă, copil risipitor! Ştii, fericire în lumea asta nu-i, Vino, copile  în dragostea Lui!</chapter><chapter name="139. Samariteanul milos" music="0" image="0">1. Pe drumul lumii care coboară Un om se zbate făr’ ajutor... Mulţi trec pe-alături, îl înconjoară: Cu toţi au motivele lor.2. Tu care treci pe-aceeaşi cărare, Vrei să te-opreşti, o clipă s-ajuţi? Sau nu ai timp, nici bani, nici răbdare Şi treci pe alături, cum fac cei mulţi?3. Dacă ai fi chiar tu pe cărare Făr’ ajutor în clipa cea grea, Cum te-ai simţi şi ce-ai zice oare Când vezi că nimeni n-ar observa?4. Dar dacă eşti creştin cu iubire Şi-n suflet ai pe Domnul Hristos, Nu te gândi să treci cu grăbire, Fii tu samariteanul milos!</chapter><chapter name="140. Zacheu" music="0" image="0">1. Zacheu era un om mai mic, Care nu vedea nimic. De aceea-n dud el se suia Căci Isus pe drum trecea, Căci Isus pe drum trecea...2. Cu drag Isus la el privea Ca să-i spele inima, Şi-i zise: "Vino nu mai sta, Vreau să intru-n casa ta! Vreau să intru-n casa ta!"3. Zacheu coboară un, doi, trei, Şi s-a dus la banii săi: Cu cei săraci el i-a-mpărţit Şi acum e mântuit. Şi acum e mântuit!</chapter><chapter name="141. Daniel" music="0" image="0">1. Daniele, n-ai murit de frică, Duşmanii când te pândeau, Şi voiau de tot să te trimită Între leii ce urlau? Nu, nu mi-a fost frică, Nu, nu, nici o clipă, Duşmanii m-au urât Dar Domnul m-a iubit!2. Daniele, n-ai murit de frică, Lângă leii ce urlau Şi, flămânzi, puteau să te inghită, Colţii când şi-i arătau? Nu, nu mi-a fost frică, Nu, nu, nici o clipă, Îngerii m-au păzit Şi leii au dormit!...</chapter><chapter name="142. Fericiţi acum plecăm" music="0" image="0">1. Fericiţi acum plecăm Din natură să-nvăţăm Cum să vieţuim frumos Pentru slava lui Hristos.2. Munţii cei stâncoşi, înalţiStau întruna nemişcaţi Şi pe soare şi pe ploi În credinţă stăm şi noi.3. Floare de "nu mă uita" Are doar albastru-n ea. Noi la fel frumoşi vom fi, Cerul tot de-l vom sorbi!4. Stelele sclipesc pe cer, O, ce ne-nţeles mister! Dar şi tu poţi străluci Cănd pe Domnul vei iubi!5. Flori şi păsări, soare, ploi,Cercetaţi-le şi voi, Scoate-ţi câte-un gând frumos Pentru slava lui Hristos!</chapter><chapter name="143. Ce frumos e pruncul" music="0" image="0">1. Ce frumos e pruncul, Rege şi Stăpân, Mama Lui Îl culcă într-un staul, în ieslea cu fân.2. Sus, pe deal, păstori văd îngeri luminoşi, Cântă despre Domnul: S-a născut pentru cei păcătoşi!3. Magi vin să se-nchine, vin conduşi de stea, Îl găsesc pe Domnul şi descoperă dragostea Sa.4. Copilaşii azi, ca nişte mieluşei, Sar de bucurie căci Isus S-a născut pentru ei.</chapter><chapter name="144. Ce fericit sunt cu Isus" music="0" image="0">1. Ce fericit sunt cu Isus, El mi-e prieten în El m-am ascuns, El e mereu în preajma mea, Ce fericire e-n dragoastea Sa!Refren: Nu-i pe pământ, nici în cer sus Mai bun prieten decât Isus! Eu sunt al Lui, El este al meu, Şi mă încred în numele Său.2. Falnicii munţi de s-or muta, Tot nu se clatină dragostea Sa. Sus pe Calvar El s-a jertfit: Azi sunt fericit că sunt mântuit!3. Ştiu că-n curând El va veni, O, ce minue să văd marea zi! Tainicu-mi dor se va-mplini Când în sfârşit lângă Domnul voi fi.</chapter><chapter name="145. Osana" music="0" image="0">1. Au cântat odată ingeri: Osana! S-a născut Isus în iesle, Osana! Slavă Domnuli, mărire, Osana Cântă şi inima mea!Refren: Scump Isus, Te-am găsit, Păn’ la iesle am venit Să-Ţi aduc inima, Vreau să intri Tu în ea!2. Betleemu’ a fost odată, Osana, Cu păstorii laolaltă, Osana, Au plecat să facă ieslea, Osana, Iesle-i şi inima mea.3. Au aprins odată îngerii o stea Şi-au văzut trei înţelepţi lumina sa Şi-au venit cu daruri scumpe, Osana, Doamne pân’ la ieslea Ta.</chapter><chapter name="146. Veniţi cu bucurie" music="0" image="0">1. Veniţi cu bucurie S-aducem închinare Căci s-a născut Mesia Şi ne-a adus salvare!2. Veniţi cu mulţumire Căci Pruncul ne aduce Nespusă mângâiere Şi pacea Lui cea dulce.3. Veniţi la iesle astăzi Cu harfe şi chimvale, Să-L preamărim pe Domnul În veci cu Osanale!</chapter><chapter name="147. Bun copil a fost Isus" music="0" image="0">1. Bun copil a fost Isus. Cum sunt eu, cum sunt eu? Împărţea din jucării. Vreau să fac la fel!2. Bun copil a fost Isus. Cum sunt eu, cum sunt eu? Bun, supus, de ajutor. Vreau să fac la fel!3. Bun copil a fost Isus.Cum sunt eu, cum sunt eu? De-animale a-ngrijit. Vreau să fac la fel!4. Bun copil a fost Isus. Cum sunt eu, cum sunt eu? Ajuta pe mama Lui. Vreau să fac la fel!5. Bun copil a fost Isus. Cum sunt eu, cum sunt eu? Asculta de Dumnezeu. Vreau să fac la fel!6. Bun copil a fost Isus. Vreau şi eu, vreau şi eu Ca să fiu în ceruri sus, Să-L iubesc mereu!</chapter><chapter name="148. Stelele sclipesc" music="0" image="0">1. Stelele sclipesc, Spre staul jos privesc, Cum Pruncul Sfânt din cer venit Adoarme liniştit.2. Îngerii slăvesc, Pe Tatăl preamăresc Şi cântă: "Slavă-n cerul sfânt Şi pace pe pământ!"3. El din cer veni Pentru a ne mântui, Plecaţi genunchiu-n faţa Lui, Daţi slavă Domnului!</chapter><chapter name="149. Într-o iesle" music="0" image="0">1. Într-o iesle, dintr-un staul în vestitul Betleem, Ne-ai adus speranţa vieţii, imn de slavă Îţi cântăm!Refren: Slavă, slavă, Aleluia! Prunc divin, Mântuitor! Slavă, slavă, Aleluia! Prunc divin, Mântuitor!2. Inimi pline de iubire, veşnic Te vom lăuda, Cântă îngeri preamărire într-un glas de Osana!3. El da viaţa, fericirea, inima să I-o predăm, Hai, veniţi cu mic, cu mare, Domnului sa ne-nchinăm!</chapter><chapter name="150. Dacă ai o grădină" music="0" image="0">1. Dacă ai o grădină şi frumos o-ngrijeşti, Dacă aduci apă şi stropeşti, Dacă sapi şi pliveşti şi-ţi pui inima, Multe roade cândva vei avea.2. Dar exist-o grădină şi în sufletul tău: Vezi să nu semeni ce e rău! De plantezi ce e bun şi-ţi pui inima, Multe roade cândva vei avea.3. Viaţa noastră-i grădina ce mereu o-ngrijim Şi cu dragoste o stropim, Cu credinţă săpăm, iubire plantăm, O, ce roade frumoase avem! </chapter></book>