<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><book><chapter name="1. Vreau să am în privire - IMNUL LICURICILOR" music="0" image="0">1. Vreau să am în privire doar soare, Vreau s-ascult glasul Tău părintesc, Vreau ca doar glasul Tău să mă-ndrume Când în cale-o răscruce-ntâlnesc.
2. Vreau să fiu un exemplu în toate, Vreau să-ntâmpin furtuna cântând, Vreau să spun tuturor vestea bună Că Isus se întoarce curând!</chapter><chapter name="2. Vom cânta" music="0" image="0">1. Vom cânta, vom cânta Numai pentru slava Sa, Lui Hristos, lui Hristos Vom cânta frumos! Flori şi păsări a creat, Tot pământul minunat, Lui Hristos, lui Hristos Vom cânta frumos!2. Vom slăvi, vom slăvi Pe Acel ce Se jertfi, Lui Hristos, lui Hristos Vom cânta frumos! El mereu ne va-nsoţi, Până-n veac ne va iubi, Lui Hristos, lui Hristos Vom cânta frumos!3. Vom vesti, vom vesti Că Isus va reveni, Lui Hristos, lui Hristos Vom cânta frumos! Paşii El ne va-ndruma Către-mpărăţia Sa! Lui Hristos, lui Hristos Vom cânta frumos!</chapter><chapter name="3. Domnul iubeşte toţi copiii" music="0" image="0">1. Domnul iubeşte toţi copiii, El la Sine i-a chemat, Şi i-a binecuvântat şi în inimi le-a plantat Dragoste de tot ce-i nobil şi curat.
2. Domnul mi-a dat o inimioară Să-L ascult şi să-L iubesc, Şi o gură să vorbesc, despre El să povestesc, Al Său Nume ne-ncetat să-L preamăresc.
3. Doi ochi primit-am de la Domnul Lumea-ntreagă să privesc, Să văd cerul înstelat şi să spun ce minunat Eu îl văd pe Domnu-n toate şi-L iubesc!</chapter><chapter name="4. Uite curcubeul" music="0" image="0">1. Uite curcubeul, Domnul l-a făcut, Soare, lună, stele, de la început Şi pe fiecare ne-ncetat Tot El le-a binecuvântat!2. Câinii din ogradă, pisicuţele, Puii de găină şi broscuţele, Curca şi cocoşul, raţele, Văcuţa ce dă laptele!
3. Florile, copacii, Domnul le-a creat, Vântul, ploaia, iarba, totu-i minunat! Mama şi cu tata, chiar şi eu Suntem făcuţi de Dumnezeu!</chapter><chapter name="5. Apele din râuri" music="0" image="0">1. Apele din râuri, pomii fructiferi, Iarbă, flori şi grâne, ierni şi primăveri; Soarele şi luna, aerul curat, Toate din iubire Domnul le-a creat.
2. Domnul locuieşte-n cerul maiestos, El ne pregăteşte un Eden frumos; Iată, El revine, vine în curând Şi va fi de-apururi pace pe pământ.</chapter><chapter name="6. Norul" music="0" image="0">1. Norul, cât e el de mic, Îşi trimite pic, pic, pic, Darul ploii minunat, Pentru lanul însetat Şi-aduce rod bogat...
2. Un cuvânt cât e de mic, Intră câte-un pic, pic, pic. El aduce mângâieri, Poate ca să-ţi dea puteri Sau multe întristări.
3.Un grăunte cât de mic Poate creşte spic cu spic, Grâul creşte-aşa frumos, El aduce mult folos, Neghina-i de prisos.
4. Un copil cât e de mic, Creşte mare şi voinic, Creşte bine şi frumos, Tot cântând aşa voios Spre slava lui Hristos.</chapter><chapter name="7. Noi suntem muguri" music="0" image="0">1. Noi suntem muguri fragezi, dar Tu, Isuse, eşti Slăvitul nostru Soare, ne aperi şi ne creşti! Slăvitul nostru Soare, ne aperi şi ne creşti!
2. Prin lumea frământată suntem plăpânzi copii, Dar Tu ne porţi pe braţe şi-n paza Ta ne ţii! Dar Tu ne porţi pe braţe şi-n paza Ta ne ţii!
3. Îţi mulţumim Isuse, aşa cum suntem mici, Că Tu ne creşti credinţa şi-n ceruri ne ridici! Că Tu ne creşti credinţa şi-n ceruri ne ridici!</chapter><chapter name="8. Îţi mulţumim Părinte" music="0" image="0">1. Îţi mulţumim Părinte Sfânt Pentru odihna ce ne-ai dat! Pentru lumina din Cuvânt Şi pentru pacea de Sabat.
2. Chiar şi de vrăbii pe pământ Îţi mulţumim că Te-ngrijeşti, Dar de copiii Tăi iubiţi Cu mult mai mult: Îi mântuieşti.
3. Voinţa Ta pe-al vieţii drum Ajută-ne s-o împlinim, În jurul nostru s-arătăm Că doar pe Tine Te slăvim!</chapter><chapter name="9. Dumnezeu iubeşte" music="0" image="0">1. Dumnezeu iubeşte copilaşi ca mine, El iubeşte foarte mult copilaşi ca tine. Alb sau negru, mic sau slab, Toţi sunt o familie! Alb sau negru, mic sau slab, Toţi sunt o familie!
2. Domnul porunceşte ploii când să vină, El trimite peste toţi pâine şi lumină. Alb sau negru, mic sau slab, Toţi sunt o familie! Alb sau negru, mic sau slab, Toţi sunt o familie!</chapter><chapter name="10. Aşa de bun!" music="0" image="0">1. Aşa de bun, aşa de bun, Aşa de bun este Dumnezeu! Domnul m-a iubit, Domnul m-a iubit, Domnul m-a iubit ca pe Fiul Său!
2. Aşa de drept, aşa de drept, Aşa de drept este Dumnezeu! Domnul m-a schimbat, Domnul m-a schimbat, Domnul m-a schimbat ca pe Fiul Său!
3. Aşa de sfânt, aşa de sfânt, Bun, drept şi sfânt este Dumnezeu! Eu Îl preamăresc, eu Îl preamăresc, Eu Îl preamăresc pentru Fiul Său!</chapter><chapter name="11. Sus, în ţara mea din cer" music="0" image="0">1. Sus, în ţara mea din cer Nu sunt vânturi şi nici ger, Nu sunt valuri, nu e foc Nici păcatul n-are loc!
Refren: Eu cu dor o voi cânta: Asta este Ţara mea! Nu-i acolo nici un rău, Împărat e Dumnezeu!
2. Sus, în ţara mea din cer Nu sunt lacrimi, nici dureri, Nu e moarte, nici mormânt, Suferinţe nu mai sunt!
3. Sus, în ţara mea din cer Veşnic numai primăveri, Numai soare fără nori, Numai minunate flori!</chapter><chapter name="12. Fericit voi fi" music="0" image="0">1. În orice zi şi-n orice clipă fericit voi fi, În ori ce zi şi-n orice clipă fericit voi fi, Căci Domnul va veni şi-n veci cu El voi fi, În fiecare zi şi-n orice clipă fericit voi fi!
2. În orice zi şi-n orice clipă vesel voi cânta, Căci aripi îmi va da să pot şi eu zbura, În orice zi şi-n orice clipă vesel voi cânta!</chapter><chapter name="13. Sunt creat să fiu iubire" music="0" image="0">1. Sunt creat să fiu iubire, Dumnezeu e Tatăl meu, Şi curând în nemurire Voi fi cu El mereu.
2. Sunt creat să duc în lume Un cuvânt de milă plin, Să descopăr Sfântul Nume Al tatălui divin.
3. Sunt creat să fiu speranţă Pentru cei din jurul meu, Şi să spun cu-ntrega-mi viaţă Cum este Dumnezeu.
4. Sunt creat să am credinţă Şi să trec prin orice greu, Totul este cu putinţă Căci El e Tatăl meu!
5. Sunt creat să port un nume După Numele-I slăvit, Şi să mă păzesc în lume Curat, desăvârşit!</chapter><chapter name="14. Să fii mereu voios" music="0" image="0">1. Să fii mereu voios, să fii mereu voios, Să fii tot voios nu e aşa de greu, Să fii voios, să fii voios, să fii mereu, să fii mereu voios...
2. Vei fi mereu voios, vei fi mereu voios, De eşti cu Hristos nu e aşa de greu, Vei fi voios, vei fi voios, Cu El vei fi, vei fi mereu voios!</chapter><chapter name="15. Stâng, drept..." music="0" image="0">1. Toţi copiii am plecat, Căci iubirea Lui ne-atrage Către cerul minunat, Căci iubirea Lui ne-atrage!
Refren: Stâng, drept, stâng, drept, Paşii noştri vor călca, Stâng, drept, stâng, drept, Tot pe urma Sa!
2. Toţi copiii-s bucuroşi Căci iubirea Lui ne-atrage, N-avem cum să fim fricoşi Căci iubirea Lui ne-atrage!
3. În cetate vom sosi Căci iubirea Lui ne-atrage, O coroană vom primi Căci iubirea Lui ne-atrage!</chapter><chapter name="16. O lumină mică sunt" music="0" image="0">1. O lumină mică sunt, Vreau să luminez! O lumină mică sunt, vreau să luminez, Doamne, Tu mă ajuţi să luminez!
2. Nu vreau să stau sub obroc, vreau să luminez! Nu vreau să stau sub obroc, Vreau să luminez, Doamne, Tu mă ajuţi să luminez!
3. Cel rău suflă să mă sting, vreau să luminez! cel rău suflă să mă sting, Vreau să luminez, Doamne, Tu mă ajuţi să luminez!
4. Orişiunde-n drumul meu Vreau să luminez!Orişiunde-n drumul meu Vreau să luminez, Doamne, Tu mă ajuţi să luminez!
5. Până când vei reveni Vreau să luminez! Până când vei reveni Vreau să luminez, Doamne, Tu mă ajuţi să luminez!</chapter><chapter name="17. Doamne, primeşte al meu dar" music="0" image="0">1. Doamne, primeşte al meu dar Adus azi la altar, Ţie-ţi predau inima mea, Să locuieşti în ea. 
2. Tu să mă-nveţi să-mpărtăşesc Cu alţii ce mi-ai dat, Să le arăt că îi iubesc Cum Tu mi-ai arătat!
3. Cu binecuvântări de sus Mi-e plină inima! Îţi mulţumesc, scumpe Isus, Că eşti la dreapta mea. </chapter><chapter name="18. Fericit sunt" music="0" image="0">1. Fericit sunt atunci când aud: "Hai să mergem la Casa Domnului!" Fericit sunt atunci când aud: "Hai să mergem la Casa Domnului!"
2. Fericit sunt atunci când aştept Să deschidem Sabatul Domnului! Fericit sunt atunci când aştept Să deschidem Sabatul Domnului!
3. Fericit, sunt prin har mântuit, Şi slăvesc bunătatea Domnului! Fericit, sunt prin har mântuit, Şi slăvesc bunătatea Domnului!</chapter><chapter name="19. O carte..." music="0" image="0">1. Din câte sunt O carte-i pe pământ Ce-mi dă puteri Când citesc din ea, Aceasta-i Biblia!
Refren: În Biblie citesc Cum trebuie să trăiesc: Curat şi sfânt în purtări şi gând, Pe Domnul lăudând!
2. Al Domnului Cuvânt E plin de Spirit Sfânt, Pe calea grea E lumina mea, Aceasta-i Biblia!</chapter><chapter name="20. Pic, pic" music="0" image="0">Refren: Pic, pic, picurii de ploaie Cad încet pe geamul meu, Pic, pic, ploaia cade-ntruna, Vine de la Dumnezeu!
1. De te-a prins fără umbrelă Vina este doar a ta! Grâului i-e tare sete, N-ai de ce te supăra!
Refren: Pic, pic, picurii de ploaie Cad încet pe geamul meu, Pic, pic, ploaia cade-ntruna, Vine de la Dumnezeu!
2. Ploaia cade pretutindeni, Prin grădini şi pe ogor, Lasă iarba mai curată, Aerul încântător...</chapter><chapter name="21. Pentru Biblia Sfântă" music="0" image="0">1. Pentru Biblia Sfântă, Doamne-ţi mulţumim, Căci găsim speranţă în Carte când citim, Căci găsim speranţă în Carte când citim! 
2. Da, în Cartea Sfântă noi citim mereu, Adevăr şi viaţă ne este Dumnezeu, Adevăr şi viaţă ne este Dumnezeu!
3. Şi despre iertare tot aici citim, Cum Isus pe cruce ne iartă când greşim... Cum Isus pe cruce ne iartă când greşim!</chapter><chapter name="22. O luminiţă caldă sunt" music="0" image="0">1. O luminiţă caldă sunt, A Tatălui ceresc, Pe-acest întunecat pământ Eu vreau să strălucesc!
2. O floare nepătată sunt Ce-n lume înfloresc, Iubirea Tatălui Preasfânt Oriunde răspândesc.
3. Un cântec de iubire sunt, Pe oameni întăresc, În jurul meu pe-acest pământ Tristeţea risipesc.
4. Ostâncă de putere sunt, Iar cei ce obosesc Sub aripa Celui Preasfânt, Aici se odihnesc.</chapter><chapter name="23. Să venim la Betleem" music="0" image="0">1. Să venim la Betleem, Pruncului să ne-nchinăm Viaţa-n-treagă să-I predăm, Venim la Betleem!
Refren: Doamne, cât e de frumos: Cântă îngeri lui Hristos! Viaţa-n-tregă să-I predăm Venim la Betleem!
2. Şi păstori s-au închinat Lui Mesia, Împărat. Păstori s-au închinat.
3. Magii daruri au adus Pruncului Hristos Isus, Stea din ceruri i-a condus Şi daruri au adus.</chapter><chapter name="24. Doamne, Te-ai născut în staul..." music="0" image="0">1.Doamne, te-ai născut în staul, Te iubesc! Ai venit ca un străin dar Te primesc! Magii au venit la Tine, Te-au iubit, Îngeri au cântat în ceruri: Fii slăvit!2. Doamne, ai lăsat tot cerul, Te iubesc! Ai venit să fii cu mine, Te primesc! Au venit păstori la Tine, Te-au iubit, Îngeri au cântat în ceruri: Fii slăvit!
3. Vino, Tu, Isuse, iară! Te iubesc! Cu alaiul Tău de slavă, Te primesc! Vor cânta toţi mântuiţii: Te iubesc! O, Isuse-n veşnicie, Te iubesc!</chapter><chapter name="25. Toţi copiii" music="0" image="0">1. Toţi copiii, toţi copiii Sunt creaţi de Domnul Isus! În Scriptură, în Scriptură, În Scriptură-aşa e spus!
2. Toţi copiii, toţi copiii Sunt iubiţi de Domnul Isus! În Scriptură, în Scriptură, În Scriptură-aşa e spus!
3. Toţi copiii, toţi copiii Sunt păziţi de Domnul Isus! În Scriptură, în Scriptură, În Scriptură-aşa e spus!</chapter><chapter name="26. Mulţi ani trăiască" music="0" image="0">1. Am putea să-ţi spunem simplu: "La mulţi ani!" de ziua ta, Dar gândindu-ne la tine, Mult mai mult am vrea!
Refren: Mulţi ani trăiască, plini de bucurie, Cu speranţă, pace şi iubire tot să fie, Mulţi ani trăiască, mulţi ani trăiască! La mulţi ani întreaga veşnicie!
2. Dumnezeu să-ţi dăruiască Veşnicia Lui de har, Bucurie îngerească Fără de hotar!3. Către ţara nemuririi Fie-n veci visarea ta, Bate-n poarta fericirii Până vei intra!</chapter><chapter name="27. Ce dragă mi-este mama" music="0" image="0">1. Ce dragă mi-este mama când mă gândesc la ea! Pe braţul ei, la pieptul ei, uşor mă legăna...
2. Şi-atunci când fi-voi mare şi depărtat de ea, Tot gândul meu se va-ndrepta mereu spre mama mea... Tot gândul meu se va-ndrepta mereu spre mama mea...
3. O, Doamne-ascultă-mi ruga şi fii cu mama mea, În veşnicii să fim ai Tăi, să fim în slava Ta!</chapter><chapter name="28. Mama mea are ochii" music="0" image="0">1. Mama mea are ochii spre Dumnezeu, Mi-e dragă cât nu pot să spun... Păşind lângă ea, nu-i nimic prea greu: Prin lacrimi îmi croieşte drum!
Refren: Către ceruri prin ochii tăi privesc... Scumpă mamă, ce mult te iubesc!
2. Dumnezeu stă de vorbă cu mama mea, I-arată porţi spre Paradis... Prin valuri şi stele să pot avea 'Naintea mea un drum deschis!
3. Paşii mei spre lumină se-ndreaptă-acum, Chiar dacă-am rătăcit cândva... Alerg spre credinţă pe-al vieţii drum Şi-ţi mulţumesc, măicuţa mea!</chapter><chapter name="29. Arca lui Noe" music="0" image="0">1. Dumnezeu văzu că omul era plin de răutate, Şi atunci i-a scris pedeapsa: un potop nemaivăzut. Dar pe Noe L-a iubit şi i-a spus de planul Său, Căci era neprihănit şi fugea de orice rău, Numai el avea să fie mântuit de Dumnezeu.
2. Dumnezeu i-a yis să facă un vapor cu trei etaje, Şi-a luat îndată Noe un ciocan şi-un ferăstrău: Tip, tap, tip, tap, tip, tap, top, iată lucrul a-nceput: Tip, tap, tip, tap, tip, tap, top, după planul cunoscut, O corabie să facă. Ce curaj nemaivăzut!
3. Într-o bună dimineaţă, ce surpriză pentru oameni, Animalele în şiruri în corabie-au venit: Bim, bam, bim, bam, bim, bam, bun, elefanţi şi cimpanzei, Bim, bam, bim, bam, bim, bam, bum, căprioare, tigri, lei, Dumnezeu chema pe oameni spre a fi salvaţi şi ei!
4. După-un timp de aşteptare, Dumnezeu închise uşa, A-ncetat orice chemare, timpul harului s-a scurs, Rip, rop, rip, rop, rip, rop, rap, şi potopul a-nceput, Rip, rop, rip, rop, rip, rop, rap, ce păcat că s-au pierdut. S-au pierdut în veşnicie toţi acei ce n-au crezut!
5. Noe-a fost în siguranţă în corabia salvării, Căci în ziua încercării a crezut în Dumnezeu, Dumnezeu aşa a spus: că potop din nou va fi. În potopul cel de foc păcătoşii vor pieri, Dar corabia credinţei ne va duce-n veşnicii!</chapter><chapter name="30. Cine a făcut arca?" music="0" image="0">1. Cine a făcut arca? Arca, cine a făcut? Noe arca a făcut. Domnul Sfânt i-a poruncit Şi Noe arca a şi construit. O arcă lungă cu cămări, Cu uşă şi geam deschis spre zări.
2. Cine a făcut arca? Arca, cine a făcut? Noe arca a făcut. Când el arca a terminat, Tot soiul de animale-au intrat, Puternici lei, cămile mari, Girafe, pantere, lupi hoinari.
3. Cine a intrat sus în arcă? Cine a intrat? Animale au intrat! Elefanţi şi şoricei, Chiar struţi înalţi, berze şi porumbei Şi corbii negri, tuciurii, Răţuşte şi iepuraşi zglobii.
4. Cine a mai venit sus în arcă? Cine-a mai venit? Animale au venit! Rinoceri şi crocodili, Curând veniră şi broaşte tip-til, Oiţe, vaci, purcei, pisici Şi foci dar şi pinguini voinici. 
5. Cine a trimis animale? Cine a trimis? Domnul, iată, le-a trimis! Rând pe rând au tot venit, Perechi, perechi, iată cum au sosit. Pe toate Domnul le-a mânat, Să intre-n arcă le-a-ndemnat!
6. Cine a încuiat uşa? Uşa, cine a-ncuiat? Domnul uşa a-ncuiat. Noe a intrat şi el Şi fiii lui au făcut tot la fel, Doar opt persoane au intrat, Iar uşa chiar Domnul a-ncuiat!</chapter><chapter name="31. Noe" music="0" image="0">1. Chiar de n-a plouat niciodată, Chiar de n-a văzut nici un nor, Când Domnul i-a spus ce să facă, Noe-a fost ascultător.
Refren: A crede nu-i aşa de greu, Precum îşi închipuie cei mulţi; De-ai auzit ce spune Dumnezeu, A crede-nseamnă simplu: să asculţi!
2. Chiar dacă n-a plutit pe vreo mare Şi nici n-a văzut vreun vapor, Când Dumnezeu i-a dat o chemare, Noe a fost ascultător.
3. Cât de greu să lupţi cu mulţimea, Cât de greu s-opreşti hazul lor! Dar Noe învinse ruşinea, Noe a fost ascultător!</chapter><chapter name="32. Frunza de măslin" music="0" image="0">1. Ce ne spune oare o frunză de măslin Trimisă dinspre zare cu un mesaj divin, Trimisă dinspre zare cu un mesaj divin?
2. O speranţă bună e frunza de măslin Că după grea furtună va fi un cer senin, Că după grea furtună va fi un cer senin.
3. Mare bucurie e frunza de măslin, Că-ncepe o veşnicie de cânt fără suspin, Că-ncepe o veşnicie de cânt fără suspin!
4. Când soseşte oare şi unde s-o găsim? Noi suntem fiecare o frunză de măslin, Noi suntem fiecare o frunză de măslin! </chapter><chapter name="33. Zebra" music="0" image="0">1. Zebra vărgată, blândul arici, Vieţuitoare mari sau mai mici, Lupul, pantera, leu-mpărat, Pe toate Dumnezeu le-a creat!
2. Păsări ce zboară, corbi şi cocori, Vulturi de munte, privighetori, Şi papagalul viu colorat, Pe toate Dumnezeu le-a creat!
3. Astăzi, Isuse, Te preamărim, Cu bucurie, Îţi mulţumim, Câte minuni frumoase ne-ai dat, Chiar şi pe noi la fel ne-ai creat!</chapter><chapter name="34. Micul crez" music="0" image="0">1. Cred în Dumnezeu ca Tată, Acel ce a creat Cerul, soarele şi luna, pământul minunat! În fiecare clipă tot de la El primim Atâtea daruri bune! o, Tată, Te iubim!
2. Cred în Domnu-Isus cel care atâta ne-a iubit El a coborât din ceruri, pe cruce S-a jertfit. El spală vina noastră să fim curaţi şi sfinţi Şi să ne mântuiască cu-ai noştri scumpi părinţi!
3. Cred în Duhul Sfânt că poate a fi cu noi mereu, De nu-L întristăm vreodată prin faptă sau gând rău! El cheamă pe oricine, iubeşte pe copii, El ne aduce-n suflet puterea de-a iubi!</chapter><chapter name="35. ştiu că Domnul m-a iubit" music="0" image="0">1. ştiu că Domnul m-a iubit, În Scripturi aşa-am citit, Dacă stau în mâna Sa Domnul e tăria mea!
Refren: El mă iubeşte, El mă iubeşte, El mă iubeşte! Scriptura spune-aşa!
2. Ştiu că Domnul m-a iubit Când eram fiu rătăcit, Înaintea Lui azi stau, Viaţa-ntreagă i-o predau!
3. Ştiu că Domnul m-a iubit, De păcat sunt mântuit! Eu pe El Îl voi urma Spre împărăţia Sa!</chapter><chapter name="36. Cânt de primăvară" music="0" image="0">1. Natura amorţită s-a deşteptat Şi face-nviorare neîncetat, Întinde din crenguţe şi muguraşi, Şi încet, încet iar învaţă primii paşi!
2. La marginea pădurii sunt ghiocei Ce-şi cântă bucuria din clopoţei, Şi inimile noastre, voioase iar, Cântă Domnului pentru-aşa un timp de har.
3. Cu tril de păsărele şi flori de măr Se face primăvară într-adevăr, Un dor de viaţă nouă a răsărit, Dumnezeu din cer fie veşnic preamărit!</chapter><chapter name="37. Fii, Doamne, binecuvântat!" music="0" image="0">1. Fii, Doamne, binecuvântat! Tu din iubire ne-ai creat, Tu ai pus pe boltă sori Şi câmpul l-ai pictat cu flori.
2. Bogate lanuri aurii, Izvoare sprintene, zglobii Pomii verzi foşnind în vânt, Tu le-ai chemat cu-al Tău cuvânt!
3. Iar pentru tot ce Tu ne-ai dat De noi fii astăzi lăudat, Vrem să fim ai Tăi copii Şi să-Ţi cântăm în veşnicii!</chapter><chapter name="38. David, păstorul" music="0" image="0">1. David, păstorul e un copilaş! Cum să învingă pe-acest uriaş? Domnul e de partea mea, Ştiu că El mă v-ajuta! David, păstorul, aşa le spunea!
2. David a strâns pietricele din râu El doar o praştie are la brâu... "Spadă n-am de luptător, Dar voi fi biruitor!" În Dumnezeu el era-ncrezător!
3. Poate şi voi întâlniţi uriaşi, Să nu vă temeţi de ei, copilaşi! Spadă, scut şi ajutor, Noi avem Mântuitor! Cu El oricine e biruitor!</chapter><chapter name="39. Dumnezeu făcu minuni" music="0" image="0">1. Dumnezeu făcu minuni pentru noi, Suntem fericiţi! Soarele pe cer senin, Norul cel de apă plin, Munţi înalţi şi văi adânci, Vânt nisip şi flori pe stânci.
2. Timpul zilei de trudit, Noaptea pentru odihnit, Scumpii mei surori şi fraţi, Şi părinţii minunaţi... Dumnezeu făcu minuni pentru noi, Suntem fericiţi!</chapter><chapter name="40. Biblia mă-nvaţă" music="0" image="0">1. El e Domn! El e Domn! Biblia mă-nvaţă că Isus e Domn!
2. M-a creat! M-a creat! Biblia mă-nvaţă că El m-a creat!
3. M-a salvat! M-a salvat! Biblia mă-nvaţă că El m-a salvat!
4. Vine iar! Vine iar! Biblia mă-nvaţă că El vine iar!</chapter><chapter name="41. Din cântări şi flori" music="0" image="0">1. Din cântări şi flori şi din poezii Împletim buchete de bucurii; Mamă, ţie, cu dragoste să-ţi dăruim, Ca să ştii cât te iubim!
2. Este visul tău, visul cel mai sfânt, Să ne ştii salvaţi de pe-acest pământ, Dumnezeu e cu noi şi în veci El va fi Bucuria ce-a duntâi!
3. Pentru fruntea ta, Domnul cel iubit, O coroană de-aur a pregătit, Strălucind de iubire tot ne vei purta, Stele în coroana ta!</chapter><chapter name="42. Sfinte Doamne, azi" music="0" image="0">1. Sfinte Doamne, azi inima Ţi-o dau Eu voi fi al Tău, Ţie mă predau! Şi curată, chiar până-n veşnicii, În iubirea Ta inima să-mi ţii!
2. Astăzi, scump Isus, ochii mei Ţi-i dau, Ei vor fi ai Tăi, Ţie Ţi-i predau! Ochii mei mereu până-n veşnicii, Să privească-n sus, Doamne, să mi-I ţii!
3. Şi urechile Ţie Ţi le dau, Să asculte doar Glasul Tău, eu vreau! Doamne, tot mereu, până-n veşnicii Lângă Tine stau, nu mă părăsi!
4. Astăzi, scump Isus, mâna mea Ţi-o dau, De la rău s-o ţii, mâna Ţi-o predau! Până-n veşnicii să lucrez cu spor Pentru slava Ta, Doamne, Te implor!</chapter><chapter name="43. Fii curajos" music="0" image="0">1. Fii curajos, fii curajos! Îngeri să scrie de tine frumos! Tu, ai ceva de făcut, numai tu! Fă tot cu dragoste, nu spune: "Nu!" Fii curajos, fii curajos! Da, da, fii curajos!
2. Fii curajos, fii curajos! Oamenii să spună de tine frumos! Stai prin credinţă cu suflet curat Fii un erou, de Isus ancorat! Fii curajos, fii curajos! Da, da, fii curajos!
3. Fii curajos, fii curajos! Domnul să scrie de tine frumos! Poţi să iubeşti şi să-mparţi pâinea ta, Pe cei sărmani tu îi poţi ajuta! Fii curajos, fii curajos! Da, da, fii curajos!
4. Fii curajos, fii curajos! Cu mâna ta scrieţi viaţa frumos! Domnul Isus îţi va da cu prisos Cer şi palate şi tron maiestos! Fii curajos, fii curajos! Da, da, fii curajos!</chapter><chapter name="44. Ţupa, ţup" music="0" image="0">1. Ţupa, ţup, a fugit, Iepuraşul s-a pitit, Tare i-e frică şi de umbra lui; Are însă şi duşmani destui... Bine-n lumea asta nu-i!
2. Bâldâbâc, a sărit, O broscuţă s-a pitit, Tare-i mai bate inima sub lac: Tica, tica, tica, tica, tac... Cu duşmanii ce mă fac?
3. Lipa, tip, pe nisip, Un răţoi s-a-mpleticit, Şi vânătorul iute l-a ochit, Doamne, ce pământ nesuferit! Nimeni nu e fericit!
4. Cip-cirip, se ascund, Păsărele, rând pe rând, Seara se culcă sus, în cuibul lor, După ce se roagă-n tril uşor, Pentru pace până-n zori. 
5. Ţupa, ţup, bâldâbâc, Lipa, lipa, cip-cirip, Lumea întreagă-aşteaptă an de an Pe Isus să facă-un nou liman, Unde nu-i nici un duşman!</chapter><chapter name="45. Doar Ţie, Doamne" music="0" image="0">1. Doar Ţie, Doamne, ne-nchinăm, Pe Tine Te-adorăm, Ne-arată cum să ne rugăm Şi cum să ne purtăm!
2. Doar Ţie inima-ţi predăm, Tu, cel mai bun Păstor, Condu-ne-n pace, Te rugăm, La-al vieţii viu izvor!
3. Doar Ţie dragostea-Ţi purtăm, Doar Ţie, scump Isus, Căci numai Tu eşti tot ce-avem Aici şi-n ceruri sus! Amin!</chapter><chapter name="46. Ochi, urechi" music="0" image="0">1. Ochi, urechi, guriţă, mâini, Guriţă, mâini, guriţă, mâini, ochi urechi, guriţă, mâini, Ascultă  de Isus!
2. Umeri, cap, genunchi, picior, Genunchi, picior, genunchi, picior, Umeri, cap, genunchi, picior, Ascultă de Isus!
3. Mintea mea şi inima şi inima şi inima, Mintea mea şi inima, Ascultă de Isus!</chapter><chapter name="47. Îţi mulţumesc" music="0" image="0">1. Îţimulţumesc, Isuse, că seara a venit, Şi toată ziua-n pace cu bine m-ai păzit, Îţi mulţumesc de grija ce-mi poartă cei iubiţi, De toată bucuria ce zilnic mi-o trimiţi!
2. Te rog să-mi ierţi, Isuse, tot ce Te-am întristat, Şi-ajută-mi mai departe să cresc tot mai curat, Să scoţi din al meu suflet tot ce mai este rău, Să fiu pe totdeauna un bun copil al Tău.
3. Pe braţul Tău cel tare îmi place să trăiesc, Sub grija Ta de TAtă acum mă odihnesc, Trimite îngeraşii să-mi fie păzitori, Să-mi fie somnul dulce, (:Isuse, până-n zori:)</chapter><chapter name="48. De e vânt" music="0" image="0">De e vânt sau e furtună, Domnul este-n jururl meu El e mare, eu sunt mic, Dar m-ajută să-ajung voinic!</chapter><chapter name="49. Cântec de leagăn" music="0" image="0">1. Nani, nani, puişor, Somnul vine.ncetişor... Nani, nani, puiul meu, Te veghează Dumnezeu...
2. Noapte-ai dulce, somnul lin, De la Domnul îngeri vin... Ca săţi spună: "Somn uşor, Nani, nani, puişor!"
3. Pentru visul tău frumos, Plin de farmec şi duios, Jucării de stele, vii, Cumpărăm din veşnicii.
4. Nici o noapte nu e grea Cu Isus alăturea... Cântă mii de îngeraşi: Nani, nani, copilaş!</chapter><chapter name="50. Doamne, cât sunt eu de mic" music="0" image="0">1. Doamne, cât sunt eu de mic, Ştiu să cânt şi să vorbesc, Chiar şi să-nţeleg un pic Florile cum cresc...
2. În grăuntele cel mic Dumnezeu a scris un cod: Să-ncolţească spic cu spic Şi să-aducă rod.
3. Ne-ncetat copiii cresc Ca şi florile-n câmpii, Mari minuni se împletesc Astfel zi de zi.
4. Doamne, cât de mult doresc Ca să fiu ascultător, Mare şi frumos să cresc Şi folositor.</chapter><chapter name="51. Pentru fiecare floare" music="0" image="0">1. Pentru fiecare floare, pentru vrăbii și cocori Dumnezeu a dat culoare și aripi pentru zbor.
2. Pentru pomii din grădină, pentru grâul din ogor, Dumnezeu a dat lumină și soare lucitor.
3. Pentru cele patru vânturi, pentru mersul tumpului Dumnezeu a pus pământul să-ntoarcă roata lui.
4. Pentru-a inimii cântare ochi și gură El ne-a dat Ca să spunem cât de mare e Cel care ne-a creat!</chapter><chapter name="52. La revedere" music="0" image="0">1. S-a scurs nevăzută, vremea întâlnirii, Și tabăra rămâne tristă fără noi, Îți spunem cu durere, de-acum "la revedere" Și nu uita că vom veni 'napoi!
2. Luăm azi cu noi plăcută amintire, A tot ce-a fost frumos și plin de bucurii, Îți spunem cu durere, de-acum "la revedere", Căci peste-un an din nou te vom găsi!</chapter><chapter name="53. Isus mi-a dat" music="0" image="0">1. Isus mi-a dat din cerul luminos, o rază vie mi-a dat ca s-o port frumos...
2. Isus mi-a dat din soare și din nor, Cântare nouă mi-a dat ca s-o cânt cu dor...
3. Isus mi-a dat din stele și din nopți, Lumină lină mi-a dat ca s-o duc la toți.</chapter><chapter name="54. Mărul rodește" music="0" image="0">1. Mărul rodește nu pentru sine, Apa hrănește văi și coline, Lecția asta e pentru tine, Învaț-o bine să faci la fel!
2. Ce frumusețe e într-o floare, Și-ntr-un apus, o, câtă splendoare! Tu poți la fel să fii pe cărare, Rază de soare, izvor de har!
3. Cântecul mierlei te-nveselește, Tot pentru tine grâu-ncolțește, Ce fericire e-acel ce iubește, Cel ce slujește, cum i-a fost scris!</chapter><chapter name="55. Un pământ minunat " music="0" image="0">1. Un pământ minunat Fără moarte și păcat, Dumnezeu cel iubit Tuturor ne-a pregătit!
2. Cine nu ar dori Să trăiască-n veșnicii, Plin de slavă și cânt Pe un nou și sfânt pământ.
3. Pe acel Nou Pământ Nimeni nu va fi mâhnit Căci a noastră va fi Veșnicia zi de zi.
4. Când copii s-or juca Leii nu vor sfâșia, Orice rău va pieri, Va pieri în veșnicii!
5. Și pe câmpu-nverzit Mieii zburdă liniștit, Lângă lupi, lângă lei, Lângă tigri mititei.</chapter><chapter name="56. Privighetoarea" music="0" image="0">1. Privighetoarea laudă pe Domnul, Privighetoarea cântă mereu, Nu o oprește foamea, nici somnul, Privighetoarea cântă mereu.
2. Privighetoarea-n zbor se avântă, Are de toate, Domnul i-a dat, Drept mulțumire ea numai cântă, Laudă pe Domnul neîncetat!
3. Privighetoare-i inima noastră Care iubește pe Dumnezeu, Vrem s-o-nălțăm spre zarea albastră, Noapte și zi să-I cânte mereu!</chapter><chapter name="57. Un copilaș pentru Domnul" music="0" image="0">1. Un copilaș pentru Domnul, Dulce, plăcut și gingaș, poate să fie un bun ucenic, un copilaș cât de mic!
2. Domnul îi poartă de grijă, Ca un Păstor bun și blând, Pe toți copiii iubește nespus, Ce bun Păstor e Isus!
3. Cine iubește pe Domnul, Cine ascultă de El, În orice zi bucurii va avea Și-n veșnicii va cânta!</chapter><chapter name="58. Toți copiii lăudați" music="0" image="0">1. Toți copiii lăudați, lăudați, lăudați, Toți copiii lăudați pe Dumnezeu!
2. Toți copiii mulțumiți, milțumiți, mulțumiți, Toți copiii mulțumiți lui Dumnzeu!
3. Toți copiii ascultați, ascultați, ascultați, Toți copiii ascultați pe Dumnezeu!</chapter><chapter name="59. Rugă de seară" music="0" image="0">1. De-acuma și soarele-apus, Și luna pe boltă este sus, E timpul de noapte bună!
2. O, Doamne, cu noi rămâi acum, Trimite-ne Tu un înger bun, Veghează asupra noastră!</chapter><chapter name="60. Dimineața" music="0" image="0">1. Dimineața Cântați bucuria, Laudă-L pe Mesia, Dimineața Pleacă-te 'naintea Lui!
2. La amiază Cântați bucuria, Laudă-L pe Mesia, La amiază Pleacă-te 'naintea Lui!
3. Pe-nserate Cântați bucuria Laudă-L pe Mesia Pe-nserate Pleacă-te 'naintea Lui!
4. Chiar și noaptea Cântați bucuria Laudă-L pe Mesia Chiar și noaptea Pleacă-te 'naintea Lui!</chapter><chapter name="61. Îți mulțumim" music="0" image="0">1. Tată ceresc, Îți mulțumim Pentru odihna ce primim, Noaptea coboară pacea Ta În inima și-n casa mea!
2. Îți mulțumesc că m-ai iubit Și înc-o zi m-ai ocrotit, Pâinea și apă Tu mi-ai dat, âți mulțumesc, fii lăudat!</chapter><chapter name="62. O, ce frumoasă" music="0" image="0">1. O, ce frumoasă-i casa mea, Mai mult decât orice castel, O, ce frumoasă-i casa mea, Ce mă așteaptă-acolo în cer!
2. Ce strălucită-i casa mea, Mai mult decât orice palat, Ce strălucită-i casa mea, Cu zidul ei de aur curat!...
3. E sus în ceruri casa mea, Așa mi-a Spus Domnul Isus, E sus în ceruri casa mea, Mult mai frumoasă de cum v-am spus...</chapter><chapter name="63. Cioc, cioc, cioc" music="0" image="0">1. Cioc, cioc, cioc, la ușă stă și bate, Cioc, cioc, cioc, se-aude cineva! E păcatul care vrea să intre, Nu, nu, nu! Eu nu îl voi lăsa!
2. Cioc, cioc, cioc, la ușă stă și bate, Cioc, cioc, cioc, se-aude cineva! E Isus, la mine vrea să intre, Da, da, da! Să intre-n viața mea!</chapter><chapter name="64. Plouă sau e soare" music="0" image="0">1. Plouă sau e soare, Domnului glorie, glorie, Plouă sau e soare Domnului glorie, glorie, Plouă, e soare, Dați Domnului mărire, copiii Domnului!
2. Primăvara, toamna, Domnului glorie, glorie, Vara și iarna Domnului glorie, glorie, Vara și iarna Dați Domnului mărire, copiii Domnului!
3. Seara, dimineața, Domnului glorie, glorie, Ziua ca și nopatea, Domnului glorie, glorie, Ziua și noaptea, Dați Domnului mărire, copiii Domnului!
4. Și la tinerețe, Domnului glorie, glorie, Și la bătrânețe, Domnului glorie, glorie, Și-n veșnicie Dați Domnului mărire, copiii Domnului!</chapter><chapter name="65. Lăudați pe cel ce ne iubește" music="0" image="0">1. Lăudați pe cel ce ne iubește, Voi, copii, lăudați! Lăudați pe cel ce ne iubește, Lăudați, lăudați!
2. Adorați pe Salvatorul lumii, Voi copii, adorați, Adorați pe Salvatorul lumii, Adorați, adorați!
3. Ascultați de legea Celui veșnic, Voi, copii, ascultați, Ascultați de legea Celui veșnic, Ascultați, ascultați!
4. Înălțați pe Regele Măririi, Voi copii, înălțați, Înălțați pe Regele Măririi, Înălțați, înălțați!</chapter><chapter name="66. Greierașul" music="0" image="0">1. Greierașul cântă, cântă: Cri, cri, cri, cri, cri,cri, N-are griji, nu se frământă, Cri, cri, cri, el cântă: cri, cri, cri, Fie noapte, fie zi, Cri, cri, cri, cri, cri, cri.
2. Dumnezeu se îngrijește, Cri, cri, cri, cri, cri, cri, Hrană bună-i pregătește, Cri, cri, cri, el cântă: cri, cri, cri, Fie noapte, fie zi, cri, cri, cri, cri, cri, cri.
3. Greierașul ne învață, Cri, cri, cri, cri, cri, cri, Să fim fără teamă-n viață, Cri, cri, cri, el cântă: cri, cri, cri, Fie noapte, fie zi, Cri, cri, cri, cri, cri, cri.</chapter><chapter name="67. Eu Îl iubesc" music="0" image="0">1. Eu Îl iubesc, Eu Îl iubesc pe Isus al meu, Domnul Isus e Păstorul meu!
2. El m-a-nțeles cu tot dorul meu, Domnul Isus m-a-nțeles mereu....
3. Sunt fericit, sunt fericit, Sunt fericit cu păstorul meu, Sunt fericit că Isus e-al meu!</chapter><chapter name="68. Un om înțelept" music="0" image="0">1. Un om înțelept lângă râu a venit Și-o casă pe stâncă și-a construit, Curând după-aceea ploaia-a venit, Norii grei peste ea s-au oprit.
  Ploaia venea și râul creștea, Val după val în casă lovea, Dar stânca pe care casa era, Neclintită-n picioare-o ținea.
2. Un om fără minte la râu a venit Și-o casă pe plajă și-a construit, Curând după-aceea ploaia-a venit, Norii grei peste ea s-au oprit.
   Ploaia venea și râul creștea, Val după val în casă lovea, Îndată nisipul s-a sfărâmat Și curând casa s-a dărâmat.
3. De ești înțelept, Pe Isus vei clădi, Și casa vieții tare va fi, Când vântul și ploaia te-or încerca Casa ta nu se va dărâma!
4. De ești înțelept pe Isus vei primi Și vântul și Stânca-n tine vor fi Când vântul și ploaia te-or încerca, Prin Isus în credință vei sta!</chapter><chapter name="69. spre ceruri am pornit" music="0" image="0">1. Spre ceruri am pornit cu-al meu Isus, Un loc mi-a pregătit acolo sus. Și pentru mulți copii pregătite-s bucurii, O, cât de bine-i sus lângă Isus!
2. Spre ceruri am pornit cu toți ai mei, În raiul fericit, cu porumbei, Voi paște lupi și miei, să mă joc și eu cu ei, O, cât de bine-i sus lângă Isus!
3. Spre ceruri am pornit cu pas ușor, Aripi mi-a pregătit să pot să zbor. Steluțe să culeg și din stea în stea s-alerg, O, cât de bine-i sus lângă Isus!</chapter><chapter name="70. Puternic e Domnul" music="0" image="0">1. Puternic și Sfânt, puternic e Domnul, Nimic nu e greu pentru El! Puternic și Sfânt, puternic e Domnul, Nimic nu e greu pentru El! Și munții înalți, și apele-adânci, Și stelele-ascultă de El, Și inima mea, și inima mea, Aș vrea să asculte la fel!
2. Ce bun e Isus, ce mare iubire Ne-arată din cer zi de zi! Ce bun e Isus, ce mare iubire Ne-arată din cer zi de zi! Pe toți cei pierduți, pe toți cei căzuți, I-așteaptă să vină la El, Și inima mea, și inma mea, Aș vrea să iubească la fel!</chapter><chapter name="71. Ați văzut cumva o perlă?" music="0" image="0">1. Ați văzut cumva o perlă minunată Cum lucește-n raze aurii? Ați văzut cum n-are, n-are nici o pată, Din adânc de mări ieșind spre veșnicii?
Refren: Perle noi suntem, ca ele strălucim! Purtăm iubirile dintâi! Perle noi suntem și vrem să oglindim Lumini, lumini spre veșnicii!
2. Știți voi cum se naște-o perlă minunată Din durerea tainicei iubiri? Știți cu câtă grijă Dumnezeu ne poartă Din adânc de mări s-ajungem străluciri?
3. Oare cum putem păstra o viață-ntreagă Străluciri de suflet nepătat? Chipul Tău din noi nimic să nu îl șteargă, Doamne, vino Tu, cu haru-Ți minunat!</chapter><chapter name="72. Ulei pentru lampa mea" music="0" image="0">1. Dă-mi ulei ca să ardă lampa mea, Dă-mi ulei, Domane, Te implor, Vreau să port peste tot lumina Ta, Dă-mi uleiul Tău mântuitor!
Refren: Dă-mi lumina, dă-mi lumina Ta, Isus Hristos! Dă-mi lumina, dă-mi lumina, Dă-mi uleiul prețios!
2. Dă-mi ulei ca să-mi ardă inima, Domane, dă-mi Duhul Tău cel Sfânt! Dă-mi ulei ca să ardă viața mea, Să vestesc cu foc al Tău Cuvânt.
3. Dă-mi ulei ca să ard ne-ncetat, Dă-mi ulei pentru lampa mea, Curățește-mi viața de păcat, Ca să ardă pentru slava Ta!</chapter><chapter name="73. Dacă-aș fi arici" music="0" image="0">1. Dacă-aș fi arici m-aș opri mereu, , Aș vorbi cu toți de pe drumul meu... Cu insecte mari și cu cele mici Aș vorbi mereu dacă-aș fi arici.
Refren: Dar sunt copil de Dumnezeu Și-am să mă bucur cum sunt eu, Sunt făcut de El, sunt făcut la fel, În fiecare zi mă duc să văd cum lumea a făcut, Știu că sunt ca El, Fiu de Dumnezeu.
2. Dacă-aș fi stejar ghindă aș rodi, Și un secol chiar poate aș trăi... Dar un pădurar, fără de habar, M-ar tăia de tot, dacă-aș fi stejar.
3. Aripi de-aș avea, aș zbura mereu Peste țări și mări, nu mi-ar fi prea greu, Când mi-ar fi prea cald, când mi-ar fi prea frig, Aș zbura mereu de-aș avea aripi.
4. De-aș fi cățel, m-aș juca și eu Iar după pisici aș lătra mereu. Un prieten bun pentru om aș fi, Oase mi-ar plăcea, casa aș păzi.</chapter><chapter name="74. Stau și privesc cerul minunat" music="0" image="0">1. Stau și privesc cerul minunat Și mă întreb cine l-a creat... Cine conduce strălucitor Mersul stelelelor?
Refren: Domnul toate le-a creat! O, cât e de minunat! Fără de margini iubirea Sa E speranța mea!
2. Cine-a făcut mierea florilor Mii de albine s-o ducă-n zbor, Iar prin păduri ciripind, zglobii, Păsărele mii? 
3. Cine aprinde lumina-n zori Și strânge apa s-o pună-n nori? Cine veghează s-avem oricând Pâine pe pământ?
4. Cine-a făcut după chipul Său Oameni, copii ai lui Dumnezeu? Cine-a țesut bun și iubitor Fericirea lor?</chapter><chapter name="75. Mii de steluțe" music="0" image="0">Refren: Mii de steluțe, floricele albe, Milioane de fluturași zglobii, În palmele iubirii noastre calde Se topesc de parcă nici n-ar fi...
1. Tu de unde vii, steluță de zăpadă, De unde ai veșmânt așa curat? Uite, toți copiii veseli vin să vadă Cum ai înflorit de minunat!
Refren: Mii de steluțe, floricele albe, Milioane de fluturași zglobii, În palmele iubirii noastre calde Se topesc de parcă nici n-ar fi...
2. Tu, ce slabă ești, steluță de zăpadă, Când vii frumos aici, pe mâna mea! Cum de poți atunci să cazi peste ogradă Și s-așterni o plapumă de nea?
3. Chiar și-n frigul lumii, flori de bucurie Vom fi prin Domnul care ne-a salvat! Pentru așa o prea frumoasă mântuire Dumnezeu să fie lăudat! </chapter><chapter name="76. Dumnezeu a făcut peștișori" music="0" image="0">1. Dumnezeu a făcut peștișori aurii Să umple oceanele și marea, Privește-i cum se-aruncă-n valuri, Veseli și zglobii Să-ncânte privirea și visarea.
Refren. Mulțumesc pentru micii peștișori! Mulțumesc că mi-ai dat și ochișori, În limpezimea iubirii Tale voi pluti ușor Și eu ca un mic peștișor!
2. Dumnezeu a făcut peștișori colorați În apă curată să trăiască Și-oricine-i va privi cât sunt De scumpi și minunați, Iubire și pace să trăiască.
3. Cât de dragi îmi sunteți, peștișori aurii, Așa de tăcuți, dar plini de soare! Mi-ar place să vă țin în mâna mea, Să vă mângâi, Promit să v-arunc 'napoi în mare!</chapter><chapter name="77. Puiul" music="0" image="0">1. A fost cândva un pui drăgălaș, Cu frații lui în total vreo șapte pui. Mama pleca și venea ciripind, Mama hrănea puii toți pe rând. A fost cândva un pui drăgălaș, Cu frații lui: în total vreo șapte pui. 
2. Și-au început, când au mai crescut, Cu mama lor, prima lecție de zbor... Un, doi, trei, un, doi, trei, toți se-avântau, Un, doi, trei, un, doi, trei, toți zburau, Și-au început, când au mai crescut, Cu mama lor, prima lecție de zbor...
3. Și-i învăța, mereu le spunea Să fie-atenți, să nu fie repetenți. Multe neazuri se pot întâmpla Celui ce nu știe-a asculta, Și-i învăța, mereu le spunea Să fie atenți, să nu fie repetenți!
4. Un vânător în miriștea lor Venea spre ei împreună cu Grivei! Mama ascunse pe cei șapte frați: "Până mă-ntorc, voi să nu mișcați!" Un vânător în miriștea lor Venea spre ei împreună cu Grivei!
5. Dar s-a mișcat și chiar a zburat... Sărmanul pui... ce-a fost oare-n capul lui? Aripa lui de alice s-a frânt, Iată-l cum tremură la pământ! Vai, ce păcat, că toți au plecat, Iar el plângând a rămas în frig și vânt...</chapter><chapter name="78. Blu, cip, mu..." music="0" image="0">1. Peștișorii Domnul a creat Și apoi i-a binecuvântat, Atunci peștii s-au adunat Pe sub ape așa-au cântat: Doamne: blu, blu,blu, Îți mulțumim! Doamne: blu, blu, blu, Îți mulțumim! Doamne: blu, blu, blu, Îți mulțumim! Tu ești Creatorul nostru!
2. Păsărele Domnul a creat Și apoi El le-a binecuvântat, Atunci ele s-au adunat Pe sub ramuri, așa-au cântat: Doamne, cip, cip, cip, Îți mulțumim! Doamne, cip,cip,cip, Îți mulțumim! Doamne, cip, cip,cip, Îți mulțumim! Tu ești Creatorul nostru!
3. Animale El a creat Și apoi El le-a binecuvântat, Atunci ele s-au adunat În ogradă așa-au cântat: Doamne, blu, blu,blu, Îți mulțumim! Doamne, cip, cip,cip, Îți mulțumim! Doamne, mu, mu, mu, Îți mulțumim! Tu ești Creatorul nostru!</chapter><chapter name="79. Cântecul animalelor" music="0" image="0">Eu sunt o pisicuță, Mi-e foame de-un șoricel, Eu sunt oiță blândă, Și am de hrănit un miel... Ham, eu sunt cățelușul, prieten al omului, Eu, sunt un rățoi ce-noată Pe apa lacului. Miau, miau, Be, he, Ham, ham, Mac, mac, E timpul de cântat! Miau, miau, Be, he, Ham, ham, Mac, mac, Ce cor am adunat! Miau, miau, Be, he, Ham, ham, Mac, mac, Veniți că nu e greu! Miau, miau, Be, he, Ham, ham, Mac, mac, Lăudăm pe Dumnezeu! Oauuuuuuuuuuu...</chapter><chapter name="80. E primăvară iar" music="0" image="0">Refren: E primăvară iar, A-a-a-a... Prin munți și prin câmpie E-atâta veselie, La viață nouă florile răsar. E primăvară iar!
1. Zăpada s-a topit de-acum și frigul s-a dus, Privim tot mai încrezători albastrul de sus... Te duci s-asculți privighetoarea-n luncă sau vrei Să strângem un buchet de ghiocei?
Refren: E primăvară iar, A-a-a-a... Prin munți și prin câmpie E-atâta veselie, La viață nouă florile răsar. E primăvară iar!
2. E vremea învierii primăvara pe câmp, E vremea rugăciunii către Domnul Cel Sfânt; Când florile speranței s-au deschis azi în piept. Iubirea către ceruri mi-o îndrept. 
3. Se-aude prin păduri abia șoptit un Cuvânt: Va fi o altă primăvară pe-acest pământ! Toți, oamenii, și albi și negri, se vor iubi, Și nici un rău în veac nu va mai fi!</chapter><chapter name="81. Vino, păstorul te așteaptă" music="0" image="0">1. Vino, Păstorul te așteaptă, te-așteptă, Vino, până nu e noapte, te cheamă, Dacă ți-este foame, dacă ți-este sete, Până se mai poate spune-I:"Vin!"
2. Vino, Păstorul te așteaptă, te-așteaptă, Vino, până nu e noapte, te cheamă, Dacă ți-este foame, dacă ți-este sete, Până se mai poate spune-i:"Vin!"
3. Vino, Păstorul te așteaptă, te-așteaptă, Vino, stai cu El la masă, te cheamă, Foamea-ți domolește, setea-ți liniștește, Trupul ți-odihnește, spune-I:"Vin!"</chapter><chapter name="82. Familia mea " music="0" image="0">Refren: Mama și tata și frații mai mici, Dragi surioare și bunii bunici. Ca-ntr-un buchet îi pot număra, Familia mea! Mama e pâinea de care mi-e dor, Tata e soarele strălucitor, Frați și surori, petale de flori, Familia mea!
1. Bunicul meu mi-e tare drag, El poartă-al credinței curate stindard, Bunica mea cu zâmbet cald, Aceasta-i familia mea!
2. Plutim cu toți pe-al vieții val, Privind cu credință spre-al cerului mal, Iubirea lui Isus Hristos Ni-e singurul far luminos!</chapter><chapter name="83. În curând Se-arată Domnul" music="0" image="0">1. În curând Se-arată Domnul Cum ne-a fost făgăduit, Inimă, te pregătește Pentru marele sfârșit!
Refren: "Da, Eu vin curând!" Domnul Isus așa ne-a spus: "Da, Eu vin curând Cu slavă de nespus!"
2. În curând răsplata vine Pentru cei din carte scriși, Holda este-aproape coaptă Pentru mare seceriș!
3. Zi de mare bucurie Când Isus Se v-arăta! Cu iubire El va șterge Tuturor lacrima.
4. Vino, Doamne, vino iar, Mântuiește-al Tău popor! De prezența slavei tale Ni-este tare, tare dor!</chapter><chapter name="84. Sus, prichindei" music="0" image="0">1. Sus, prichindei! Vă deșteptați! Haideți afară, natura s-o luați! Sus, prichindei! Vă veseliți Cele dintâi raze să le sorbiți!
2. Hai, un, doi, trei, pasul vioi, La-nviorare fiți harnici cum sunteți voi! Hai, un, doi, trei, aer curat E din belșug, gratis de respirat! 3. Cu Dumnezeu în orice zi, Din zori și pân' la apus numai bucurii! Munți și câmpii, greieri, furnici N-au nici un rost fără de licurici!</chapter><chapter name="85. Un, doi, trei " music="0" image="0">
1. Un, doi, trei, un, doi, trei, hai, nu mai sta Un, doi, trei, un, doi, trei, cântă așa: Domnului slavă, El e creator!2. Un, doi, trei, un, doi, trei, inima, Un, doi, trei, un, doi, trei, cântă așa: Domnu-i izvor de cerești bucurii.3. Un, doi, trei, un, doi, trei, aleluia! Un, doi, trei, un, doi, trei, Lui osana! Domnul e-n ceruri și jos pe pământ.</chapter><chapter name="86. De ce plânge pisicuța" music="0" image="0">1. De ce plânge pisicuța: miau, miau, miau? Cere lapte sărăcuța: "Vreau, vreau, vreau!" Darnică, văcuța este: Hai să-ți dau! Pisicuța-i mulțumește: miau, miau, miau!
2. Cățelușul de ce latră: ham, ham, ham? Toba parcă vrea să bată: Tam, tam, tam! Ia uitați-vă un pic, ce blană am! De omăt și frigul iernii habar n-am!
3. Cine strigă din copaie: mac, mac, mac? Tare-i cald și azi o baie vreau să fac! Mămicuța ei îi spune: "Hai pe lac!" Și rățușca îi răspunde: mac, mac, mac!
4. De oricine Se-ngrijește Dumnezeu! Numai fericire este planul Său! Tot ce-i bun și fără plată am mereu, Să mă-nchin și să-I zic "Tată" vreau și eu!</chapter></book>