<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-01T14:13:27">
  <properties>
    <titles>
      <title>B526 Már nyugosznak a völgyek</title>
    </titles>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Már nyugosznak a völgyek<br/>B526</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Már nyugosznak a völgyek, Az erdők s minden földek, Már alszik a világ; De míg eljő az álom, A szívemet kitárom, S az Úrhoz küldök hő imát.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Ó, nap, hová tűnél el, Hová űzött az éjjel, Mely harcban áll veled? Te nem ragyogsz az égen, De más napom van nékem: Betölti Jézus szívemet.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Már rám borul az éjjel, De biztatnak reménnyel Ott fenn a csillagok; Hogy engem is a mennybe Felvisz az Úr kegyelme, Ha e földtől megválhatok.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>A test nyugalmat áhít, És leveti ruháit, Halandóság jelit; De Jézusom az égbe' Öltöztet dicsőségbe, Ha végórám elközelít.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Ti, fáradt tagok, mostan Tegyétek le nyugodtan A napnak terheit! Vigadj, szívem, te is majd Levetheted a bút, bajt S a bűn terhét, mely keserít!</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Már álom jő szememre, Ki vigyáz életemre, Ha most elszunnyadok? Izráel őrizője Lesz házamnak védője: Nem érhetnek károk, bajok.</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Te légy, Jézus, oltalmam, Nálad lesz jó nyugalmam Hű szárnyaid alatt. Te vigyázz csak, Uram, rám, Nem árt akkor a Sátán: Testem-lelkem békén marad!</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Te légy, Jézus, oltalmam, Nálad lesz jó nyugalmam Hű szárnyaid alatt.Te vigyázz csak, Uram, rám, Nem árt akkor a Sátán: Testem-lelkem békén marad.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
