<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-01T14:12:36">
  <properties>
    <titles>
      <title>B103 Hittel nézek keresztfádra</title>
    </titles>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Hittel nézek keresztfádra<br/>B103</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Hittel nézek keresztfádra, Üdvözítő Jézusom, Értem mentél Golgotára, Hogy lelkem mennybe jusson. Keresztfán hangzott mondásid, Mint utolsó tanításid, Bármeddig tart életem, Soha el nem feledem.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Míg átkoztak ellenségid, Imádkoztál üdvükért: ATYÁM, Ó, BOCSÁSS MEG NÉKIK, Ne sújtsd őket bűnükért! Add, hogy szívből megbocsássam, Ha megbántott embertársam; Tegyek így példád szerint! Tanításod erre int.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Megszántad a gonosz latrot, Mert megbánta vétkeit, A bűnöst is Te megtartod, Ha van benne élő hit; Az utolsó nehéz harcon Vigasztalást szavad adjon, Hogy MÉG MA VELEM LESZEL, ORSZÁGOMBA ÉRKEZEL!</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Tanítványod s anyád sirat, De letörléd könnyüket: ÍMHOL ANYÁD – ÍMHOL FIAD S összekötéd szívüket. Add, hogy kövessem példádat, Pártoljam, kit sújt a bánat; Minden embertársamat Szeressem, mint magamat!</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Mily nehéz volt szenvedésed, Mint tépett a gyötrelem! Fájón hallom bús kérdésed: MÉRT HAGYTÁL EL, ISTENEM? Ha nem bírom a keresztet, S már-már elcsüggedni kezdek, Ó, ne hagyj el engemet, Segíts vinni terhemet!</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Kínod egyre gyötrőbbé vált, S így szóltál: SZOMJÚHOZOM… Ám amit a gonosz kínált, Nem ízlelted ajkadon, Míg tart földi bujdosásom, Te olthatod szomjúságom; Nyújtsd az élet italát, Mely üdítő enyhet ád!</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Bevégződött földi pályád, Véget ért a szenvedés. Tőled nyerek én is pálmát, Nem fenyeget büntetés. Ha majd int a halál réve, Éltem végpartjához érve Mondhatok szent éneket: MINDEN ELVÉGEZTETETT!</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>A sír éjétől nem félek, Mert, Uram, benned hiszek. Túl a síron újra élek, S örökre nálad leszek. Akkor neved dicsőítve, ATYÁM, A TE KEZEIDBE AJÁNLOM ÉN LELKEMET, Végy magadhoz engemet!</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
