<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-01T14:12:58">
  <properties>
    <titles>
      <title>B293 Hagyjad a jó Istenre</title>
    </titles>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Hagyjad a jó Istenre<br/>B293</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>HAGYJAD a jó Istenre Minden te utadat! Ha bánt szíved keserve, Ő néked nyugtot ad. Ki az eget hordozza, S oszlat felhőt, szelet: Napját rád is felhozza, Atyád ő és szeret.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Az ÚRRA bízzad dolgod, S könnyebbül a teher! Ezer baj közt is boldog, Aki nem csügged el. Minek a gond, a bánat, Mit gyötröd lelkedet? Őhozzá küldd imádat, S megnyered ügyedet!</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>A TE irgalmasságod Kísér, jó Istenem, Te jól tudod, jól látod, Hogy mi használ nekem. Sorsomat úgy intézzed, Amint Te akarod! Bölcs a Te végezésed, Ha áld, ha sújt karod.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>ÚTAD van számtalan sok És csodás eszközöd; Reánk is szent áldásod Bőséggel öntözöd. Művednek akadálya, Szünete nincs soha; Úgy téssz, amint kívánja Gyermekeid java.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>BÍZZÁL, bánatos lélek! Mit bánt a bú, a gond? Él még, ki annyi vészek Torkából már kivont. Sok bajodból kiment ő, Szűnnek keserveid, Rád még a jó Teremtő Víg napot is derít.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>ŐBENNE vesd halálig Reményed horgonyát, S biztos révpartra szállít, Van néki gondja rád. Bár késik a segítség, S gyakran nem lelsz vigaszt: Eloszlik bú és kétség, Előbb, mint véled azt.</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Ő MEGCSELEKSZI végre Velünk azt, ami jó; Ösvényünk erőssége Te vagy, Mindenható! Nehéz itt földi pályánk, Könny lepi és tövis; De örök pálma vár ránk, Utunk a mennybe visz.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
