<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2017-10-01T14:13:20">
  <properties>
    <titles>
      <title>B468 Mi Atyánk</title>
    </titles>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="i1">
      <lines>Mi Atyánk<br/>B468</lines>
    </verse>
    <verse name="v1">
      <lines>Mi Atyánk, ki vagy a mennyben, Halld meg buzgó kérésünk, Melyet Jézus szent nevében Most tehozzád intézünk! Bízva lépünk trónodhoz, Mint a gyermek atyjához.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Nagy neved szenteltessék meg, Egek Ura, jó Atyánk! Dicsérni nem képes téged Méltóképpen szívünk, szánk. A te szent neved nékünk Erősségünk, örömünk!</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Jöjjön el a te országod, Égi király, nagy Felség! Töltse be mind a világot Igazság és békesség! S majdan éltünk végével Üdv honába emelj fel!</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Legyen meg szent akaratod Égben, földön egyformán! Segítsd tennünk, mit parancsod Önjavunkra megkíván! Akkor boldog életünk, Tőled ha el nem térünk.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Add meg nekünk kenyerünket Napról napra, Istenünk! Enyhítsd lelki éhségünket: Igéd legyen ételünk! Szükségben ha el nem hagysz, Ajkunkra nem jön panasz.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Bocsásd meg mi vétkeinket, Nagykegyelmű Istenünk! Mert úgy bánt és aggaszt minket Mindennap, hogy vétkezünk. Add, mi is megbocsássunk, Hogy így kegyet találjunk!</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Ne vígy minket kísértésbe, Sátán ellen légy támasz! Test és világ cselvetése Le ne győzzön, oltalmazz! Növeld gyenge hitünket, Újítsd lelki erőnket!</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Szabadíts meg a gonosztól, Hogy ne ártson az nekünk! Óvj meg minden bajtól, rossztól, Mely gyakran tör ellenünk! Mert tiéd a föld, az ég, Hatalom és dicsőség!</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
